<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><groups><group title="Assistenza tecnica prevendita, distribuzione e sviluppo di app" refid="TechnicalPresalesAppDev"><question>
    <id>1400-000112</id>
    <title><![CDATA[Che cos'è un percorso di formazione tecnica? Perché è così importante per l'organizzazione dei miei partner?]]></title>
    <description><![CDATA[I percorsi di formazione tecnica consentono di sviluppare più rapidamente le competenze tecniche necessarie per accelerare vendite, implementazioni e sviluppo di app. Coloro che iniziano un percorso di formazione tecnica, ricevono indicazioni tecniche dai consulenti tecnici dei partner Microsoft, attraverso un percorso consigliato di webinar tecnici interattivi e consulenze personalizzate che includono lavagne virtuali, revisioni dell'architettura e simulazioni di scenari reali. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Inizia il tuo percorso di formazione tecnica]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/reach-customers/technical-journeys?tpqid=1400-000112]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[<b>Ulteriori informazioni:</b> Blog sul percorso tecnico Microsoft Partner Network]]></text>
        <url><![CDATA[https://blogs.technet.microsoft.com/ptsblog/?tpqid=1400-000112]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1400-000113</id>
    <title><![CDATA[Come avviene l'interazione con i consulenti tecnici dei partner Microsoft lungo il percorso di formazione tecnica?]]></title>
    <description><![CDATA[Ulteriori informazioni sulle opzioni di collaborazione tecnica]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Inizia il tuo percorso di formazione tecnica]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/reach-customers/technical-journeys?tpqid=1400-000113]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[<b>Ulteriori informazioni:</b> Prodotti e scenari supportati]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/3094111?tpqid=1400-000113]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1400-000114</id>
    <title><![CDATA[Quali vantaggi di Microsoft Partner Network sono necessari per accedere ai percorsi tecnici?]]></title>
    <description><![CDATA[Per ottenere una consulenza tecnica di persona tramite condivisione dello schermo, è possibile utilizzare l'assistenza tecnica prevendita o le ore di consulenza per i partner.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Visualizza i benefit Microsoft Partner Network relativi all'assistenza tecnica prevendita e ai servizi di implementazione]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/core-benefits?tpqid=1400-000114]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[<b>Ulteriori informazioni:</b> Inizia il tuo percorso di formazione tecnica]]></text>
        <url><![CDATA[https://blogs.technet.microsoft.com/ptsblog/?tpqid=1400-000114]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1400-000115</id>
    <title><![CDATA[Microsoft fornisce supporto ai partner negli scenari tecnici di prevendita, distribuzione, migrazione o sviluppo di app?]]></title>
    <description><![CDATA[Sì. I vantaggi di Microsoft Partner Network includono l'accesso ai consulenti tecnici per i partner Microsoft che possono fornire indicazioni sulle best practice, oltre a un percorso raccomandato (o percorso tecnico) per l'acquisizione delle competenze tecniche necessarie in tali scenari.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Utilizzo dei vantaggi per i servizi di assistenza tecnica per la prevendita e l'implementazione]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/3121537?tpqid=1400-000115]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[<b>Ulteriori informazioni:</b> Prodotti e scenari supportati]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/3094111?tpqid=1400-000115]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group><group title="Configurazione e gestione account" refid="AccountSetupManagement"><question>
    <id>200-000029</id>
    <title><![CDATA[Come posso aprire un incident per il supporto di firma Cloud?]]></title>
    <description><![CDATA[Ottieni una panoramica dei vantaggi del supporto Cloud Signature, incluse le istruzioni su come aprire un incident per il supporto di firma Cloud.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Ulteriori informazioni su Signature Cloud Support]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/Support/signature-cloud-support?tpqid=200-000029]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[<b>Ulteriori informazioni:</b> Panoramica dei benefici del supporto di firma Cloud ]]></text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/help/2996739?tpqid=200-000029]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=300-0034&tpqid=200-000029]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000083</id>
    <title><![CDATA[Dopo posso trovare informazioni e mantenermi aggiornato sulle ultime novità del programma Cloud Solution Provider (CSP)?]]></title>
    <description><![CDATA[Mantenersi aggiornati e ottenere ulteriori informazioni sul programma CSP del portale Centro per i partner.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Centro per i partner: ulteriori informazioni sul programma CSP]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/cloud-solution-provider/csp-partner?tpqid=200-000083]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[<b>Ulteriori informazioni:</b> Centro per i partner: annunci CSP]]></text>
        <url><![CDATA[https://partnercenter.microsoft.com/pcv/announcements?tpqid=200-000083]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=800-0021&tpqid=200-000083]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000086</id>
    <title><![CDATA[Cosa devo fare per creare o annullare e un abbonamento?]]></title>
    <description><![CDATA[Per ottenere ulteriori informazioni, accedi ai collegamenti indicati di seguito.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Centro per i partner: Creare, sospendere o annullare abbonamenti utente]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/create-a-new-subscription?tpqid=200-000086]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[<b>Ulteriori informazioni:</b> Centro per i partner: Aggiungere licenze o servizi a una sottoscrizione esistente]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/add-licenses-or-services-to-an-existing-subscription?tpqid=200-000086]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=600-0020&tpqid=200-000086]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000088</id>
    <title><![CDATA[Cosa devo fare per aggiungere la partita IVA della mia azienda?]]></title>
    <description><![CDATA[Per informazioni sull'aggiunta della partita IVA, leggere l'articolo seguente]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Centro per i partner: informazioni fiscali dell'azienda]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/organization-tax-info?tpqid=200-000088]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[<b>Ulteriori informazioni:</b> Aggiornare il profilo del partner]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/update-your-partner-profile?tpqid=200-000088]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=200-0055&tpqid=200-000088]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000089</id>
    <title><![CDATA[Come si richiede una relazione CSP?]]></title>
    <description><![CDATA[Per consentire all'utente di gestire un servizio o un abbonamento a proprio nome, il cliente deve concedergli autorizzazioni di amministratore per tale servizio. Per ulteriori informazioni, leggere gli articoli seguenti:]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Centro per i partner: richiedere una relazione di rivenditore]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/request-a-relationship-with-a-customer?tpqid=200-000089]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[<b>Ulteriori informazioni:</b> Centro per i partner: rimuovere una relazione di rivenditore]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/remove-a-relationship?tpqid=200-000089]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=600-0001&tpqid=200-000089]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000092</id>
    <title><![CDATA[Come si partecipa al programma Cloud Solution Provider?]]></title>
    <description><![CDATA[Leggere le seguenti informazioni sull'iscrizione]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Centro per i partner: iscrizione al programma Cloud Solution Provider]]></text>
        <url><![CDATA[https://partnercenter.microsoft.com/partner/cloud-solution-provider?tpqid=200-000092]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[<b>Ulteriori informazioni:</b> Portale MPN: introduzione]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/cloud-solution-provider/get-started?tpqid=200-000092]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=100-0019&tpqid=200-000092]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000095</id>
    <title><![CDATA[Qual è la procedura da seguire per iniziare a utilizzare il Centro per i partner?]]></title>
    <description><![CDATA[Leggere l'articolo seguente per ulteriori informazioni sul sito Web del Centro per i partner.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Iscriviti e sottoscrivi l'abbonamento a Microsoft Partner Network nel Centro per i partner - Guida passo passo]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/4500026/?tpqid=200-000095]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[<b>Ulteriori informazioni:</b> Panoramica sul Centro per i partner]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/4499930/?tpqid=200-000095]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=200-0070&tpqid=200-000095]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000097</id>
    <title><![CDATA[Come posso ottenere risposta alle domande relative al Dashboard per i partner o al programma Cloud Solution Partner (CSP)?]]></title>
    <description><![CDATA[A seconda del problema, il supporto per i partner Microsoft può fornire assistenza per qualsiasi domanda correlata al programma CSP o al Dashboard per i partner.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> chat con il supporto per i partner Microsoft]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support/startchat?product=partner&issue=CSP&tpqid=200-000097]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[<b>Ulteriori informazioni:</b> Inviare una richiesta di supporto per il Centro per i partner o CSP]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/dashboard/support/csp/servicerequests/create?tpqid=200-000097]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=400-0015&tpqid=200-000097]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000099</id>
    <title><![CDATA[Dove posso trovare informazioni sull'API del Centro per i partner?]]></title>
    <description><![CDATA[Da queste risorse è possibile ottenere materiale di riferimento, istruzioni ed esempi di codice per qualsiasi esigenza di sviluppo tramite l'API del Centro per i partner.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Centro per i partner: iscriviti al programma partner center API and SDK Early Adopter]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/develop/early-adopter-program?tpqid=200-000099]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=700-0027&tpqid=200-000099]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000101</id>
    <title><![CDATA[Come posso gestire le fatture CSP e la fatturazione per i clienti?]]></title>
    <description><![CDATA[Per informazioni sulla gestione della fatturazione, vedi le informazioni riportate di seguito. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Centro per i partner: fatturazione]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/billing?tpqid=200-000101]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[<b>Ulteriori informazioni:</b> Centro per i partner: utilizzo dei file di riconciliazione]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/use-the-reconciliation-files?tpqid=200-000101]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=500-0009&tpqid=200-000101]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000102</id>
    <title><![CDATA[Non si è sicuri su dove ottenere assistenza per i partner o si ha bisogno di un aiuto per esplorare l’assistenza?]]></title>
    <description><![CDATA[Visualizzare l’articolo Guida Assistenza per informazioni sugli elenchi a discesa, le soluzioni consigliate, le opzioni di assistenza, i feedback disponibili e molto altro.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Dove posso trovare una guida su come ottenere assistenza tramite l’Assistenza per i partner]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/4458106?tpqid=200-000102]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?tpqid=200-000102]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group><group title="Contratti, ordini e gestione adesioni" refid="AgreementsOrdersSubscriptions"><question>
    <id>800-000032</id>
    <title><![CDATA[Come ottenere i benefici dei diritti di uso interno di Office 365 (E3) tramite rete Partner Microsoft?]]></title>
    <description><![CDATA[Visualizzare una panoramica dei benefici dei diritti di uso interno di Office 365 (E3) della rete Partner Microsoft.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Download/attivazione di software in Partner Membership Center e nel Centro per i partner]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/2966368?tpqid=800-000032]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=800-0033&tpqid=800-000032]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000048</id>
    <title><![CDATA[Come posso richiedere il mio credito relativo a Microsoft Azure ad uso interno (IUR)?]]></title>
    <description><![CDATA[Tutti i partners iscritti ad una competenza o Microsoft Action Pack hanno accesso ad un credito mensile di Microsoft Azure. Questo beneficio è previsto per organizzazione, indipendentemente dal numero di abbonamenti Action Pack o Additional Benefit Toolkits acquistati. Se uno degli amministratori all’interno di una organizzazione ha già richiesto il beneficio Azure, gli altri utenti della stessa organizzazione non saranno in grado di richiederlo nuovamente. Verifica il link sottostante per maggiori informazioni su come richiedere il tuo beneficio Microsoft Azure IUR. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Download/attivazione di software in Partner Membership Center e nel Centro per i partner]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/2966368?tpqid=800-000048]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[<b>Ulteriori informazioni:</b> Vantaggi del software e del cloud dei diritti di utilizzo interno]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/ membership/internal-use-software?tpqid=800-000048]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=800-0033&tpqid=800-000048]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000090</id>
    <title><![CDATA[Dove posso scaricare il software Windows 10 e trovare la chiave prodotto?]]></title>
    <description><![CDATA[I Partner con una competenza Microsoft oppure un abbonamento Action Pack possono accedere al software Windows 10 Enterprise e chiave prodotto per uso interno dal Portale Partner Digital Distribution. A fini di sviluppo, test e valutazione, i partner possono accedere al software e chiave tramite l’abbonamento Visual Studio Online che è loro concesso come beneficio del programma.  (Questo include le edizioni Pro e Home). L’accesso è limitato agli utenti finali cui è assegnata la sottoscrizione Visual Studio Online.

Nota: Le licenze per uso interno di Windows 10 Enterprise sono disponibili solo come versione di aggiornamento. 

Nota: I privilegi di Download Software e Visualizza Codici sono richiesti per scaricare software e visualizzare le chiavi prodotto dal Portale Digital Distribution.
Per accedere al download per abbonati Visual Studio Online, i privilegi per l’abbonamento Premium è richiesto per i partner con competenza, il ruolo di contatto tecnico invece è richiesto per i partner con l’abbonamento Action Pack.

Nota: I Partner non possono usare un’esistente chiave prodotto di Windows 8.1 o di Windows 10 per eseguire l’aggiornamento in locale. Devono invece ottenere la chiave dal Portale Partner Digital Distribution.
]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Partner Digital Distribution Portal]]></text>
        <url><![CDATA[https://www.microsoft.com/msppdd?tpqid=800-000090]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[<b>Ulteriori informazioni:</b>  Abbonamenti Visual Studio Online]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/msdn-subscriptions?tpqid=800-000090]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=300-0021&tpqid=800-000090]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000092</id>
    <title><![CDATA[Come posso attivare le mie licenze per diritto d’uso interno? ]]></title>
    <description><![CDATA[Puoi trovare le istruzioni passo a passo per attivazione di Office 365, Enterprise Mobility Suite, e Microsoft Dynamics CRM Online per diritto d’uso interno negli articoli di seguito.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Sito Web per i partner Microsoft: Vantaggi del software e del cloud dei diritti di utilizzo interno - Per i partner che utilizzano PMC e il Centro per i partner]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=800-000092]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[<b>Ulteriori informazioni:</b> Download/attivazione di software in Partner Membership Center e nel Centro per i partner]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/2966368?tpqid=800-000092]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=800-0033&tpqid=800-000092]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group><group title="Incentivi e pagamento incentivi" refid="IncentivesPayouts"><question>
    <id>400-000079</id>
    <title><![CDATA[Dove posso trovare ulteriori informazioni sugli incentivi?]]></title>
    <description><![CDATA[Le informazioni su tutti i programmi di incentivi sono disponibili nella pagina dedicata agli incentivi e investimenti per i partner di Microsoft Partner Network. I partner idonei per un programma di incentivi potranno visualizzare tutti i materiali disponibili per quel programma nella pagina degli incentivi e investimenti. I partner potranno inoltre visualizzare dettagli sulla maggior parte degli incentivi cloud, anche se non hanno ancora conseguito le competenze richieste.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Incentivi e investimenti per i partner]]></text>
        <url><![CDATA[aka.ms/partnerincentives?tpqid=400-000079]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?catid=400&tpqid=400-000080&tpqid=400-000079]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>400-000080</id>
    <title><![CDATA[Come posso ottenere assistenza sugli incentivi per i partner?]]></title>
    <description><![CDATA[È possibile trovare informazioni sul programma di incentivi per i partner nella sezione Supporto nella pagina relativi agli incentivi per i partner:]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Come contattare il supporto per la Guida in linea con gli incentivi]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/4014850?tpqid=400-000080]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?catid=400&tpqid=400-000080&tpqid=400-000080]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>400-000084</id>
    <title><![CDATA[Ho ricevuto un pagamento da Microsoft, a quale programma e/o periodo di incentivi corrisponde?]]></title>
    <description><![CDATA[Accedere all'articolo sottostante per ulteriori informazioni.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Come identificare il programma di incentivi è un pagamento ricevuto per?]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/4483767?tpqid=400-000084]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?catid=400&tpqid=400-000080&tpqid=400-000084]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>400-000087</id>
    <title><![CDATA[Come si esegue l'iscrizione ai programmi di incentivi nel Centro per i partner?]]></title>
    <description><![CDATA[Il documento contiene istruzioni dettagliate sulla gestione degli utenti e su come iscriversi ai programmi di incentivi nel Centro per i partner.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Registrazione dei programmi di incentivi nel quadro comandi partner center]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/4490451?tpqid=400-000087]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[<b>Ulteriori informazioni:</b> Incentivi nel Centro per i partner]]></text>
        <url><![CDATA[http://assetsprod.microsoft.com/incentives-in-partner-center.pdf?tpqid=400-000087]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?catid=400&tpqid=400-000080&tpqid=400-000087]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>400-000088</id>
    <title><![CDATA[Quali sono le domande più frequenti sulla migrazione al Centro per i partner?]]></title>
    <description><![CDATA[Nel documento seguente sono riportate tutte le domande più frequenti sulla migrazione da Partner Membership Center al Centro per i partner, con le relative risposte.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Domande frequenti - Migrazione da Partner Membership Center al Centro per i partner prima dell'iscrizione ai programmi di incentivi]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/4490446?tpqid=400-000088]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?catid=400&tpqid=400-000080&tpqid=400-000088]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>400-000089</id>
    <title><![CDATA[Dove posso ottenere ulteriori informazioni sulle richieste OSA?]]></title>
    <description><![CDATA[Il documento seguente fornisce informazioni di riepilogo sulla funzionalità di presentazione delle richieste, oltre a risorse importanti su come presentare correttamente una richiesta.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Processo e il modello di richiesta di OSA]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/4491738?tpqid=400-000089]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?catid=400&tpqid=400-000080&tpqid=400-000089]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>400-000090</id>
    <title><![CDATA[Come faccio a inviare una richiesta nel Centro per i partner?]]></title>
    <description><![CDATA[Il documento sottostante contiene informazioni dettagliate su come inviare una richiesta dopo la migrazione al Centro per i partner.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Come inviare una richiesta nel Centro per i partner]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/4024368?tpqid=400-000090]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[<b>Ulteriori informazioni:</b> Guida alla nuova esperienza per l'invio di richieste]]></text>
        <url><![CDATA[http://assetsprod.microsoft.com/mpn/new-claiming-experience.pdf?tpqid=400-000090]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?catid=400&tpqid=400-000080&tpqid=400-000090]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>400-000091</id>
    <title><![CDATA[In che modo la mia organizzazione può qualificarsi per il programma Cloud Solutions Provider?]]></title>
    <description><![CDATA[Accedere all'articolo sottostante per ulteriori informazioni.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Requisiti di idoneità per i partner del programma Cloud Solutions Provider (CSP)]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/3192802?tpqid=400-000091]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[<b>Ulteriori informazioni:</b> Incentivi e investimenti per i partner]]></text>
        <url><![CDATA[aka.ms/partnerincentives?tpqid=400-000091]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?catid=400&tpqid=400-000080&tpqid=400-000091]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>400-000092</id>
    <title><![CDATA[In che modo la mia organizzazione può qualificarsi per il programma di incentivi Azure?]]></title>
    <description><![CDATA[Accedere all'articolo sottostante per ulteriori informazioni.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Come ottenere l'idoneità per il programma di incentivi Microsoft Azure]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/3073460?tpqid=400-000092]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[<b>Ulteriori informazioni:</b> Incentivi e investimenti per i partner]]></text>
        <url><![CDATA[aka.ms/partnerincentives?tpqid=400-000092]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?catid=400&tpqid=400-000080&tpqid=400-000092]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group><group title="Licenze, vendite e marketing" refid="LicensingSalesMarketing"><question>
    <id>1500-000006</id>
    <title><![CDATA[Che cos'è Home Use Program?]]></title>
    <description><![CDATA[Home Use Program è un vantaggio di Software Assurance a disposizione dei clienti con contratti multilicenza Microsoft e copertura Software Assurance attiva per le proprie applicazioni Office. I dipendenti che utilizzano licenze coperte al lavoro hanno diritto ad acquistare tali applicazioni Office per utilizzarle su un dispositivo personale per tutta la durata del rapporto di lavoro.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Software Assurance by benefit]]></text>
        <url><![CDATA[https://www.microsoft.com/Licensing/licensing-programs/software-assurance-by-benefits?tpqid=1500-000006]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[<b>Ulteriori informazioni:</b> Empower your employees at home with Office 365]]></text>
        <url><![CDATA[https://www.microsoft.com/home-use-program/resources?tpqid=1500-000006]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=300-0019&tpqid=1500-000006]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1500-000007</id>
    <title><![CDATA[Sono un partner Dynamics e desidero effettuare un transazione tramite un Solution Provider Agreement (SPA). Cosa devo fare per registrarmi?]]></title>
    <description><![CDATA[Occorre innanzitutto registrare il proprio interesse tramite il collegamento a PartnerSource fornito di seguito. Se dopo l'inizio del processo è necessaria ulteriore assistenza, inviare un'e-mail al ROC locale.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Dynamics PartnerSource]]></text>
        <url><![CDATA[https://mbs.microsoft.com/partnersource/partner-essentials/solution-provider-agreement/SPA?tpqid=1500-000007]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1500-000008</id>
    <title><![CDATA[Dove posso trovare ulteriori informazioni sulle licenze Microsoft?]]></title>
    <description><![CDATA[Per ulteriori domande sulle licenze, consultare l'articolo indicato di seguito.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Domande sulle licenze per i partner: guida di riferimento rapido]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/4076425?tpqid=1500-000008]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1500-000009</id>
    <title><![CDATA[In quali circostanze i partner hanno diritto a ricevere nuovi codici per i prodotti on-premise? ]]></title>
    <description><![CDATA[Si ricorda che i codici on-premise consentono un numero di attivazioni limitato. I partner hanno diritto a ricevere nuovi codici solo se è stata lanciata una nuova versione del prodotto. In caso contrario, i partner non ricevono alcuna attivazione aggiuntiva, anche se hanno già utilizzato il prodotto e hanno pagato per un anno di reiscrizione. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Portale MPN: Domande frequenti sui vantaggi delle licenze software di Partner Network  ]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=1500-000009]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=300-0021&tpqid=1500-000009]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1500-000010</id>
    <title><![CDATA[Le licenze acquistate possono essere utilizzate per scopi di formazione?]]></title>
    <description><![CDATA[Le licenze concesse non possono essere utilizzate per la formazione dei clienti. I diritti di utilizzo interno (IUR) sono destinati solo a formazione interna per i dipendenti, tenere presente che verrà utilizzata un'attivazione. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Guida all'uso dei pacchetti di vantaggi Microsoft Partner Network ]]></text>
        <url><![CDATA[https://assets.microsoft.com/MPN-MAPS-Product-Usage-Guide.pdf?tpqid=1500-000010]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=300-0080&tpqid=1500-000010]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1500-000011</id>
    <title><![CDATA[I token online vengono attivati automaticamente dopo il rinnovo della competenza/abbonamento Action Pack?]]></title>
    <description><![CDATA[Quando si rinnova un abbonamento o si ripete la registrazione per l'abbonamento/programma Action Pack con una competenza, viene emesso un nuovo set di token in base ai diritti dell'organizzazione al momento della nuova iscrizione. Per evitare interruzioni dei servizi cloud, gli amministratori del programma per i partner devono attivare i nuovi token. Non è prevista l'attivazione automatica. I token possono essere attivati quando lo si desidera, ma è importante tenere presente la conformità. Dopo la scadenza della competenza/Action Pack, non si disporrà più di una licenza per il vantaggio specifico, anche se i token sono ancora attivi.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Guida all'uso dei pacchetti di vantaggi Microsoft Partner Network ]]></text>
        <url><![CDATA[https://assets.microsoft.com/MPN-MAPS-Product-Usage-Guide.pdf?tpqid=1500-000011]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=300-0080&tpqid=1500-000011]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1500-000001</id>
    <title><![CDATA[Dove posso trovare informazioni sulla preparazione e la formazione per gestire la mia relazione con Microsoft?]]></title>
    <description><![CDATA[Il portale Microsoft Readiness costituisce lo strumento ideale per trovare facilmente risorse di formazione e preparazione operativa che forniscono informazioni sui cambiamenti e il lancio di programmi, criteri, processi e strumenti (inclusi Commercial, OEM, ADD e CFPP, poiché CSP è nel Centro per i partner)]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Microsoft Readiness]]></text>
        <url><![CDATA[https://www.microsoftreadiness.com/?tpqid=1500-000001]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1500-000002</id>
    <title><![CDATA[Quali sono le risorse disponibili per comprendere il funzionamento dei contratti multilicenza?]]></title>
    <description><![CDATA[Microsoft fornisce formazione e risorse sui contratti multilicenza per aiutare i partner ad accedere a prezzi, preventivi, contratti, attivazione dei prodotti e altri strumenti.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Portale MPN: formazione e risorse sui contratti multilicenza]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/licensing/training-and-resources?tpqid=1500-000002]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Home page per la gestione delle licenze]]></text>
        <url><![CDATA[https://www.microsoft.com/licensing?tpqid=1500-000002]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Prepararsi alla gestione delle licenze]]></text>
        <url><![CDATA[https://getlicensingready.com?tpqid=1500-000002]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1500-000003</id>
    <title><![CDATA[Quali sono le risorse disponibili per le domande relative a Microsoft Products and Services Agreement (MPSA)?]]></title>
    <description><![CDATA[Microsoft Products and Services Agreement (MPSA) è un contratto di licenza transazionale per organizzazioni commerciali, pubbliche e accademiche con un minimo di 250 utenti o dispositivi. MPSA è l'ideale per le organizzazioni che desiderano ottenere una licenza per software locale o servizi cloud Microsoft, o entrambi a seconda delle esigenze, senza alcun impegno a livello di organizzazione nell'ambito di un contratto privo di scadenza. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[MPSA Academy sui portali Readiness]]></text>
        <url><![CDATA[https://www.microsoftreadiness.com/opsacademy/details/programs/ce53ec8a-c419-4f9c-8c95-814e994bc32f?tpqid=1500-000003]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Microsoft Products and Services Agreement]]></text>
        <url><![CDATA[https://www.microsoft.com/Licensing/MPSA/default.aspx?tpqid=1500-000003]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Volume Licensing partner center (accesso obbligatorio)]]></text>
        <url><![CDATA[https://licensing.microsoft.com/?tpqid=1500-000003]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1500-000004</id>
    <title><![CDATA[Dove posso ottenere assistenza per programmi, contratti, accordi, ordini, fatture, listini prezzi, limiti di credito, blocchi del credito, problemi con il sito VLSC e incentivi?]]></title>
    <description><![CDATA[Utilizzare Explore.ms per contattare un Regional Operational Center (ROC, Centro operativo regionale) tramite Call Logging Tool (CLT). Se è necessaria ulteriore assistenza o non si è soddisfatti della risposta ricevuta, rispondere all'e-mail di conferma della richiesta inviata tramite CLT, scrivendo ESCALATE nel corpo dell'e-mail.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Inviare e gestire richieste di assistenza Microsoft Operations (MSOps)]]></text>
        <url><![CDATA[https://clt.partners.extranet.microsoft.com/clt/?tpqid=1500-000004]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group><group title="Programmi e adesione" refid="ProgramsMembership"><question>
    <id>100-000099</id>
    <title><![CDATA[Come si imposta un account nel nuovo partner center?]]></title>
    <description><![CDATA[Utilizzare il collegamento sottostante per ulteriori informazioni.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Iscriviti e sottoscrivi l'abbonamento a Microsoft Partner Network nel Centro per i partner - Guida passo passo]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/4500026/?tpqid=100-000099]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[<b>Ulteriori informazioni:</b> Panoramica sul Centro per i partner]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/4499930/?tpqid=100-000099]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=100-0022&tpqid=100-000099]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000100</id>
    <title><![CDATA[Cosa occorre fare per inserirsi come rivenditori indiretti?]]></title>
    <description><![CDATA[Accedere al collegamento seguente per informazioni sull'iscrizione al programma Cloud Solution Provider.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Iscrizione al programma Cloud Solution Provider]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/enrolling-in-the-csp-program?tpqid=100-000100]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=100-0019&tpqid=100-000100]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000102</id>
    <title><![CDATA[Cosa sono i top domande frequenti su percorsi di apprendimento?]]></title>
    <description><![CDATA[Percorsi di apprendimento può aiutare a ottenere addestrati o certificata. Percorsi di apprendimento evidenziano i percorsi che sono rilevanti per la vostra azienda o organizzazione. Le FAQ di percorsi di apprendimento fornisce le risposte alle domande frequenti su percorsi di apprendimento alto.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Percorsi: elenco delle domande frequenti superiore di formazione]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/2964426?tpqid=100-000102]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[<b>Ulteriori informazioni:</b> Percorsi formativi per partner Microsoft]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/training/learning-portal?tpqid=100-000102]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=700-0040&tpqid=100-000102]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000103</id>
    <title><![CDATA[Come posso scaricare o verificare il contratto Microsoft Partner Network nel Centro per i partner?]]></title>
    <description><![CDATA[Accedere all'articolo sottostante per ulteriori informazioni.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Come scaricare il contratto Microsoft Partner Network - Centro per i partner]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/4488914/?tpqid=100-000103]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=100-0006&tpqid=100-000103]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-0000100</id>
    <title><![CDATA[Come posso creare il mio profilo aziendale? C’è un limite nel numero di profili aziendali che posso creare? ]]></title>
    <description><![CDATA[È possibile creare un profilo per ogni paese nel quale si desidera connettersi con i clienti. È possibile aggiungere fino a 5 posizioni per ciascun profilo. È possibile creare solo un profilo aziendale in un paese in cui si dispone di una posizione fisica oggi.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Creare un profilo aziendale]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/create-a-marketing-profile?tpqid=100-0000100]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[<b>Ulteriori informazioni:</b> Guida disponibile per il download]]></text>
        <url><![CDATA[https://assets.microsoft.com/build-a-business-profile-guide.pdf?tpqid=100-0000100]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=100-0010&tpqid=100-0000100]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-0000101</id>
    <title><![CDATA[Come posso ricevere dei riferimenti? Come vengono creati i riferimenti?]]></title>
    <description><![CDATA[Come primo passaggio per ottenere i riferimenti, è necessario iscriversi al portale dei soci e creare un profilo aziendale. Questi riferimenti possono essere generati direttamente dai clienti su siti come Microsoft.com o altre proprietà marketing digitali in Microsoft o da qualsiasi team di vendite interne di Microsoft come Inside Sales, CSS Presales, Retail Store, ecc. I clienti e i rivenditori Microsoft possono trovare il partner adatto alle loro esigenze. Ulteriori informazioni sulla creazione del profilo aziendale sono disponibili nella guida scaricabile dei riferimenti e nell’articolo Crea un profilo aziendale. Le best practice su come gestire i profili e far crescere la propria azienda con riferimenti sono disponibili all’articolo Rispondere ai Riferimenti.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Creare un profilo aziendale]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/create-a-marketing-profile?tpqid=100-0000101]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[<b>Ulteriori informazioni:</b> Guida disponibile per il download]]></text>
        <url><![CDATA[https://assets.microsoft.com/build-a-business-profile-guide.pdf?tpqid=100-0000101]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=100-0010&tpqid=100-0000101]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-0000102</id>
    <title><![CDATA[Come funziona la ricerca del cliente? ]]></title>
    <description><![CDATA[Le parole chiave immesse dal cliente corrispondono ai profili aziendali dichiarati dal partner creando un elenco di partner più piccolo. I clienti possono utilizzare filtri per restringere le loro scelte di partner sulla base della posizione e della dimensione dei clienti. La categoria Maggiore rilevanza utilizza le competenze e l’input dai singoli utenti Microsoft per selezionare i partner. La categoria Più sensibile utilizza dati in base alle risposte dei partner nell’esperienza di gestione dei riferimenti per selezionare i partner. La categoria Più vicini prende in considerazione la vicinanza del partner da una posizione inserita dal cliente nell’account per selezionare i partner. La funzione di ricerca è disponibile alla pagina Ricerca provider di soluzioni.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Ricerca provider di soluzioni]]></text>
        <url><![CDATA[https://www.microsoft.com/solution-providers/search?tpqid=100-0000102]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=100-0036&tpqid=100-0000102]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-0000103</id>
    <title><![CDATA[Cosa sono gli endorsement? Come posso ricevere un endorsement?]]></title>
    <description><![CDATA[Gli endorsement utilizzano la conoscenza di Microsoft dei partner sulla base di impegni e programmi disponibili. Gli endorsement vengono implementati tramite contrassegno con il profilo del partner.  I contrassegni per l’endorsement sono una misura provvisoria utilizzata laddove le specializzazioni avanzate non sono ancora disponibili per l’identificazione dei partner più pronti a fornire servizi e soluzioni adeguate a soddisfare le esigenze dei clienti. Nell’anno fiscale 2019, primo trimestre, verrà avviato un processo per apportare ulteriori aggiornamenti agli endorsement. Questo processo verrà utilizzato per valutare gli endorsement esistenti e supervisionare l’aggiunta di nuovi endorsement. Fino ad allora, nessun aggiornamento verrà apportato agli endorsement. Ulteriori informazioni sono disponibili nel sito Iscrizione partner e al seguente articolo, che illustra le nuove opportunità di collaborazione con Microsoft.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Partecipazione partner]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/whats-new?tpqid=100-0000103]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[<b>Ulteriori informazioni:</b> Nuove opportunità di partnership con Microsoft]]></text>
        <url><![CDATA[https://blogs.partner.microsoft.com/mpn/new-opportunities-partnering-microsoft-partner-network/?tpqid=100-0000103]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=100-0080&tpqid=100-0000103]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question SortOrderOnHome="2">
    <id>100-000012</id>
    <title><![CDATA[Come si rinnova l'iscrizione a Microsoft Partner Network?]]></title>
    <description><![CDATA[Scopri come e quando rinnovare la tua adesione, le opportunità che il network ti offre e molto altro.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Iscriviti e sottoscrivi l'abbonamento a Microsoft Partner Network nel Centro per i partner - Guida passo passo]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/4500026?tpqid=100-000012]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[<b>Ulteriori informazioni:</b> Rinnovare le offerte Microsoft Partner Network]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/renew-mpn-offers?tpqid=100-000012]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=100-0022&tpqid=100-000012]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000033</id>
    <title><![CDATA[Come gestire l'appartenenza della società?]]></title>
    <description><![CDATA[I partner possono accedere al Centro di gestione della partnership per gestire l'appartenenza alla rete Partner Microsoft e i benefici associati. Vedere l'articolo per una panoramica del Centro di gestione della partnership.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Panoramica Centro di gestione della partnership ]]></text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/help/2984366?tpqid=100-000033]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[<b>Ulteriori informazioni:</b> Panoramica sul Centro per i partner]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/4499930?tpqid=100-000033]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=100-0080&tpqid=100-000033]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question SortOrderOnHome="3">
    <id>100-000050</id>
    <title><![CDATA[La mia azienda ha dei Microsoft Certified Professionals (MCP) qualificati che non sono riconosciuti come requisito soddisfatto per una competenza silver o gold. Cosa posso fare? ]]></title>
    <description><![CDATA[Se i Microsoft Certified Professional (MCP) idonei della tua organizzazione non vengono riconosciuti ai fini dei requisiti di competenza, utilizza la soluzione seguente per collegare il loro ID MCP alla tua organizzazione.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Collegare o scollegare un ID MCP a o da un'organizzazione partner]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/2966380?tpqid=100-000050]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[<b>Ulteriori informazioni:</b> Come aggiornare le credenziali di MCP e Partner University(YouTube video)]]></text>
        <url><![CDATA[https://youtu.be/KkiBYoogfMA?tpqid=100-000050]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=100-0029&tpqid=100-000050]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000061</id>
    <title><![CDATA[Dove posso visualizzare la scadenza del mio abbonamento Microsoft Action Pack?]]></title>
    <description><![CDATA[Per visualizzare la data di scadenza, accedi al Partner Membership Center. Seleziona l’opzione Ordini e Benefici dal menu. Clicca quindi Abbonamento Microsoft Action Pack.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Iscriviti e sottoscrivi l'abbonamento a Microsoft Partner Network nel Centro per i partner - Guida passo passo]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/4500026?tpqid=100-000061]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[<b>Ulteriori informazioni:</b> Come visualizzare la data di scadenza per MAPS o competenze]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/4090552?tpqid=100-000061]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=100-0079&tpqid=100-000061]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question SortOrderOnHome="4">
    <id>100-000069</id>
    <title><![CDATA[La mia organizzazione non è iscritta al Microsoft Partner Network. Come registro la mia azienda?]]></title>
    <description><![CDATA[Se si è già in possesso di un Microsoft account, per cominciare accedere alla pagina Iscrivi la mia Organizzazione al Microsoft Partner Network. Se non si è in possesso di un Microsoft account è necessario crearne uno prima ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Come associare un account di Microsoft per l'ID di rete dell'organizzazione Microsoft Partner]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/3083683?tpqid=100-000069]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=100-0022&tpqid=100-000069]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000070</id>
    <title><![CDATA[La mia azienda è iscritta al Microsoft Partner Network. Come posso associarmi come individuo al profilo aziendale?]]></title>
    <description><![CDATA[Se si è già in possesso di un Microsoft account, accedere alla pagina Associati come individuo sul Partner Membership Center e completa tutti i campi obbligatori. Se non si è in possesso di un Microsoft account è necessario crearne uno prima di cominciare la procedura.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Associati come individuo ]]></text>
        <url><![CDATA[http://partner.microsoft.com/dashboard/account/v3/enrollment/joinnow/basicpartnernetwork/new?tpqid=100-000070]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[<b>Ulteriori informazioni:</b> Iscriviti e sottoscrivi l'abbonamento a Microsoft Partner Network nel Centro per i partner - Guida passo passo]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/4500026?tpqid=100-000070]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=100-0022&tpqid=100-000070]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000077</id>
    <title><![CDATA[Where can I find information on becoming an Authorized Surface Reseller?]]></title>
    <description><![CDATA[Se sei interessato a diventare un rivenditore dispositivi autorizzato Microsoft per Surface o Surface Hub, devi contattare un rivenditore dispositivi autorizzato Microsoft Surface e registrarti per ricevere aggiornamenti sul programma ADR.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Contatta un distributore dispositivi autorizzato di Microsoft Surface]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/Solutions/find-an-authorized-device-distributor?tpqid=100-000077]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[<b>Ulteriori informazioni:</b> Iscriviti per ricevere aggiornamenti su come diventare un ADR di Microsoft Surface Hub o su come installarlo]]></text>
        <url><![CDATA[http://www.microsoft.com/microsoft-surface-hub/surfacepartners?tpqid=100-000077]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question SortOrderOnHome="6">
    <id>100-000078</id>
    <title><![CDATA[Come si stampa/scarica la fattura finale per le quote per MAPS e competenze?]]></title>
    <description><![CDATA[Leggi l'articolo sottostante per scoprire come stampare le fatture finali]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Come trovare download fatture finale]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/4017791?tpqid=100-000078]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[<b>Ulteriori informazioni:</b> Come trovare download fatture finale(YouTube video)]]></text>
        <url><![CDATA[https://youtu.be/wvU2j_rFtrg?tpqid=100-000078]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=100-0055&tpqid=100-000078]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question SortOrderOnHome="10">
    <id>100-000082</id>
    <title><![CDATA[Quali requisiti mi mancano per rinnovare le mie competenze?]]></title>
    <description><![CDATA[Utilizza la soluzione sottostante per individuare i requisiti specifici per ogni competenza. I partner possono consultare l'elenco delle competenze e i relativi requisiti sul sito Web dei partner Microsoft.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Come visualizzare i requisiti mancanti nel Centro per i partner]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/4089772?tpqid=100-000082]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[<b>Ulteriori informazioni:</b> Competenze]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/competencies?tpqid=100-000082]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=100-0025&tpqid=100-000082]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000085</id>
    <title><![CDATA[Come si uniscono più iscrizioni Microsoft Partner Network separate?]]></title>
    <description><![CDATA[Nell'articolo che segue sono riportate alcune considerazioni che potrebbero influire sull'accesso ai vantaggi e sulla capacità di effettuare le transazioni.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Come si uniscono più iscrizioni Microsoft Partner Network separate]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/4024707?tpqid=100-000085]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=200-0071&tpqid=100-000085]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question SortOrderOnHome="1">
    <id>100-000104</id>
    <title><![CDATA[Come si esegue la migrazione da Partner Membership Center al Centro per i partner?]]></title>
    <description><![CDATA[Nell'articolo seguente vengono fornite informazioni sulla procedura di migrazione dal Partner Membership Center al Centro per i partner, oltre a contesto aggiuntivo su Microsoft Partner Network e supporto. Prima di iniziare il processo, assicurarsi che verrà completato dall'amministratore globale che ha identificato il tenant Azure Active Directory (AAD) da associare al nuovo portale del Centro per i partner. Verificare inoltre che l'iscrizione o le competenze MPN NON siano scadute. Nel Centro per i partner verranno migrate solo le iscrizioni attive (competenze MAPS/Silver/Gold/eventuali ABTK), insieme a tutti i vantaggi correlati. Se per l'account sono stati già acquistati ABTK, è necessario rinnovarli o riacquistarli prima della migrazione. Nel Centro per i partner, verranno trasferite anche le posizioni esistenti in PMC.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Guida alla migrazione dal Partner Membership Center al Centro per i partner]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/guide-to-migration?tpqid=100-000104]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[<b>Ulteriori informazioni:</b> Panoramica sul Centro per i partner]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/4499930?tpqid=100-000104]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=100-0077&tpqid=100-000104]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000092</id>
    <title><![CDATA[Come posso collegare l'account aziendale della mia organizzazione al mio nuovo account del Centro per i partner?]]></title>
    <description><![CDATA[Se l'azienda non dispone ancora di un account di lavoro, è possibile crearne uno gratuitamente durante il processo di iscrizione. Se si desidera utilizzare un account aziendale esistente ma si incontrano problemi durante l'accesso, leggere gli articoli seguenti:]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Centro per i partner: account di lavoro aziendale e Centro per i partner]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/azure-active-directory-tenants-and-partner-center?tpqid=100-000092]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=200-0028&tpqid=100-000092]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000096</id>
    <title><![CDATA[Che cos'è il Digital POR (Partner of Record)?]]></title>
    <description><![CDATA[Per ulteriori informazioni sul Digital POR (Partner of Record), vedere gli articoli indicati di seguito.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Portale MPN: Digital POR (Partner of Record) e associazione del partner]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/digital-partner-of-record?tpqid=100-000096]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=100-0030&tpqid=100-000096]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000098</id>
    <title><![CDATA[Come viene calcolato l'utilizzo di Azure per la competenza Cloud Platform?]]></title>
    <description><![CDATA[TTM consumption is calculated for the subscriptions who have DPOR or Azure transacting partner attached. In case a partner owns some subscriptions, this is not enough. Partner has to be attached as DPOR or Azure transacting partner for the owned subscriptions. The consumption will be calculated only from the date DPOR, CSP tier 1, or CSP tier 2 is attached. Also, revenue attribution is excluded for Trial Offers & MPN Benefits.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Portale MPN: Cloud Platform]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/cloud-platform-competency?tpqid=100-000098]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=100-0064&tpqid=100-000098]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group><group title="Supporto tecnico (prodotti, piattaforme e strumenti)" refid="TechnicalSupport"><question>
    <id>300-000101</id>
    <title><![CDATA[Come posso inviare una richiesta di assistenza professionale/tecnica?]]></title>
    <description><![CDATA[Per verificare se la tua azienda è idonea a ricevere supporto tecnico, esamina il riepilogo dei vantaggi tecnici Microsoft Partner Network.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Procedura per la creazione di richieste di assistenza]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/3020636?tpqid=300-000101]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[<b>Ulteriori informazioni:</b> Riepilogo dei vantaggi tecnici di Microsoft Partner Network]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/2987884?tpqid=300-000101]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=700-0039&tpqid=300-000101]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000104</id>
    <title><![CDATA[Come si creano le richieste di assistenza professionale in loco?]]></title>
    <description><![CDATA[Per inviare una richiesta online locale o ibrida, è necessario accedere al portale di assistenza online (aka.ms/OAS) utilizzando un account MSA o AAD, selezionare il prodotto, la versione e altre informazioni necessarie, aggiungere una descrizione, quindi aggiungere o selezionare un piano di supporto o Pay Per Incident (PPI) *.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Uso di un ID di accesso e un ID contratto per creare richieste di assistenza professionale in loco]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/3020636?tpqid=300-000104]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=700-0039&tpqid=300-000104]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>700-000004</id>
    <title><![CDATA[Come posso creare una richiesta di supporto per Microsoft Azure per conto di un cliente?]]></title>
    <description><![CDATA[Le richieste di supporto per i prodotti possono essere inviate tramite il portale sottostante..]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Login Partner Center]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/dashboard?tpqid=700-000004]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=700-0002&tpqid=700-000004]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>700-000005</id>
    <title><![CDATA[Come posso creare una richiesta di supporto per Microsoft Azure per conto della mia organizzazione?]]></title>
    <description><![CDATA[Le richieste di supporto per i prodotti possono essere inviate tramite il portale sottostante..]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Supporto per Microsoft Azure (accesso obbligatorio)]]></text>
        <url><![CDATA[https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Support/HelpAndSupportBlade/overview?tpqid=700-000005]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=700-0002&tpqid=700-000005]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>700-000006</id>
    <title><![CDATA[Come posso creare una richiesta di supporto per Office 365 per conto di un cliente?]]></title>
    <description><![CDATA[Le richieste di supporto per i prodotti possono essere inviate tramite il portale sottostante..]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Login Partner Center]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/dashboard?tpqid=700-000006]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=700-0025&tpqid=700-000006]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>700-000007</id>
    <title><![CDATA[Come posso creare una richiesta di supporto per Office 365 per conto della mia organizzazione?]]></title>
    <description><![CDATA[Le richieste di supporto per i prodotti possono essere inviate tramite il portale sottostante..]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Supporto per Office 365 (accesso obbligatorio)]]></text>
        <url><![CDATA[https://portal.office.com/support/supportentry.aspx?tpqid=700-000007]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=700-0025&tpqid=700-000007]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>700-000008</id>
    <title><![CDATA[Come posso creare una richiesta di supporto per Microsoft Dynamics 365 per conto di un cliente?]]></title>
    <description><![CDATA[Le richieste di supporto per i prodotti possono essere inviate tramite il portale sottostante..]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Login Partner Center]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/dashboard?tpqid=700-000008]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=700-0013&tpqid=700-000008]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>700-000009</id>
    <title><![CDATA[Come posso creare una richiesta di supporto per Microsoft Dynamics 365 per conto della mia organizzazione?]]></title>
    <description><![CDATA[Le richieste di supporto per i prodotti possono essere inviate tramite il portale sottostante..]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Supporto per Microsoft Dynamics 365 (accesso obbligatorio)]]></text>
        <url><![CDATA[https://portal.office.com/support/supportentry.aspx?tpqid=700-000009]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=700-0013&tpqid=700-000009]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>700-000010</id>
    <title><![CDATA[Come posso inviare una richiesta in sede se non ho ancora effettuato la migrazione da Partner Membership Center (PMC)?]]></title>
    <description><![CDATA[Se la tua organizzazione si trova ancora su Partner Membership Center o se utilizza un accesso MSA, devi contattare tramite chat o telefono il team di supporto Frontline per i partner e i servizi di assistenza tecnica per la prevendita e l'implementazione. L'invio online per i partner Microsoft richiede l'accesso AAD al Centro per i partner.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Invio di ticket in linea di Microsoft Partner è stato spostato]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/4476513?tpqid=700-000010]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=700-0039&tpqid=700-000010]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question>#REF!#REF!#REF!</group><group title="Vantaggi" refid="Benefits"><question>
    <id>300-000115</id>
    <title><![CDATA[Quando sarà disponibile Microsoft Office Professional 2019 per Microsoft Action Pack (MAPS)?]]></title>
    <description><![CDATA[Questo vantaggio è già disponibile per MAPS Standard.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Controllare la tabella delle licenze MAPS]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=300-000115]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=300-0021&tpqid=300-000115]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000116</id>
    <title><![CDATA[Perché ho solo 5 abbonamenti E3, anziché quelli che avevo prima di rinnovare Microsoft Action Pack?]]></title>
    <description><![CDATA[Al termine del processo di rinnovo dell'abbonamento Action Pack l'utente riceve sempre 5 licenze E3. Per controllare il numero delle licenze o postazioni ricevute, consultare la tabella delle licenze accessibile tramite il collegamento seguente. 
Se il numero delle licenze o postazioni ricevute non corrisponde a quello spettante, contattare il team Frontline.  I partner con competenze che eseguono il rinnovo hanno diritto a ricevere una serie di vantaggi di base, per il livello Silver o Gold, oltre a una serie di vantaggi incrementali che dipendono dalle singole competenze raggiunte.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Tabella delle licenze IUR]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=300-000116]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?tpqid=300-000116&tpqid=300-000116]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000117</id>
    <title><![CDATA[Perché riscontro problemi relativi ai diritti di utilizzo interno (IUR) con l'attivazione di Office 2016?]]></title>
    <description><![CDATA[Office 2016 non è più disponibile come IUR. È stato sostituito da Office 2019. Quando il token ha raggiunto il relativo limite di attivazione, non può più essere esteso.    Questi prodotti dispongono di un numero limitato di installazioni, attivazioni o postazioni. Quando tutte le installazioni e attivazioni sono state utilizzate, il codice "Product Key" smette di funzionare.  Per tali codici "Product Key" non verranno concesse attivazioni aggiuntive.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Vantaggio per software e cloud dei diritti di uso interno]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=300-000117]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=300-0021&tpqid=300-000117]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000118</id>
    <title><![CDATA[Perché ho perso tutti i vantaggi di Partner Microsoft dopo il rinnovo?]]></title>
    <description><![CDATA[Questo si verifica in vari scenari. Contattare il team di supporto Frontline per richiedere assistenza.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Team Frontline]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?tpqid=300-000118&tpqid=300-000118]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=100-0074&tpqid=300-000118]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000120</id>
    <title><![CDATA[Posso aggiornare gli IUR da EMS E3 a E5?]]></title>
    <description><![CDATA[I diritti di utilizzo interno (IUR) sono un vantaggio statico. Non possono essere utilizzati per eseguire l'aggiornamento da E3 a E5.  Per ricevere un'offerta E5 è necessario raggiungere una competenza. Controlla le competenze nella tabella delle licenze per identificare quella che consente di ottenere questo vantaggio.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Tabella delle licenze per i partner con competenze]]></text>
        <url><![CDATA[https://assetsprod.microsoft.com/mpn/mpn-maps-software-iur-competency-license-table.docx?tpqid=300-000120]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=300-0021&tpqid=300-000120]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000107</id>
    <title><![CDATA[Dove è possibile trovare altre informazioni sulle offerte di supporto a pagamento disponibili per i partner Microsoft?]]></title>
    <description><![CDATA[Per un confronto tra i piani di supporto riservati ai partner, è possibile accedere al collegamento seguente.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Offerte di supporto per i partner Microsoft]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support/partnersupport?tpqid=300-000107]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=300-0028&tpqid=300-000107]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000108</id>
    <title><![CDATA[Dove è possibile trovare i piani di supporto a pagamento per clienti e partner? ]]></title>
    <description><![CDATA[Accedere ai collegamenti seguenti, a seconda dell'azienda o del prodotto specifico.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Supporto per aziende, IT e sviluppatori]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/gp/contactus81?forceorigin=esmc&Audience=Commercial&tpqid=300-000108]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[<b>Ulteriori informazioni:</b> Piani di supporto Azure]]></text>
        <url><![CDATA[https://azure.microsoft.com/support/plans/?tpqid=300-000108]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Click here to go to the pre-selected Topic for Get Support and see all available support]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=100-0081&tpqid=300-000108]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question SortOrderOnHome="7">
    <id>300-000121</id>
    <title><![CDATA[Durante il rinnovo dell'abbonamento a Office 365 vengono visualizzate alcune opzioni per l'aggiunta di postazioni. Cosa devo fare?]]></title>
    <description><![CDATA[Come da progettazione, l'opzione "rinnova/estendi" non viene visualizzata dal sistema se nell'abbonamento del partner è presente un numero superiore di postazioni rispetto al numero di postazioni del token generato nella finestra di rinnovo. 
Per visualizzare l'opzione di rinnovo/estensione delle postazioni, il partner deve rimuovere le licenze/postazioni in eccesso dagli utenti fino a raggiungere un numero di postazioni uguale o inferiore rispetto al loro nuovo token. Questa soluzione alternativa è applicabile prima dell'attivazione del nuovo token ricevuto.
Se si sceglie di aggiungere le postazioni, anziché di rinnovarle, il sistema fornirà i vantaggi per un periodo inferiore ai 12 mesi.
Se le postazioni vengono aggiunte dal partner accidentalmente, anziché rinnovarle, è necessario contattare il team Frontline per assistenza entro 30 giorni dall'attivazione del token.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Guida all'utilizzo dei pacchetti di vantaggi di Microsoft Partner Network]]></text>
        <url><![CDATA[https://assets.microsoft.com/MPN-MAPS-Product-Usage-Guide.pdf?tpqid=300-000121]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=300-0080&tpqid=300-000121]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000122</id>
    <title><![CDATA[Quali vantaggi software ricevo?]]></title>
    <description><![CDATA[Per ottenere ulteriori informazioni, accedi ai collegamenti indicati di seguito.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Vantaggio per software e cloud dei diritti di uso interno]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=300-000122]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[<b>Ulteriori informazioni:</b> Download/attivazione di software in Partner Membership Center e nel Centro per i partner]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/2966368?tpqid=300-000122]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=300-0080&tpqid=300-000122]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000123</id>
    <title><![CDATA[I partner possono richiedere ore di consulenza aggiuntive, una volta consumato il numero di ore previsto dal relativo livello di partecipazione?]]></title>
    <description><![CDATA[Il servizio è stato ritirato, pertanto i partner non possono acquistare ore di consulenza aggiuntive.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Guida all'utilizzo dei pacchetti di vantaggi di Microsoft Partner Network]]></text>
        <url><![CDATA[https://assets.microsoft.com/MPN-MAPS-Product-Usage-Guide.pdf?tpqid=300-000123]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=300-0080&tpqid=300-000123]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question SortOrderOnHome="9">
    <id>300-000110</id>
    <title><![CDATA[Come posso attivare i miei contratti di supporto?]]></title>
    <description><![CDATA[Innanzitutto, verificare i diritti relativi ai vantaggi e quindi controllare online se il contratto è stato attivato. Se necessario, richiedere l'attivazione.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Attivazione del contratto di supporto Microsoft Partner Network e ID di accesso del Centro per i partner]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/2904733?tpqid=300-000110]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[<b>Ulteriori informazioni:</b> Riepilogo dei vantaggi tecnici del Microsoft Partner Network]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/2987884?tpqid=300-000110]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Click here to go to the pre-selected Topic for Get Support and see all available support]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=300-0042&tpqid=300-000110]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question SortOrderOnHome="8">
    <id>300-000111</id>
    <title><![CDATA[È possibile ottenere una lettera certificata da Microsoft che conferma la mia partnership?]]></title>
    <description><![CDATA[Sì. È possibile accedere al collegamento seguente per creare una lettera che certifica la tua relazione/partnership con Microsoft.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Logo Builder (è richiesto l'accesso)]]></text>
        <url><![CDATA[https://logobuilder.partner.microsoft.com?tpqid=300-000111]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[<b>Ulteriori informazioni:</b> Come creare una lettera di certificazione utilizzando il generatore di Logo]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/4456407?tpqid=300-000111]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=300-0026&tpqid=300-000111]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000112</id>
    <title><![CDATA[Quali sono le opzioni disponibili per l'acquisto di supporto aggiuntivo? ]]></title>
    <description><![CDATA[Per ulteriori informazioni, consultare le risorse seguenti. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Supporto avanzato per i partner Microsoft]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support/advanced-cloud-support?tpqid=300-000112]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[<b>Ulteriori informazioni:</b> Supporto Premier  per i partner Microsoft]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support/microsoft-services-premier-support?tpqid=300-000112]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=300-0034&tpqid=300-000112]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question SortOrderOnHome="5">
    <id>300-000113</id>
    <title><![CDATA[Quali vantaggi offre l'abbonamento Microsoft Action Pack?]]></title>
    <description><![CDATA[Per ulteriori informazioni, consultare le risorse seguenti. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Acquistare per la prima volta o rinnovare un abbonamento Microsoft Action Pack]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/mpn-get-action-pack?tpqid=300-000113]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[<b>Ulteriori informazioni:</b> Tabella delle licenze per i partner Microsoft Action Pack]]></text>
        <url><![CDATA[https://assetsprod.microsoft.com/mpn/MPN-MAPS-Software-IUR-License-Table.xlsx?tpqid=300-000113]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=300-0079&tpqid=300-000113]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000028</id>
    <title><![CDATA[Come qualificarsi per i vantaggi del supporto Signature Cloud? ]]></title>
    <description><![CDATA[Consulta la Guida ai cambiamenti per informazioni sui requisiti per la competenza Cloud Performance e per le competenze Ibride.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Sito Web per i partner Microsoft: panoramica di Signature Cloud Support]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support/signature-cloud-support?tpqid=300-000028]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[<b>Ulteriori informazioni:</b> Panoramica dei benefici del supporto di firma Cloud ]]></text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/help/2996739?tpqid=300-000028]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=300-0034&tpqid=300-000028]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000098</id>
    <title><![CDATA[Come posso completare la certificazione delle applicazioni tramite Microsoft Referrals?]]></title>
    <description><![CDATA[La partecipazione ai programmi o il conseguimento di certificazioni Microsoft consente di migliorare le referenze. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Centro per i partner: espansione del business con le referenze Microsoft]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/referrals?tpqid=300-000098]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=100-0009&tpqid=300-000098]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000099</id>
    <title><![CDATA[Come posso registrarmi al sito Web My Visual Studio se sono già registrato a MSDN?]]></title>
    <description><![CDATA[Scopri come registrarti per Visual Studio seguendo la procedura descritta nell'articolo della Knowledge Base: Registrazione a My Visual Studio. (Nota: il Regional Service Center (RSC) Microsoft Partner Network ha la responsabilità di fornire assistenza ai partner Partner Network relativa a vantaggi della sottoscrizione a Visual Studio, accesso all'abbonamento e utilizzo di base del portale Visual Studio.)]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Registrazione a My Visual Studio]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/4017803?tpqid=300-000099]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=300-0077&tpqid=300-000099]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000100</id>
    <title><![CDATA[Come posso ottenere la qualifica per il supporto tecnico/di prodotto?]]></title>
    <description><![CDATA[Per informazioni sull'idoneità al supporto tecnico o di prodotto in base alla sottoscrizione, esamina i vantaggi e i requisiti di base, oltre al riepilogo dei vantaggi tecnici Microsoft Partner Network.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Riepilogo dei vantaggi tecnici di Microsoft Partner Network]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/2987884?tpqid=300-000100]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[<b>Ulteriori informazioni:</b> Vantaggi e requisiti principali]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/core-benefits?mpnbenefits&tpqid=300-000100]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=300-0035&tpqid=300-000100]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000004</id>
    <title><![CDATA[Come posso creare il mio logo delle competenze?]]></title>
    <description><![CDATA[Per creare con facilità il logo delle competenze, sono disponibili collegamenti:]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Introduzione a Logo Builder]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/4456407?tpqid=300-000004]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[<b>Ulteriori informazioni:</b> Logo Builder (è richiesto l'accesso)]]></text>
        <url><![CDATA[https://logobuilder.partner.microsoft.com/?tpqid=300-000004]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=300-0026&tpqid=300-000004]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000102</id>
    <title><![CDATA[Quali sono i vantaggi dell'acquisizione di una competenza?]]></title>
    <description><![CDATA[Per ottenere ulteriori informazioni, accedi ai collegamenti indicati di seguito.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Panoramica delle competenze]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/competencies?tpqid=300-000102]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[<b>Ulteriori informazioni:</b> Centro per i partner: competenze]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/competencies?tpqid=300-000102]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=100-0025&tpqid=300-000102]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000014</id>
    <title><![CDATA[Che cosa sono le ore di consulenza partner?]]></title>
    <description><![CDATA[Le ore di consulenza per i partner sono la valuta utilizzata per accedere a determinati servizi tecnici di prevendita e di distribuzione offerti ai membri del Microsoft Partner Network. Utilizza le ore a tua disposizione per sviluppare il tuo bagaglio di competenze con corsi di formazione tecnici e per ottenere indicazioni personalizzate per aumentare la tua competitività e sviluppare e distribuire soluzioni ai clienti.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Vantaggi e requisiti principali]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/core-benefits?tpqid=300-000014]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[<b>Ulteriori informazioni:</b> Non sai quante ore hai a disposizione? Guarda quante ore di consulenza hai a disposizione. ]]></text>
        <url><![CDATA[http://aka.ms/mysupport?tpqid=300-000014]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=300-0074&tpqid=300-000014]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000105</id>
    <title><![CDATA[Quali partner sono qualificati e come posso ottenere i diritti di utilizzo interno (IUR) per Microsoft Dynamics 365 for Unified Operations?]]></title>
    <description><![CDATA[Per essere idonei i partner devono soddisfare i criteri di prestazioni per la competenza Cloud Business Applications e attualmente disporre della competenza ERP. Leggi l'articolo di seguito con le domande frequenti e ulteriori informazioni sui diritti di utilizzo interno per questo prodotto. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Domande frequenti - Diritti di utilizzo interno (IUR) per Microsoft Dynamics 365 for Unified Operations]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/4052881?tpqid=300-000105]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=300-0021&tpqid=300-000105]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000106</id>
    <title><![CDATA[Qual è la procedura da seguire per creare un account utente e assegnare le autorizzazioni nel Centro per i partner?]]></title>
    <description><![CDATA[Ora è possibile assegnare utenti a tre nuovi ruoli nel Centro per i partner, che semplificano la gestione del business, dell'amministrazione Microsoft Partner Network, dell'amministrazione del profilo aziendale e dell'amministrazione delle referenze.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Soluzione:</b> Gestione degli utenti nel Centro per i partner (YouTube video)]]></text>
        <url><![CDATA[https://youtu.be/grFMDyjSBlQ?tpqid=300-000106]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[<b>Ulteriori informazioni:</b> Centro per i partner: gestire l'account per il Centro per i partner]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/create-user-accounts-and-set-permissions?tpqid=300-000106]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Fare clic qui per ottenere supporto ]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=200-0072&tpqid=300-000106]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group></groups>