<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><groups><group title="Agreements, Orders and Subscription Management" refid="DownloadsSoftware"><question SortOrderOnHome="6">
    <id>800-000039</id>
    <title>Какие преимущества программного обеспечения Вы получаете с Microsoft Action Pack? </title>
    <description><![CDATA[Абоненты Action Pack как правило получают 10 лицензий для внутреннего пользования последних версий программного обеспечения Microsoft. Это включает в себя лицензии локального программного обеспечения, интернет-услуги и подписки Visual Studio Online. Помимо повторной регистрации MAPS отдельно должно быть выполнено обновление O365 и Dynamics.  Обновление этих программ не будет выполнено автоматически после возобновления их участия в программе MAPS. Для получения информации о лицензионных преимуществах, обратитесь к следующим ресурсам:]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Обзор пакета Microsoft Action Pack</text>
        <url><![CDATA[http://aka.ms/actionpack?tpqid=800-000039]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Центр партнеров. Преимущества подписки на пакет Action Pack</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/mpn-action-pack-subscription-benefits?tpqid=800-000039]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Приобретение или возобновление подписки Microsoft Action Pack</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/mpn-get-action-pack?tpqid=800-000039]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000090</id>
    <title>Где я могу загрузить программное обеспечение и ключ продукта Windows 10?</title>
    <description><![CDATA[Партнёры имеющие компетенцию Microsoft либо подписку Microsoft Action Pack могут загрузить операционную систему Windows 10 Enterprise и ключ продукта для внутреннего использования на портале Partner Didital Distribution (Портал загрузок и ключей). Для разработки, тестирования и демонстрации, партнёры с выше указанными программами получают доступ к подписке Visual Studio Online, как одно из преимуществ партнёрской программы. (Включая издания Pro и Home.) Доступ к Visual Studio Online ограничен правами, возложенными на данную подписку.

Примечание: Лицензии для внутреннего пользования на Windows 10 Enterprise предоставляются только в качестве обновления.

Примечание: Для того чтобы у пользователя была возможность загрузить программное обеспечение с Partner Didital Distribution (Портал Загрузок и Ключей), необходимо назначить права на «загрузку программного обеспечения» и «просмотр ключей». Для того, чтобы загрузить продукты по подписке Visual Studio Online, необходимо назначить права Премиум Подписки для партнёров с компетенцией и Технический идентификатор для партнёров с подпиской Microsoft Action Pack.

Note: Партнёры не могут использовать уже активированный ключ для операционных систем Windows 8.1 либо Windows 10 для выполнения обновления. Вместо этого, новый люч продукта должен быть получен из Портала загрузок и ключей.
]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Портал Partner Digital Distribution Portal</text>
        <url><![CDATA[https://www.microsoft.com/msppdd?tpqid=800-000090]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Подписки Visual Studio Online</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/msdn-subscriptions?tpqid=800-000090]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Веб-сайт для загрузки Visual Studio Online</text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/subscriptions?tpqid=800-000090]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000075</id>
    <title>Где можно просмотреть изменения в загрузках и программном обеспечении, доступным для меня?</title>
    <description><![CDATA[Все последние изменения для участников партнерских программ можно найти на новой странице Портал Загрузок и Ключей  и Что нового ?]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Что нового?</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/Support/whats-new?tpqid=800-000075]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>  Права на внутреннее использование облака и преимущества программного обеспечения</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=800-000075]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Активация и назначение лицензий на внутреннее использование Office 365 (E3)</text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/3007588?tpqid=800-000075]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000048</id>
    <title>Каким образом я могу получить кредит(ы) для моих преимуществ для внутреннего использования по Microsoft Azure? </title>
    <description><![CDATA[у которых есть компетенция или подписка Microsoft Action Pack, имеют доступ к ежемесячному кредиту для подписки Microsoft Azure. Это преимущество предоставляется на организацию независимо от количества купленных подписок на Action Pack или дополнительных преимуществ (Additional Benefit Toolkits). Если один из администраторов в рамках одной и той же организации уже запросил кредит на преимущества по Azure, то другие администраторы из этой же организации не смогут претендовать на это преимущество. Прочитайте следующую статью, чтобы узнать больше о преимуществах Microsoft Azure для внутреннего использования.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Как активировать Microsoft Azure  лицензии для внутреннего использования.</text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/3013414?tpqid=800-000048]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Активация лицензий на внутреннее использование Microsoft Azure</text>
        <url><![CDATA[https://vimeo.com/123338148?tpqid=800-000048]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Права на внутреннее использование облачных преимуществ и преимуществ программного обеспечения</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=800-000048]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000036</id>
    <title>Как активировать подписку Visual Studio Online? </title>
    <description><![CDATA[С подпиской Visual Studio Online, Вы можете получить инструменты, платформы и услуги, необходимые для успешного развития и тестирования приложений. Вы можете ознакомиться со статьёй ниже, чтобы узнать, как активировать подписку.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Подписки на Visual Studio по  партнерской программе Microsoft Partner Network (MPN)</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4013871/?tpqid=800-000036]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Activate Visual Studio Online subscription</text>
        <url><![CDATA[https://vimeo.com/134888835?tpqid=800-000036]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Подписки Visual Studio Online</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/msdn-subscriptions?tpqid=800-000036]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000032</id>
    <title>Как получить право на внутреннее использование плана Office 365 (E3) в Microsoft Partner Network?</title>
    <description><![CDATA[Ознакомьтесь с преимуществами прав на внутреннее использование Office 365 (E3) в Microsoft Partner Network.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>KB 2996518. Как получить право на внутреннее использование плана Office 365 (E3) в Microsoft Partner Network</text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/2996518?tpqid=800-000032]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Активация и назначение лицензий на внутреннее использование Office 365 (E3)</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3007588?tpqid=800-000032]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000092</id>
    <title>Как активировать лицензии для внутреннего использования по партнёрской программе Microsoft Partner Network?</title>
    <description><![CDATA[Ниже представлено несколько статей, в которых имеется пошаговая инструкция по активации продуктов: Office 365, Enterprise Mobility Suite, and Microsoft Dynamics CRM Online.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Портал MPN. Преимущества прав на внутреннее использование облака и программного обеспечения – для партнеров все еще в PMC</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=800-000092]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Управление преимуществами от вашего членства в Microsoft Partner Network</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/mpn-get-action-pack?tpqid=800-000092]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>https://support.microsoft.com/kb/3007588</text>
        <url><![CDATA[Microsoft?tpqid=800-000092]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000087</id>
    <title>У нас есть подписка на Microsoft Action Pack и мы выполнили условия для получения дополнительный лицензий на Microsoft Office 365 и Microsoft Dynamics CRM Online путем продаж. Каким образом мы можем получить ключи (tokens)?</title>
    <description><![CDATA[Дополнительные ключи (tokens) не назначаются автоматически в профиле вашей компании.  Пожалуйста, обратитесь в ваш Региональный Сервисный Центр для получения необходимой информации по вашему запросу.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Обращение в службу поддержки</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support/contact-support?Issueid=200-0011&tpqid=800-000087]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Права на внутреннее использование облачных преимуществ и преимуществ программного обеспечения</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=800-000087]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000045</id>
    <title>Почему у меня отражается пробная версия Visual Studio несмотря на то, что я зарегистрирован? </title>
    <description><![CDATA[Изменились условия регистрации для партнеров, которые используют MSDN and Visual Studio. Вы можете найти дополнительную информацию по этой ссылке:]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Вход в систему в Visual Studio</text>
        <url><![CDATA[http://msdn.microsoft.com/library/dn457348.aspx?tpqid=800-000045]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Лицензия на Visual Studio 2015 не распознана</text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/en-us/library/dn950037.aspx?tpqid=800-000045]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000030</id>
    <title>Как решить проблему ограниченного количества технических Visual Studio Online ID?</title>
    <description><![CDATA[Партнеры с компетенцией имеют неограниченный доступ к подписке Visual Studio Online и не понадобится дополнительное увеличения лимита. Партнеры Action Pack могут увеличить лимит Visual Studio Online до 360% от их подписки, если они свяжутся со службой поддержки. Используйте ресурсы ниже, чтобы узнать больше об увеличении лимита Action Pack до 360%.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Невозможно назначить подписку Visual Studio Online новым пользователям</text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/2954371?tpqid=800-000030]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Назначение подписки Visual Studio Online: доступ и преимущества </text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/2966345?tpqid=800-000030]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000104</id>
    <title>Откуда загрузить и как активировать лицензии на внутреннее использование (IUR)?</title>
    <description><![CDATA[Чтобы узнать, как активировать и назначить свои лицензии на внутреннее использование (IUR), см. следующие статьи.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Права на внутреннее использование облачных преимуществ и преимуществ программного обеспечения (Прокрутите страницу вниз до нижней части для просмотра таблицы лицензий для партнеров с компетенциями)</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=800-000104]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Какие преимущества дают мои права на внутреннее использование / Почему важно ими пользоваться</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2887467?tpqid=800-000104]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Управление преимуществами от вашего членства в Microsoft Partner Network</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/mpn-get-action-pack?tpqid=800-000104]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000105</id>
    <title>Могу ли я приобрести подписку на надстройку в дополнение к моим правам на внутреннее использование подписки на онлайн-службы MPN?</title>
    <description><![CDATA[Нет, это невозможно. Вам необходимо приобрести хотя бы 1 лицензию по основной подписке с доступными каналами приобретения для того, чтобы иметь возможность для добавления любой надстройки. Исключение: для надстроек CRM OL и Dynamics 365, таких как непроизводственные экземпляры и хранилище. Вы можете отсюда отправить запрос на получения бесплатной базовой подписки.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Отправить запрос для получения бесплатной базовой подписки отсюда</text>
        <url><![CDATA[https://profile.microsoft.com/RegSysProfileCenter/wizardnp.aspx?wizid=f4a1d0f2-6bed-4a89-86b2-b49b3469759a&lcid=1033&tpqid=800-000105]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Руководство по использованию продукта для получения преимуществ от применения программного обеспечения и облачных служб</text>
        <url><![CDATA[https://assets.microsoft.com/en-gb/MPN-MAPS-Product-Usage-Guide.pdf?tpqid=800-000105]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group><group title="Выгоды" refid="Benefits"><question>
    <id>300-000102</id>
    <title>В чем заключаются преимущества получения компетенции?</title>
    <description><![CDATA[Для получения дополнительных сведений  перейдите по следующим ссылкам]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Обзор компетенций</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/competencies?tpqid=300-000102]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Обзор преимуществ</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2887467?tpqid=300-000102]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Центр партнеров. Компетенции</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/competencies?tpqid=300-000102]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000072</id>
    <title>Где можно найти информацию об обновлениях компетентности преимущества?</title>
    <description><![CDATA[Последние новости о внедренных и предстоящих изменениях преимуществ и других аспектов членства можно найти на странице "Новые возможности".]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Центр партнеров. Планируемые требования Майкрософт к компетенциям для получения Золотого и Серебряного статуса члена программы</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/learn-about-competencies?tpqid=300-000072]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Основные преимущества и требования</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/core-benefits?tpqid=300-000072]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Обзор Microsoft Partner Network</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/how-it-works?tpqid=300-000072]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000098</id>
    <title>Как завершить сертификацию приложений с помощью Microsoft Referrals?</title>
    <description><![CDATA[Участие в программах или получение сертификатов корпорации Майкрософт поможет вам получить рекомендации. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Центр партнеров. Развивайте свой бизнес с рекомендациями корпорации Майкрософт</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/referrals?tpqid=300-000098]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Портал MPN. Подробнее о компетенциях </text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/competencies?tpqid=300-000098]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000028</id>
    <title>Каким образом можно получить преимущества по «Signature Cloud Support»?</title>
    <description><![CDATA[Ознакомьтесь с информацией об индивидуальных требованиях к компетенциям Cloud Performance and Hybrid в Руководстве по программе.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Руководство по программе Microsoft Partner Network</text>
        <url><![CDATA[http://aka.ms/mpnbenefits?tpqid=300-000028]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Для проверки соответствия требованиям для получения этого преимущества и получения дополнительных сведений</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2987884/?tpqid=300-000028]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000099</id>
    <title>Как зарегистрироваться в Visual Studio при наличии регистрации на MSDN?</title>
    <description><![CDATA[Узнайте, как зарегистрироваться на Visual Studio с помощью пошагового руководства, изложенного в статье базы знаний «Регистрация в Visual Studio». (Примечание. MPN RSC взяла на себя обязательства по оказанию участникам программы MPN поддержки в плане понимания ими преимуществ их подписок Visual Studio, доступа к подпискам и использования основных возможностей портала Visual Studio.)
]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Регистрация в Visual Studio</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4017803?tpqid=300-000099]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000014</id>
    <title>Что такое консультационные часы партнера?</title>
    <description><![CDATA[Часы консультаций для партнеров являются валютой, используемой для доступа к некоторым ключевым услугам по предпродажной подготовке и развертыванию, предлагаемым участникам Microsoft Partner Network. Используйте свои часы консультаций для формирования необходимого набора навыков с помощью технического обучения и получения индивидуальных рекомендаций по разработке, развертыванию и эффективному выводу на рынок клиентских решений.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Техническая предпродажная подготовка и услуги по развертыванию</text>
        <url><![CDATA[http://aka.ms/advisoryhours?tpqid=300-000014]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Основные преимущества и требования</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/core-benefits?tpqid=300-000014]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Не знаете, сколько часов консультаций вы имеете? Просмотрите доступные часы консультаций для партнеров. </text>
        <url><![CDATA[http://aka.ms/mysupport?tpqid=300-000014]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000100</id>
    <title>Как получить квалификацию для оказания услуг по технической поддержке / поддержке по продукту?</title>
    <description><![CDATA[Воспользуйтесь обзором основных преимуществ и требований, а также сводкой технических льгот для участников программы MPN, в которых приведены сведения о доступной технической поддержке / поддержке по продукту в рамках вашей подписки.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Основные преимущества и требования</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/core-benefits?mpnbenefits&tpqid=300-000100]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Свод технических льгот для участников MPN</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2987884?tpqid=300-000100]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000043</id>
    <title>Как активировать Microsoft Azure  лицензии для внутреннего использования</title>
    <description><![CDATA[Посмотрите как активировать Microsoft Azure лицензии для внутреннего использования следуя шагам представленным в Базе Знаний в статье  Как активировать Microsoft Azure  лицензии для внутреннего использования.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Как активировать Microsoft Azure  лицензии для внутреннего использования.</text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/3013414?tpqid=300-000043]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>  Права на внутреннее использование облака и преимущества программного обеспечения</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=300-000043]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Ускорьте свой бизнес с преимуществом Права внутреннего использования</text>
        <url><![CDATA[https://vimeo.com/158216561?tpqid=300-000043]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000101</id>
    <title>Каким образом я могу обратиться за технической/профессиональной помощью в случае инцидента?</title>
    <description><![CDATA[Обратитесь к своду технических льгот для участников MPN для оценки соответствия вашей компании требованиям по оказанию технической помощи.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Свод технических льгот для участников MPN</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2987884?tpqid=300-000101]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Пошаговая инструкция по созданию запроса в Службу поддержки</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3020636?tpqid=300-000101]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000004</id>
    <title>Как получить собственный логотип компетенции?</title>
    <description><![CDATA[Обратитесь к веб-сайту Partner Logo Builder, где можно создать и загрузить собственный логотип, говорящий о вашем статусе партнерства с Майкрософт и полученных компетенциях.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Partner Logo Builder</text>
        <url><![CDATA[http://logobuilder.partner.microsoft.com/?tpqid=300-000004]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Приступая к работе с Logo Builder</text>
        <url><![CDATA[https://logobuilder.partner.microsoft.com/Home/_DownloadResource?resourceId=1&tpqid=300-000004]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Руководство по знаку продавец-партнер MPN</text>
        <url><![CDATA[https://logobuilder.partner.microsoft.com/Home/_DownloadResource?resourceId=3&tpqid=300-000004]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000103</id>
    <title>Как назначить доступ и привилегии к подписке Visual Studio Online  для партнеров MAPS и партнеров с компетенциями?</title>
    <description><![CDATA[В следующей статье приведены пошаговые инструкции по назначению доступа к подписке Visual Studio Online и привилегий для партнеров MAPS и партнеров с компетенциями.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Назначение доступа к подписке Visual Studio Online и привилегий</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2966345?tpqid=300-000103]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000104</id>
    <title>Как создать инциденты профессиональной поддержки на местах с помощью идентификатора доступа и контракта ID?</title>
    <description><![CDATA[Рекомендации по созданию инцидентов профессиональной поддержки на местах с помощью идентификатора доступа и контракта приведены в следующей статье.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Использование идентификатора доступа и идентификатора контракта для создания инцидентов профессиональной технической поддержки на местах</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3020636?tpqid=300-000104]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Поддержка клиентов</text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/partner-center/customer-support?tpqid=300-000104]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000105</id>
    <title>Кто имеет право и где можно получить права на внутреннее использование (IUR) Microsoft Dynamics 365 для объединенных операций?</title>
    <description><![CDATA[Партнеры, которые соответствуют критериям производительности для компетенции в области облачных бизнес-приложений и в настоящее время имеют квалификацию по планированию ресурсов предприятия (ERP). Прочитайте следующую статью, чтобы ознакомиться с часто задаваемыми вопросами и узнать больше об этих правах на внутреннее использование (IUR). ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Часто задаваемые вопросы — права на внутреннее использование Microsoft Dynamics 365 для объединенных операций.</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4052881?tpqid=300-000105]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000106</id>
    <title>Какие действия необходимо выполнить для создания учетной записи пользователя и выдачи разрешений?</title>
    <description><![CDATA[В настоящее время вы можете назначить пользователям три новые роли в Центре партнеров, что поможет вам управлять вашей компанией: администратор MPN, администратор бизнес-профиля и администратор по рекомендациям.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Центр партнеров: Создание учетной записи пользователя и выдача разрешений</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/create-user-accounts-and-set-permissions?tpqid=300-000106]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Центр партнеров. Управление учетной записью Центра партнеров</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/partner-center-account-setup?tpqid=300-000106]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000108</id>
    <title>Где можно найти сведения о платных планах технической поддержки для Microsoft Azure и Microsoft Dynamics 365?</title>
    <description><![CDATA[Расширенная платная техническая поддержка доступна как для Microsoft Azure, так и для Microsoft Dynamics 365. Кроме того, предложения по платному техническому обслуживанию доступны для всех продуктов Майкрософт.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Предложения поддержки партнеров корпорации Майкрософт</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support/partnersupport?tpqid=300-000108]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Планы по технической поддержке по Azure</text>
        <url><![CDATA[https://azure.microsoft.com/support/plans/?tpqid=300-000108]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Планы по технической поддержке по Dynamics 365</text>
        <url><![CDATA[https://www.microsoft.com/dynamics365/support?tpqid=300-000108]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000107</id>
    <title>Меня интересуют подробные сведения о предложениях по платным планам технической поддержки для партнеров корпорации Майкрософт, где я могу их найти?</title>
    <description><![CDATA[Для партнеров корпорации Майкрософт есть несколько платных планов технической поддержки. Для получения подробных сведений см. сравнение платных предложений в разделе «Предложения по технической поддержке для партнеров корпорации Майкрософт».]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Предложения поддержки партнеров корпорации Майкрософт</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support/partnersupport?tpqid=300-000107]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Расширенная техническая поддержка для партнеров (ASfP)</text>
        <url><![CDATA[https://aka.ms/asfp?tpqid=300-000107]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Техническая поддержка Premier для партнеров (PSfP)</text>
        <url><![CDATA[https://aka.ms/psfp?tpqid=300-000107]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000109</id>
    <title>Откуда загрузить и как активировать демонстрационные лицензии / лицензии на учебное использование?</title>
    <description><![CDATA[Вы получите только один ключ для каждого продукта и должны сами принять решение, для каких целей вы будете его использовать: для демонстрации, учебных целей или для внутреннего пользования. Нет отдельных лицензий для каждого типа преимуществ (для демонстрации, учебных целей или для внутреннего пользования). Если вы активируете а затем деактивируете демонстрационную лицензию или лицензию для учебных целей в течение 30 дней, то лицензия не будет привязана к данному коду продукта.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Портал MPN. Преимущества прав на внутреннее использование облака и программного обеспечения – для партнеров все еще в PMC</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=300-000109]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group><group title="лицензирование" refid="Licensing"><question>
    <id>1500-000009</id>
    <title>Когда партнерам будет предоставлена возможность для получения новых ключей для локальных версий продуктов? </title>
    <description><![CDATA[Обращаем внимание , что ключи для локальных версий продуктов имеют определенное разрешенное количество активаций. Партнерам будет предоставлена возможность для получения новых ключей только в случае выпуска новой версии продукта. Если новая версия продукта не будет выпущена, то партнеры не получат дополнительных возможностей для активации, даже несмотря на то, что они уже использовали все имеющиеся ключи и оплатили за повторную регистрацию на новый год. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Портал MPN. Преимущества лицензирования программного обеспечения для Partner Network: вопросы и ответы  </text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=1500-000009]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1500-000008</id>
    <title>Где я могу узнать подробнее о лицензировании Майкрософт?</title>
    <description><![CDATA[Ответы на дополнительные вопросы о лицензировании см. в статье ниже.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>KB 4076425: Вопросы о лицензировании для партнера – краткий справочник</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4076425?tpqid=1500-000008]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1500-000001</id>
    <title>Где я могу узнать о своей готовности и необходимой подготовке для управления взаимодействием с корпорацией?</title>
    <description><![CDATA[Портал Microsoft Readiness – самый лучший способ достижения необходимого уровня подготовки и получения учебных ресурсов, которые позволят получить сведения об изменениях и данные для запуска для программ, политик, процессов и средств (в том числе коммерческих, поставщиков оборудования, ADD, CFPP, т. к. CSP находится в Центре партнеров)]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Microsoft Readiness</text>
        <url><![CDATA[https://www.microsoftreadiness.com/?tpqid=1500-000001]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1500-000002</id>
    <title>Какими доступными для меня ресурсами я могу воспользоваться, чтобы лучше понять суть корпоративного лицензирования?</title>
    <description><![CDATA[Корпорация Майкрософт предоставляет обучающие материалы и ресурсы по корпоративному лицензированию, облегчающие доступ к информации о ценах, ценовым предложениям, соглашениям, активации продуктов и другим средствам.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Портал MPN. Обучающие материалы и ресурсы по корпоративному лицензированию</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/licensing/training-and-resources?tpqid=1500-000002]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Домашняя страница лицензирования</text>
        <url><![CDATA[https://www.microsoft.com/licensing?tpqid=1500-000002]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Подготовиться к лицензии</text>
        <url><![CDATA[https://getlicensingready.com?tpqid=1500-000002]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1500-000003</id>
    <title>В каких источниках я могу найти ответы на вопросы о соглашении Microsoft Products and Services Agreement (MPSA)?</title>
    <description><![CDATA[Соглашение Microsoft Products and Services Agreement (MPSA) – это лицензионное соглашение на однократное приобретение продуктов и услуг для коммерческих, государственных и академических организаций с 250 или больше пользователями или устройствами. Соглашение MPSA лучше всего подходит для организаций, которые хотят получить лицензию Майкрософт на локальное программное обеспечение, облачные службы или и то, и другое, в зависимости от необходимости, без обязательств, распространяющихся на всю организацию, в рамках одного бессрочного соглашения. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Порталы о готовности MPSA Academy on Readiness</text>
        <url><![CDATA[https://www.microsoftreadiness.com/opsacademy/details/programs/ce53ec8a-c419-4f9c-8c95-814e994bc32f?tpqid=1500-000003]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Microsoft Products and Services Agreement</text>
        <url><![CDATA[https://www.microsoft.com/Licensing/MPSA/default.aspx?tpqid=1500-000003]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Корпоративное лицензирование – Центр партнеров (необходим вход в систему)</text>
        <url><![CDATA[https://licensing.microsoft.com/?tpqid=1500-000003]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1500-000004</id>
    <title>Где могу получить помощь по программам, контрактам, соглашениям, заказам, счетам, прайс-листам, лимитам по кредитам, блокировкам по кредитам из-за превышения лимита или наличия задолженности по кредиту, проблемах с сайтом VLSC и вознаграждению?</title>
    <description><![CDATA[Используйте Explore.ms для связи с региональным операционным центром (РОЦ) с помощь средства Call Logging Tool (CLT). Если вам необходима дальнейшая помощь или полученный ответ вас не удовлетворил, отправьте ответ на подтвержденный адрес из запроса, отправленного через CLT. В тексте сообщения электронной почты введите ESCALATE (передать в вышестоящую инстанцию).]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Портал Explore.ms</text>
        <url><![CDATA[http://www.explore.ms?tpqid=1500-000004]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Отправка и управление запросами на обслуживание Microsoft Operations (MSOps)</text>
        <url><![CDATA[https://clt.partners.extranet.microsoft.com/clt/?tpqid=1500-000004]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1500-000005</id>
    <title>Где можно получить помощь по вопросам и проблемам, связанным с преимуществами в рамках программы Software Assurance?</title>
    <description><![CDATA[Направляйте все запросы от имени клиентов по вопросам, связанным с программой Software Assurance, из Сервисного центра корпоративного лицензирования.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Сервисный центр корпоративного лицензирования</text>
        <url><![CDATA[https://www.microsoft.com/Licensing/servicecenter/Help/Contact.aspx?tpqid=1500-000005]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Обзор программы Software Assurance</text>
        <url><![CDATA[https://www.microsoft.com/Licensing/licensing-programs/software-assurance-default.aspx?tpqid=1500-000005]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1500-000006</id>
    <title>Что такое «Программа использования ПО на домашних компьютерах»?</title>
    <description><![CDATA[Программа использования ПО на домашних компьютерах – это преимущество программы Software Assurance, доступное пользователям корпоративного лицензирования Майкрософт с активным покрытием Software Assurance для их приложений пакета Office. Сотрудники, использующие лицензии с покрытием на работе, имеют право на приобретение этих приложений пакета Office для использования на личных домашних устройствах в течение всего времени их работы.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Программа использования ПО на домашних компьютерах</text>
        <url><![CDATA[https://www.microsofthup.com/hupuk/hup.aspx?tpqid=1500-000006]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1500-000007</id>
    <title>Я партнер Dynamics и мне хотелось бы взаимодействовать на основании соглашения Solution Provider Agreement (SPA), как мне зарегистрироваться?</title>
    <description><![CDATA[Прежде всего, зарегистрируйтесь и подтвердите свою заинтересованность, перейдя по ссылке Partner Source, указанной ниже. После начала процесса, если вам потребуется дополнительная помощь, отправьте сообщение по электронной почте в свой локальный РОЦ.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Dynamics PartnerSource</text>
        <url><![CDATA[https://mbs.microsoft.com/partnersource/partner-essentials/solution-provider-agreement/SPA?tpqid=1500-000007]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group><group title="Обучение" refid="Training"><question>
    <id>1200-000022</id>
    <title>Каковы самые задаваемые вопросы о пути обучения?</title>
    <description><![CDATA[Изучение путей может помочь вам получить подготовку или сертификацию. Пути обучения выделить контуры, которые имеют отношение к вашей компании или организации. FAQ пути обучения дает ответы на самые задаваемые вопросы о пути обучения.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Учебные материалы – список топ FAQ</text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/2964426?tpqid=1200-000022]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Схемы обучения для партнеров Майкрософт</text>
        <url><![CDATA[https://mspartnerlp.partner.microsoft.com/LearningPath?tpqid=1200-000022]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Partner University</text>
        <url><![CDATA[https://partneruniversity.microsoft.com/?tpqid=1200-000022]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1200-000056</id>
    <title>Предлагает ли Microsoft бесплатное обучение (тренинги) или же обучение по доступным ценам?</title>
    <description><![CDATA[Центр Обучения Партнер это преимущество доступно для организаций, включенных в программы Microsoft Partner Network на любом уровне. Центр обучения партнеров обеспечивает регистрацию и доступ к онлайн обучению, включая бесплатное и по доступным ценам. Он также используется для прохождения требуемых екзаменов для Microsoft Action Pack и компетенций.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Техническая предпродажная подготовка и услуги по развертыванию - Technical Training</text>
        <url><![CDATA[http://aka.ms/advisoryhours?tpqid=1200-000056]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Схемы обучения для партнеров Майкрософт</text>
        <url><![CDATA[https://mspartnerlp.partner.microsoft.com/LearningPath?tpqid=1200-000056]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Partner University </text>
        <url><![CDATA[https://partneruniversity.microsoft.com/?tpqid=1200-000056]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1200-000089</id>
    <title>Где я могу найти информацию об экзаменах для компетенций и готовности?</title>
    <description><![CDATA[Для получения информации об экзаменах для компетенций и готовности, пожалуйста, посетите страницу Microsoft partner learning paths по ссылке ниже. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Схемы обучения партнера корпорации Майкрософт</text>
        <url><![CDATA[https://mspartnerlp.partner.microsoft.com/LearningPath/PathHome?tpqid=1200-000089]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group><group title="Поддержка продукта" refid="ProductSupport"><question>
    <id>700-000001</id>
    <title>Где можно получить помощь по вопросам или проблемам, связанными с продуктами Dynamics?</title>
    <description><![CDATA[Зарегистрируйте запрос на техническую поддержку в журнале Partner Source. Для этого нужно зайти в разделе «Цены и заказы» на сайте и выбрать «Новый операционный запрос». Укажите номер ИТ при оформлении запроса или обратитесь непосредственно к агенту через чат. Если ваш запрос не помог устранить проблему или решение не удовлетворило вас, отправьте запрос по электронной почте в Dynamics Escalation, указав номер ИТ в теле письма.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Dynamics PartnerSource</text>
        <url><![CDATA[https://mbs.microsoft.com/partnersource/?tpqid=700-000001]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>700-000002</id>
    <title>Как создать запрос на техническую поддержку по Office 365, Microsoft Azure или Microsoft Dynamics 365 для моей организации или от имени моего клиента?</title>
    <description><![CDATA[Запросы на техническую поддержку можно отправлять с любого из этих порталов.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Office 365 Support (требуется вход)</text>
        <url><![CDATA[https://portal.office.com/support/supportentry.aspx?tpqid=700-000002]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Microsoft Azure Support (требуется вход)</text>
        <url><![CDATA[https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Support/HelpAndSupportBlade/overview?tpqid=700-000002]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Microsoft Dynamics 365 Support (требуется вход)</text>
        <url><![CDATA[https://portal.office.com/support/supportentry.aspx?tpqid=700-000002]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>700-000003</id>
    <title>Есть ли форумы сообщества по Microsoft Azure, Microsoft Dynamics 365 или Office 365, на которых можно получить ответы на технические вопросы, связанные с этими продуктами?</title>
    <description><![CDATA[Да! Есть несколько форумов сообщества, на которых можно получить ответы на технические вопросы, связанные с продуктами.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Сообщество Microsoft Azure</text>
        <url><![CDATA[https://go.microsoft.com/fwlink/p/?linkid=851642&tpqid=700-000003]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Сообщество Microsoft Dynamics 365</text>
        <url><![CDATA[https://go.microsoft.com/fwlink/p/?linkid=851646&tpqid=700-000003]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Сообщество Office 365</text>
        <url><![CDATA[https://go.microsoft.com/fwlink/p/?linkid=851636&tpqid=700-000003]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group><group title="Поощрения для партнеров" refid="PartnerIncentives"><question>
    <id>400-000079</id>
    <title>Где найти дополнительные сведения о поощрениях для партнеров?</title>
    <description><![CDATA[С 1 июля 2015 г. сведения обо всех программах поощрения для партнеров доступны в сети Microsoft Partner Network! Партнеры, имеющие право на участие в программе поощрения, смогут просмотреть соответствующие доступные материалы на странице aka.ms/partnerincentives. Кроме того, партнеры смогут просмотреть подробные сведения о большинстве поощрений в облаке, даже не владея соответствующим уровнем компетенции.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Просмотреть страницу поощрений для партнеров</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/partner-incentives?tpqid=400-000079]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Разберитесь в своих поощрительных выплатах</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/understand-incentive-payouts?tpqid=400-000079]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>400-000008</id>
    <title>Каковы поощрения для партнеров Майкрософт?</title>
    <description><![CDATA[Поощрения для партнеров — один из аспектов вклада корпорации Майкрософт в развитие экосистемы своих партнеров. Независимо от того, в какой среде вы ведете бизнес — в локальной, облачной или гибридной, — поощрения для партнеров предназначены стимулировать вашу рентабельность и рост, а также способствовать развитию стратегии Майкрософт, ориентированной в первую очередь на облачные службы и мобильные устройства. Поощрения предусматривают программы для предприятий, малого и среднего бизнеса, облачных служб, а также устройств.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Подробнее о поощрениях для партнеров</text>
        <url><![CDATA[http://aka.ms/partnerincentives?tpqid=400-000008]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Разберитесь в своих поощрительных выплатах</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/understand-incentive-payouts?tpqid=400-000008]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>400-000082</id>
    <title>Каким образом я могу получать партнерские льготы?</title>
    <description><![CDATA[Право на получение партнерских льгот варьируется в зависимости от программы. Некоторые программы подразумевают наличие компетенции Microsoft Partner Network. Некоторые зависят от оценки эффективности партнера или статуса авторизации Microsoft. Не все партнеры будут иметь право на получение всех льгот.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Посмотри  Каким образом я могу получать партнерские льготы?</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/partner-incentives?tpqid=400-000082]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Создание учетной записи пользователя и выдача разрешений</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/create-user-accounts-and-set-permissions?tpqid=400-000082]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>400-000080</id>
    <title>Как получить поддержку в вопросе поощрения партнера?</title>
    <description><![CDATA[Поддержку по программе поощрения для партнеров можно получить в разделе "Поддержка" на странице "Поощрения для партнеров".]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Получить поддержку по программе поощрения для партнеров</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/partner-incentives#Supports?tpqid=400-000080]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>View the new Partner Incentives page</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/partner-incentives?tpqid=400-000080]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>400-000083</id>
    <title>Как обновить мои банковские и налоговые сведения?</title>
    <description><![CDATA[Дополнительные данные о том, как обновить банковские и налоговые сведения, см. в следующих статьях]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Как добавить банковские сведения для поощрений по программе Azure Incentives</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3073470?tpqid=400-000083]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Как отправить формы налоговых и банковских сведений для получения поощрений по программе Azure Online Incentives</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3090503?tpqid=400-000083]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Где обновить мои налоговые сведения</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3011099?tpqid=400-000083]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>400-000002</id>
    <title>Как получить поощрение при продаже и развертывании облачных решений Майкрософт?</title>
    <description><![CDATA[Ознакомьтесь со справочной информацией по получению поощрений, связанных с веб-службами, и найдите ответы на свои вопросы об отчислениях и порядке выплаты.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Вознаграждение за продажу и развертывание облачных решений Майкрософт</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3082022/?tpqid=400-000002]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group><group title="Путешествия по стране технических знаний" refid=""><question>
    <id>1400-000113</id>
    <title>Каким образом я буду взаимодействовать с техническими консультантами Майкрософт в рамках путешествия по стране технических знаний?</title>
    <description><![CDATA[]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Подробнее</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/reach-customers/technical-journeys?tpqid=1400-000113]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Открыть чат с разработчиком</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/3174960?tpqid=1400-000113]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1400-000114</id>
    <title>Какие преимущества программы MPN я буду использовать для доступа к путешествиям по стране технических знаний?</title>
    <description><![CDATA[Являясь партнером MPN, вы получаете неограниченный доступ к дистанционным техническим вебинарам, а также доступ к чату с разработчиками, который предоставляется в рамках путешествия по стране технических знаний. Для участия в персональной технической консультации через Skype для Бизнеса вам необходимо будет задействовать имеющиеся у вас льготы, а именно услуги технической предпродажной помощи или партнерские консультационные часы. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Ознакомиться с преимуществами услуги технической предпродажной помощи и партнерских консультационных часов в рамках программы MPN</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/core-benefits?tpqid=1400-000114]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Читать блог</text>
        <url><![CDATA[https://www.microsoftpartnercommunity.com/t5/Partnership-101/How-do-I-build-my-technical-capabilities-faster/td-p/3076?tpqid=1400-000114]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Начните свое путешествие по технической стране</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/reach-customers/technical-journeys?tpqid=1400-000114]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1400-000110</id>
    <title>Где я могу ознакомиться с основными вопросами, задаваемыми партнерами во время этапов предпродажного консультирования и развертывания проектов клиентов в облачной и гибридной среде?</title>
    <description><![CDATA[Ознакомьтесь с вопросами, наиболее часто задаваемыми партнерами на этапах предпродажного консультирования и развертывания проектов их клиентов, включая вопросы по поводу конкурентоспособного позиционирования, демонстраций, настройки параметров, технического лицензирования, миграции и развертывания, а также разработки приложений. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Вопросы о продукте, чаще всего задаваемые партнерами</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3182623?tpqid=1400-000110]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1400-000112</id>
    <title>Что такое путешествие по стране технических знаний? Почему это важно для организации моего партнера?</title>
    <description><![CDATA[Путешествие по стране технических знаний поможет вам быстрее выстроить свои технические возможности и повысить уровни продаж, развертываний и разработки приложений. Начните свое путешествие по стране технических знаний с получения руководства от работающих с Майкрософт технических консультантов через рекомендованный подход, включающий интерактивные технические вебинары и персонализированные консультации с использованием виртуальной доски сообщений, обзоров архитектуры и демонстрации реальных сценариев. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Начните свое путешествие по технической стране</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/reach-customers/technical-journeys?tpqid=1400-000112]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Читать блог</text>
        <url><![CDATA[https://www.microsoftpartnercommunity.com/t5/Partnership-101/How-do-I-build-my-technical-capabilities-faster/td-p/3076?tpqid=1400-000112]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group><group title="Услуги в облаке" refid="CloudServices"><question>
    <id>200-000066</id>
    <title>Как мотивировать моих клиентов к покупке Office 365?</title>
    <description><![CDATA[Независимо от того, начинаете ли вы свой бизнес по предоставлению интернет-служб или он уже достиг впечатляющих размеров, Cloud SureStep поможет вам максимизировать прибыль.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Обзор Cloud SureStep</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/SureStep?tpqid=200-000066]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000026</id>
    <title>Мы Microsoft Partner. Как мы можем активировать функции партнеров?</title>
    <description><![CDATA[Вы можете использовать следующие ресурсы, чтобы ознакомиться с информацией о том, как получить доступ к преимуществам своего онлайн-сервиса и активировать функции партнеров:]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Страница, посвященная  преимуществам программного обеспечения и веб-служб</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=200-000026]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Активация функций Партнера</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4024694?tpqid=200-000026]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000085</id>
    <title>Что такое Cloud Services Partner Dashboard?</title>
    <description><![CDATA[Microsoft Cloud Services Dashboard – это панель, которая помогает реселлерам и дистрибьютерам отслеживать статус подписок своих клиентов на Microsoft Office 365, Microsoft Intune и Microsoft Dynamics CRM Online. 
Вы можете использовать эту панель в качестве источника ключевых данных для эффективного управления подписками ваших клиентов, которые назначили вашу организацию в качестве партнера (partner of record). С помощью этих данных вы можете более эффективно и активно стимулировать спрос, развертывание и продления. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Узнайте больше о Partner Online Services Dashboard</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4036921?tpqid=200-000085]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Microsoft Cloud Services Dashboard</text>
        <url><![CDATA[https://vimeo.com/139233180?tpqid=200-000085]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000100</id>
    <title>Где можно найти сведения о выполнении задач в Центре партнеров?</title>
    <description><![CDATA[Для получения дополнительных сведений о выполнении задач для вашей организации и клиентов в панели мониторинга Центра партнеров посетите библиотеку справочной документации или ознакомьтесь со справочными материалами разработчика.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Библиотека справочной документации Центра партнеров   </text>
        <url><![CDATA[https://partnercenter.microsoft.com/en-us/partner/help?tpqid=200-000100]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Пакет SDK Центра партнеров и API справочных материалов </text>
        <url><![CDATA[https://partnercenter.microsoft.com/en-us/partner/developer?tpqid=200-000100]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question SortOrderOnHome="4">
    <id>200-000101</id>
    <title>Как управлять моими счетами CSP и выставлением счетов клиентам?</title>
    <description><![CDATA[Ознакомьтесь с приведенной ниже информацией, чтобы узнать, как управлять выставлением счетов. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Центр партнеров. Выставление счетов</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/billing?tpqid=200-000101]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Центр партнеров. Использование файлов сверки </text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/use-the-reconciliation-files?tpqid=200-000101]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Центр партнеров. Переход из Центра администратора партнера в Центр партнеров </text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/moving-from-pac-to-pc?tpqid=200-000101]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question SortOrderOnHome="3">
    <id>200-000086</id>
    <title>Как создать или отменить подписку?</title>
    <description><![CDATA[Для получения дополнительных сведений  перейдите по следующим ссылкам]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Добавить лицензию или службу к существующей подписке</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/add-licenses-or-services-to-an-existing-subscription?tpqid=200-000086]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Центр партнеров. Создание, приостановка или отмена подписок пользователей</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/create-a-new-subscription?tpqid=200-000086]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000083</id>
    <title>Где получить дополнительную информацию и быть в курсе самых последних обновлений по программе «Поставщик облачных решений» (CSP)?</title>
    <description><![CDATA[Портал Центра партнеров позволяет оставаться в курсе последних обновлений и получать подробные сведения о программе CSP.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Центр партнеров. Подробнее о программе CSP</text>
        <url><![CDATA[https://partnercenter.microsoft.com/partner/home?tpqid=200-000083]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Центр партнеров. Уведомления CSP</text>
        <url><![CDATA[https://partnercenter.microsoft.com/pcv/announcements?tpqid=200-000083]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question SortOrderOnHome="5">
    <id>200-000092</id>
    <title>Как стать участником программы «Поставщик облачных решений»?</title>
    <description><![CDATA[Ознакомьтесь с приведенными ниже сведениями о процедуре регистрации]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Центр партнеров. Зарегистрируйтесь в качестве участника программы «Поставщик облачных решений»</text>
        <url><![CDATA[https://partnercenter.microsoft.com/partner/cloud-solution-provider?tpqid=200-000092]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Центр партнеров. Подайте заявку на продажу в национальных облаках – облако для Германии</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/csp-national-clouds-overview?tpqid=200-000092]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Портал MPN. Начало работы</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/cloud-solution-provider/get-started?tpqid=200-000092]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000094</id>
    <title>Где можно найти дополнительные сведения о моей финансовой позиции в программах вознаграждений для партнеров Центра партнеров?</title>
    <description><![CDATA[Подробнее о тенденциях платежей.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Центр партнеров. Сведения о вознаграждении поставщика служб шифрования (CSP)</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/incentives-payouts?tpqid=200-000094]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000095</id>
    <title>Какие действия необходимо выполнить для начала работы в Центре партнеров?</title>
    <description><![CDATA[Прочитайте следующую статью, чтобы узнать подробные сведения о веб-сайте Центра партнеров.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Центр партнеров. Присоединяйтесь к программе Microsoft Partner Network (MPN)</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/join-a-partner-program?tpqid=200-000095]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Центр партнеров. Добро пожаловать в Центр партнеров Майкрософт</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/index?tpqid=200-000095]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000029</id>
    <title>Каким образом можно создать инцидент на «Signature Cloud Support»?</title>
    <description><![CDATA[Посмотрите обзор преимуществ по Signature Cloud Support, включая информацию как создать инцидент.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Дополнительные сведения о Signature Cloud Support</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/Support/signature-cloud-support?tpqid=200-000029]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Обзор преимуществ по Signature Cloud Support</text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/2996739?tpqid=200-000029]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Signature Cloud Support для Microsoft Office 365 </text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2993570?tpqid=200-000029]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000087</id>
    <title>Где я могу найти сведения о правилах выставления счетов, условиях оплаты и доступности счетов?</title>
    <description><![CDATA[Для получения дополнительных сведений и подробностей о выставлении счетов см. следующие статьи:]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Центр партнеров. Сведения о выставлении счетов</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/billing?tpqid=200-000087]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Центр партнеров. Использование файлов сверки </text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/use-the-reconciliation-files?tpqid=200-000087]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Центр партнеров. Общие сценарии выставления счетов </text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/common-billing-scenarios?tpqid=200-000087]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000088</id>
    <title>Как добавить идентификационный номер налогоплательщика НДС моих организаций?</title>
    <description><![CDATA[Подробные сведения о том, как добавить ваш идентификационный номер налогоплательщика, см. в следующей статье]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Центр партнеров. Налоговая информация организации</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/organization-tax-info?tpqid=200-000088]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000089</id>
    <title>Как запросить о взаимоотношениях с CSP?</title>
    <description><![CDATA[Для управления обслуживанием клиента или подпиской от его имени, клиент должен предоставить вам права администратора для этой службы. Дополнительные сведения см. в следующих статьях:]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Центр партнеров. Запрос о взаимодействии с торговым посредником</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/request-a-relationship-with-a-customer?tpqid=200-000089]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Центр партнеров.  Удаление взаимодействия с торговым посредником</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/remove-a-relationship?tpqid=200-000089]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000091</id>
    <title>Как пользоваться маркетинговыми мероприятиями и где получить информацию о доступных рекламных мероприятиях?</title>
    <description><![CDATA[Корпорация Майкрософт предлагает два вида маркетинговых мероприятий: мероприятия для всех соответствующих требованиям участников программы «Поставщик облачных решений» (CSP) и мероприятия, доступные только для партнеров конкретного географического региона.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Центр партнеров. Использование маркетинговых мероприятий для привлечения новых клиентов</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/promotions?tpqid=200-000091]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000096</id>
    <title>Существует ли всемирное сообщество «Партнера-поставщика облачных решений» (CSP), в работе которого можно принять участие?</title>
    <description><![CDATA[Да, вы можете принять участие в работе Сообщества CSP на Yammer.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Облачное сообщество на Yammer</text>
        <url><![CDATA[https://www.yammer.com/cloudpartnercommunity/#/threads/inGroup?type=in_group&feedId=4989124&tpqid=200-000096]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000097</id>
    <title>Как получить справку по вопросам, касающимся Центра партнеров или программы «Партнер-поставщик облачных решений» (CSP), из регионального сервисного центра (РСЦ)?</title>
    <description><![CDATA[Региональный сервисный центр (РСЦ) готов оказать помощь Центру партнеров и программе «Поставщик облачных решений» (CSP) в ответе на вопросы по программе и устранении проблем.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Пообщайтесь в чате со специалистами технической поддержки партнеров корпорации Майкрософт</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support/startchat?product=partner&issue=CSP&tpqid=200-000097]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Сайт поддержки Центра партнеров</text>
        <url><![CDATA[https://partnercenter.microsoft.com/partner/support?tpqid=200-000097]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Отправить запрос Центра партнеров или CSP на оказание технической поддержки</text>
        <url><![CDATA[https://go.microsoft.com/fwlink/p/?linkid=851613&tpqid=200-000097]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000099</id>
    <title>Где можно найти сведения об API Центра партнеров?</title>
    <description><![CDATA[Справочные материалы, инструкции и образцы кодов для удовлетворения всех ваших потребностей по разработке API Центра партнеров вы сможете найти в этих источниках.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Разрабатывайте для Центра партнеров</text>
        <url><![CDATA[https://partnercenter.microsoft.com/partner/developer?tpqid=200-000099]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Справка по управляемому API Центра партнеров</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/en-us/partner-center/develop/partner-center-managed-api?tpqid=200-000099]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Центр партнеров. Присоединяйтесь к API Центра партнеров и пакету средств разработки программы ранних последователей (Early Adopter Program)</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/en-us/partner-center/develop/early-adopter-program?tpqid=200-000099]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000068</id>
    <title>Каким образом моя компания может создать демо версии офис 365?</title>
    <description><![CDATA[Демо портал Microsoft Office позволяет создать демонстрационные среды и материалы, руководство демонстрационного доступа для продуктов Office, без необходимости полной локальной установки .Демо среда Microsoft Office состоит из  пробного арендатора персонального Office 365, населенного готовым к демо контентом. После того, как Ваш арендатор офиса 365 настроен, Вы можете поставить эффективные демо-версии, которые смогут охватыватить весь спектр офисных продуктов, таких как Exchange, SharePoint, Lync, Outlook, Word, Excel, PowerPoint, и многие другие]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Портал демонстрации Microsoft Office</text>
        <url><![CDATA[https://demos.microsoft.com/login#/?tpqid=200-000068]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Демонстрационные клиенты Microsoft Office 365, Project Online и Power BI</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2990500?tpqid=200-000068]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Зарегистрируйтесь для прохождения первоначального технического обучения по Microsoft Office 365</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3061449?tpqid=200-000068]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group><group title="Членство" refid="Membership"><question>
    <id>100-000077</id>
    <title>Где узнать, как стать авторизованным продавцом устройств Microsoft Surface Hub (ADR)?</title>
    <description><![CDATA[Чтобы стать авторизованным продавцом устройств Microsoft Surface Hub, необходимо обратиться к авторизованному дистрибьютору Microsoft Surface и зарегистрироваться для получения обновлений по программе ADR.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Обратиться к авторизованному дистрибьютору Microsoft Surface</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/Solutions/find-an-authorized-device-distributor?tpqid=100-000077]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Зарегистрироваться, чтобы получать обновления о получении статуса ADR или установщика Microsoft Surface Hub</text>
        <url><![CDATA[http://www.microsoft.com/microsoft-surface-hub/surfacepartners?tpqid=100-000077]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000078</id>
    <title>Как распечатать/скачать окончательную редакцию счета из MAPS и оплату за компетенцию?</title>
    <description><![CDATA[В данной статье приведены сведения о том, как напечатать окончательные счета]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Как напечатать окончательные счета</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4017791?tpqid=100-000078]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Скачивание счета-фактуры для Action Pack</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/ru-ru/partner-center/mpn-get-action-pack#download-your-action-pack-invoice?tpqid=100-000078]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000060</id>
    <title>Где я могу найти соглашение  Microsoft Partner Network? </title>
    <description><![CDATA[Чтобы просмотреть соглашение  Microsoft Partner Network , вам нужно будет зайти в  Центр Сообщества партнеров  . При входе откройте Дополнительные программы  и выберите  Статус под   Microsoft онлайн партнерским соглашением. Затем выбрать шаг 1 , Подключиться к партнерской сети  Microsoft, для того чтобы посмотреть соглашение. Либо можете открыть версию для распечатки, расположенную ниже.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Центр сообщества партнеров</text>
        <url><![CDATA[https://partners.microsoft.com/PartnerProgram/PartnerMembershipCenter.aspx?tpqid=100-000060]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Microsoft Partner Network соглашение для печати</text>
        <url><![CDATA[https://partners.microsoft.com/PartnerProgram/AgreementPrintable.aspx?tpqid=100-000060]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000082</id>
    <title>Соответствия каким требованиям мне не хватает для возобновления моих компетенций?</title>
    <description><![CDATA[Партнеры могут просматривать список требований к компетенции в Центре поддержки участников Партнерской программы. Наведите указатель на раздел "Требования и ресурсы" и выберите "Сводка по компетенциям". Партнеры также могут просматривать список компетенций и требования к ним на портале MPN ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Компетенции</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/competencies?tpqid=100-000082]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>KB 4089772: Последовательность действий, чтобы увидеть не выполненные требования в Центре партнеров</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4089772?tpqid=100-000082]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000081</id>
    <title>Как получить справку по вопросам, касающимся партнерской программы Microsoft Partner Network (MPN), из регионального сервисного центра (РСЦ)?</title>
    <description><![CDATA[В этой статье рассказывается о том, как получить справку по вопросам, касающимся партнерской программы Microsoft Partner Network (MPN), из регионального сервисного центра (РСЦ)?]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Как получить справочные сведения о партнерской программе Microsoft Partner Network из РСЦ?</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3202548?tpqid=100-000081]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Пообщайтесь в чате со специалистами технической поддержки партнеров корпорации Майкрософт</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support/startchat?product=partner&issue=ClassicRSC&tpqid=100-000081]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question SortOrderOnHome="2">
    <id>100-000012</id>
    <title>Как продлить членство моей компании?</title>
    <description><![CDATA[Узнайте, когда и как выполняется продление, какие открываются возможности, и многое другое.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Partner Membership Center</text>
        <url><![CDATA[https://partners.microsoft.com/PartnerProgram/?tpqid=100-000012]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Возобновление членства</text>
        <url><![CDATA[https://partners.microsoft.com/PartnerProgram/?tpqid=100-000012]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Центр партнеров. Доступ к панели мониторинга Центра партнеров</text>
        <url><![CDATA[https://partnercenter.microsoft.com/pcv/dashboard/overview?tpqid=100-000012]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000090</id>
    <title>Почему клиенты не получают официального подтверждения по электронной почте после создания отзыва в Partner Membership Center?</title>
    <description><![CDATA[]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Обращение в службу поддержки</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support/contact-support?tpqid=100-000090]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000085</id>
    <title>Как объединить отдельные регистрации MPN?</title>
    <description><![CDATA[Прочитайте следующую статью, чтобы узнать о некоторых факторах, которые могут оказать влияние на ваш доступ к преимуществам и способность выполнять операции.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Как объединить отдельные регистрации MPN</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4024707?tpqid=100-000085]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Как получить справочные сведения о партнерской программе Microsoft Partner Network из РСЦ?</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3202548?tpqid=100-000085]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000070</id>
    <title>Моя компания учавствует в программе Microsoft Partner Network. Как стать мне связанным полъзователем? И многое другое.</title>
    <description><![CDATA[Если Вы уже зарегистрированы в Microsoft, войдите в Associate в качестве индивидуального пользовтеля на страницы Центра участников партнерской программы и заполните необходимые поля. Если у Вас нет учетной записи Microsoft, Вам будет необходимо её создать, прежде чем приступить к регистрации компании.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Associate as an individual </text>
        <url><![CDATA[https://partners.microsoft.com/partnerprogram/OrganizationSearch.aspx?tpqid=100-000070]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Обзор Microsoft Partner Network</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/how-it-works?tpqid=100-000070]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000086</id>
    <title>Как запланировать экзамен?</title>
    <description><![CDATA[Чтобы запланировать сертификационный экзамен Майкрософт, найти ближайший экзаменационный центр, изменить время экзамена или подтвердить ранее выбранное время, посетите страницу сертификации Майкрософт на веб-сайте Pearson VUE.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Pearson VUE</text>
        <url><![CDATA[http://www.pearsonvue.com/microsoft/?tpqid=100-000086]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Условия для тестирования Pearson Vue</text>
        <url><![CDATA[http://www.pearsonvue.com/accommodations/?tpqid=100-000086]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000079</id>
    <title>Как отправить групповое приглашение?</title>
    <description><![CDATA[В приведенной ниже статье содержится информация о том, как отправить групповое приглашение]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Как отправить групповое приглашение</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4017800?tpqid=100-000079]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000095</id>
    <title>Когда предполагается мой переход из Центра администратора партнера (PAC) в Центр партнеров? </title>
    <description><![CDATA[Начиная с весны 2018 года функциональные возможности средства «Центр администратора партнера Office 365» переносятся в Центр партнеров Майкрософт. Когда возможность для перехода в Центр партнеров будет доступна, вы увидите всплывающее диалоговое окно с контекстным меню. В день перехода каждый партнер, который попытается войти в Центр администратора партнера будет автоматически перенаправлен и зарегистрирован в панели мониторинга Центра партнеров. После завершения процедуры автоматического перенаправления, партнеры не будут иметь доступа к Центру администратора партнера.  Примечание для консультантов: отправка ценовых предложений по платным и пробным версиям клиентам через Центр партнеров в настоящее время невозможна. Вы можете продолжать использовать функции Построение бизнеса в Центре администратора партнера до тех пор, пока в Центре партнеров не будет включена функция Ценовые предложения по платным и пробным версиям.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Центр партнеров. Переход из Центра администратора партнера в Центр партнеров </text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/moving-from-pac-to-pc?tpqid=100-000095]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Центр партнеров. Центр администратора партнера перемещается в Центр партнеров</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/pac-to-pc-overview?tpqid=100-000095]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000096</id>
    <title>Что такое партнер со статусом Digital Partner Of Record?</title>
    <description><![CDATA[Подробные сведения о партнере со статусом Digital Partner of Record приведены в следующих статьях.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Портал MPN. Обзор партнера со статусом Digital Partner of Record</text>
        <url><![CDATA[https://assets.microsoft.com/digital-partner-of-record-overview-2017.pptx?tpqid=100-000096]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Портал MPN. Партнер со статусом Digital Partner of Record и Partner Association</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/digital-partner-of-record?tpqid=100-000096]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000097</id>
    <title>Как выполнить оплату банковским переводом в Partner Membership Center?</title>
    <description><![CDATA[Процедура выполнения банковского перевода в Partner Membership Center описана в следующей статье.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Выполнение банковского перевода в Partner Membership Center</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4089048?tpqid=100-000097]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000098</id>
    <title>Как рассчитывается мое использование Azure для компетенции Cloud Platform?</title>
    <description><![CDATA[Использование TTM рассчитывается для подписок с присоединенным DPOR. Если партнер является владельцем нескольких подписок, то этого недостаточно. Партнер должен быть присоединен как партнер со статусом DPOR для принадлежащей ему подписки. Использование рассчитывается только с даты присоединения в качестве партнера со статусом DPOR.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Портал MPN. Cloud Platform</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/cloud-platform-competency?tpqid=100-000098]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000089</id>
    <title>Где я могу найти необходимое технической тестирование для Enterprise Mobility Offerings?</title>
    <description><![CDATA[Техническое тестирование для Enterprise Mobility Offerings доступно в учебном центре партнера на следующих языках: английский, немецкий, испанский и французский.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Предоставление возможностей для технической оценки корпоративных мобильных устройств</text>
        <url><![CDATA[https://partneruniversity.microsoft.com/?tpqid=100-000089]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Enterprise Mobility Management</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/enterprise-mobility-management-competency?tpqid=100-000089]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Центр партнеров. Компетенция Enterprise Mobility Management</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/enterprise-mobility-management-competency?tpqid=100-000089]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000091</id>
    <title>Какие способы оплаты являются приемлемыми при регистрации (повторной регистрации) в программе MPN?</title>
    <description><![CDATA[В следующей статье указаны приемлемые способы оплаты для регистрации (повторной регистрации) для участия в программе MPN.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Приемлемые способы оплаты для регистрации в MPN</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2966328?tpqid=100-000091]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000050</id>
    <title>Квалифицированные специалисты - Microsoft Certified Professionals (MCP) моей компании не отражаются как соответствующие требованиям для серебряной или золотой компетенции. Что я могу сделать? </title>
    <description><![CDATA[После недавних изменений в программе, вы или Ваши специалисты MCP могут не отражаться Центре участников Партнерской программы (Partner Membership Center) при наличии необходимых экзаменов. В этой ситуации вам надо переназначить этих специалистов MCP через раздел “Управление Microsoft Certified Professionals” в Partner Membership Center. Это переназначение должно решить проблему с правильным отражением специалистов для компетенции. Если проблема не будет устранена, пожалуйста, обратитесь в ваш Региональный Сервисный Центр. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Устранение неполадок с MCP экзамены и проходят сертификацию не засчитывается правильно</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2966774?tpqid=100-000050]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Связать или удалить связь идентификатор MCP или из партнерской организации</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2966380?tpqid=100-000050]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000033</id>
    <title>Как управлять членством компании?</title>
    <description><![CDATA[У партнеров есть доступ к Центру партнерской программы для управления членством в Microsoft Partner Network и связанными с ним преимуществами. Просмотрите эту статью, чтобы ознакомиться с Центром партнерской программы.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>KB 2984366. Общие сведения о Центре партнерской программы </text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/2984366?tpqid=100-000033]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Управляйте членством в программе MPN</text>
        <url><![CDATA[https://vimeo.com/137640848?tpqid=100-000033]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Управление преимуществами от вашего членства в Microsoft Partner Network</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/mpn-get-action-pack?tpqid=100-000033]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question SortOrderOnHome="7">
    <id>100-000092</id>
    <title>Как привязать рабочую учетную запись моей организации к учетной записи Центра партнеров?</title>
    <description><![CDATA[Если у вашей компании еще нет рабочей учетной записи, то вы можете создать ее в ходе процесса регистрации. Если вы хотите использовать существующую рабочую учетную запись, но у вас проблемы с входом в нее, ознакомьтесь со следующими статьями:]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Центр партнеров. Рабочая учетная запись вашей компании и Центр партнеров</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/azure-active-directory-tenants-and-partner-center?tpqid=100-000092]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Добавление пользовательского имени домена в Azure Active Directory</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/azure/active-directory/add-custom-domain?tpqid=100-000092]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000087</id>
    <title>Как узнать о требованиях, относящихся к конкретной компетенции?</title>
    <description><![CDATA[Посетите страницу веб-портала для партнеров, посвященную компетенциям, и выберите ссылку на нужную. Каждой компетенции соответствует страница, на которой перечислены ее требования.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Портал MPN. Компетенции</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/competencies?tpqid=100-000087]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Базовые льготы и требования</text>
        <url><![CDATA[http://aka.ms/mpnbenefits?tpqid=100-000087]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Центр партнеров. Компетенции</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/competencies?tpqid=100-000087]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000003</id>
    <title>В чем отличие между базовыми льготами и льготами по компетенциям?</title>
    <description><![CDATA[Первая полученная компетенция открывает доступ к базовому набору льгот.  По мере получения других компетенций открываются соответствующие им дополнительные льготы.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Основные преимущества и требования</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/core-benefits?tpqid=100-000003]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Обзор Microsoft Partner Network</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/how-it-works?tpqid=100-000003]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000069</id>
    <title>Моя организация не участвует в программе Microsoft Partner Network. Как зарегистрировать свою компанию?</title>
    <description><![CDATA[Если Вы зарегистрированы в Microsoft, войдите на страницу программы Microsoft Partner Network, чтобы начать регистрацию Вашей компании. Если у Вас нет учетной записи Microsoft, Вам будет необходимо создать её прежде чем Вы начнёте регистрировать компанию.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Как связать учетную запись Майкрософт с идентификатором программы Microsoft Partner Network</text>
        <url><![CDATA[https://vimeo.com/134886256?tpqid=100-000069]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Как сопоставить идентификатор MPN</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3090740?tpqid=100-000069]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Как связать учетную запись Майкрософт для вашей организации идентификатор сети партнеров корпорации Майкрософт</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3083683?tpqid=100-000069]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000084</id>
    <title>Какова стоимость возобновления моей компетенции и где можно найти дополнительные сведения об этом?</title>
    <description><![CDATA[Для ознакомления с последней версией требований и стоимости получения компетенции партнеры могут перейти на страницу компетенций. Перейдите по следующим полезным ссылкам для ознакомления с самым последним прайс-листом на компетенции]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Компетенции partners</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/competencies?tpqid=100-000084]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Центр партнеров. Компетенции</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/competencies?tpqid=100-000084]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000061</id>
    <title>Где мы можем увидеть дату окончания подписки   Microsoft Action Pack? </title>
    <description><![CDATA[Для просмотра даты окончания подписки, зайдите в Центр Сообщества   Партнеров, в меню выберите опцию  Заказы и Преимущества затем нажмите Подписка Microsoft Action Pack.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Портал MPN. Войдите в центр Partner Membership Center</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/Reports/PartnerSummaryReport?tpqid=100-000061]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Приостановка действия подписки</text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/partner-center/suspend-a-subscription?tpqid=100-000061]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>KB 4090552: Как посмотреть дату истечения срока действия подписки на MAPS или компетенцию</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4090552?tpqid=100-000061]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000094</id>
    <title>Как создать учетную запись Центра партнеров?</title>
    <description><![CDATA[В этой статье рассказывается о том, как создать учетную запись Центра партнеров. Эта статья для партнеров, которые переносят сведения о своем членстве в MPN из центра Partner Membership Center в Центр партнеров. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Центр партнеров. Создание учетной записи Центра партнеров</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/mpn-create-a-partner-center-account?tpqid=100-000094]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Центр партнеров. Управление учетной записью Центра партнеров</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/partner-center-account-setup?tpqid=100-000094]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Центр партнеров: Обновление вашего профиля партнера</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/update-your-partner-profile?tpqid=100-000094]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000018</id>
    <title>Как разрешить проблемы, возникающие при присоединении к веб-сайту Partner Network?</title>
    <description><![CDATA[Если не удается присоединиться к веб-сайту Microsoft Partner Network, попробуйте следующие советы.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Разрешение проблем со входом на веб-сайт Microsoft Partner Network</text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/2913746?tpqid=100-000018]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000054</id>
    <title>Как мне стать консультантом по Онлайн Услугам (Microsoft Online Services Advisor)?</title>
    <description><![CDATA[Программа Microsoft Online Services Advisor позволяет поощрить партнеров за привлечение продаж, развертывание и управление взаимоотношениями с клиентами, которые используют Office 365, Microsoft Intune и CRM Online, тем самым помогая вам создать устойчивый бизнес. Посетите эту страницу, чтобы узнать больше о программе и как начать:]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Программа Microsoft Online Services Advisor</text>
        <url><![CDATA[http://aka.ms/advisorprogram?tpqid=100-000054]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Статус Digital Partner of Record (Зарегистрированный цифровой партнер)</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/digital-partner-of-Record?tpqid=100-000054]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000083</id>
    <title>Какова стоимость возобновления моего пакета Action Pack?</title>
    <description><![CDATA[Перейдите по следующим полезным ссылкам для ознакомления с самым последним прайс-листом на пакет Action Pack]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Обзор пакета Microsoft Action Pack</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/action-pack?tpqid=100-000083]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Приобретение подписки Microsoft Action Pack</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/mpn-get-action-pack?tpqid=100-000083]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Возобновление пакета Action Pack</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3009703?tpqid=100-000083]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group></groups>