<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><groups><group title="Aprendizaje" refid="Training"><question>
    <id>1200-000056</id>
    <title>¿Ofrece Microsoft formación sin o con bajo costo?</title>
    <description><![CDATA[El Partner University (PLC) es un beneficio disponible para las organizaciones inscritas en la Red de Socios de Microsoft (MPN) de cualquier nivel. El Partner University proporciona el registro y el acceso a la formación en línea y presencial, de bajo coste y gratuita. También se utiliza para completar los requisitos de evaluación de Microsoft Action Pack y competencias.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Servicios de asesoría y preventa técnica - Technical Training</text>
        <url><![CDATA[http://aka.ms/advisoryhours?tpqid=1200-000056]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Rutas de aprendizaje</text>
        <url><![CDATA[https://mspartnerlp.partner.microsoft.com/LearningPath?tpqid=1200-000056]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Partner University </text>
        <url><![CDATA[https://partneruniversity.microsoft.com/?tpqid=1200-000056]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1200-000022</id>
    <title>¿Cuáles son los primeros preguntas frecuentes sobre los caminos de aprendizaje?</title>
    <description><![CDATA[Caminos de aprendizaje puede ayudarle entrenado o certificado. Caminos de aprendizaje destacan los caminos que son relevantes para su empresa u organización. El FAQ de caminos de aprendizaje proporciona respuestas a preguntas frecuentes sobre los caminos de aprendizaje la cima.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Las rutas de acceso: lista de preguntas frecuentes superior de aprendizaje</text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/2964426?tpqid=1200-000022]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Microsoft partner learning paths</text>
        <url><![CDATA[https://mspartnerlp.partner.microsoft.com/LearningPath?tpqid=1200-000022]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Partner University</text>
        <url><![CDATA[https://partneruniversity.microsoft.com/?tpqid=1200-000022]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1200-000089</id>
    <title>¿Dónde puedo encontrar información sobre examenes y materiales de preparación de las distintas competencias?</title>
    <description><![CDATA[Para obtener información sobre exámenes y materiales de preparación, por favor, visite la página con las rutas de aprendizaje:]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Rutas de aprendizaje</text>
        <url><![CDATA[https://mspartnerlp.partner.microsoft.com/LearningPath/PathHome?tpqid=1200-000089]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group><group title="Caminos técnicos" refid=""><question>
    <id>1400-000110</id>
    <title>¿Dónde se encuentran las preguntas principales que hacen los partners durante las fases de preventa e implementación de los proyectos de cliente sobre la nube y soluciones híbridas?</title>
    <description><![CDATA[Consulte las preguntas más frecuentes que hacen los partners durante las fases de preventas e implementación de sus proyectos de cliente, como por ejemplo, posición competitiva, demostraciones, configuración, licencias técnicas, migración e implementación, y desarrollo de aplicaciones. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Preguntas principales de los partners sobre productos</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3182623?tpqid=1400-000110]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1400-000112</id>
    <title>¿Qué es un camino técnico? ¿Por qué es importante en mi organización partner?</title>
    <description><![CDATA[Los caminos técnicos lo ayudan a desarrollar sus capacidades técnicas más rápidamente para acelerar las ventas, implementaciones y desarrollo de aplicaciones. Comience su camino técnico para recibir asistencia técnica de consultores técnicos para partners de Microsoft a través de una ruta recomendada de seminarios web técnicos interactivos y asesoramiento personalizado con documentos compartidos en pizarra, revisiones sobre arquitectura y simulación de escenarios del mundo real. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Comience su camino técnico</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/reach-customers/technical-journeys?tpqid=1400-000112]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Lea el artículo de blog</text>
        <url><![CDATA[https://www.microsoftpartnercommunity.com/t5/Partnership-101/How-do-I-build-my-technical-capabilities-faster/td-p/3076?tpqid=1400-000112]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1400-000113</id>
    <title>¿Cómo interactúo con los consultores técnicos para partners de Microsoft a lo largo del camino técnico?</title>
    <description><![CDATA[]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Más información</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/reach-customers/technical-journeys?tpqid=1400-000113]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Inicie una conversación Dev Chat</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/3174960?tpqid=1400-000113]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1400-000114</id>
    <title>¿Qué beneficios MPN puedo aprovechar para acceder a los caminos técnicos?</title>
    <description><![CDATA[Como partner de MPN, recibe acceso sin límites a seminarios web técnicos remotos y acceso sin límites a Dev Chat, que se ofrece como parte del camino técnico. Para participar en una consulta técnica personal a través de Skype Empresarial, sacará provecho de su beneficio de asistencia técnica de preventas u horas de asesoramiento de partner. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Conozca los beneficios de servicios de preventas y desarrollo técnico de MPN</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/core-benefits?tpqid=1400-000114]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Lea el artículo de blog</text>
        <url><![CDATA[https://www.microsoftpartnercommunity.com/t5/Partnership-101/How-do-I-build-my-technical-capabilities-faster/td-p/3076?tpqid=1400-000114]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Comience su camino técnico</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/reach-customers/technical-journeys?tpqid=1400-000114]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group><group title="Descargas y software" refid="DownloadsSoftware"><question>
    <id>800-000039</id>
    <title>¿Qué beneficios de software obtiene con su Microsoft Action Pack?</title>
    <description><![CDATA[Los suscriptores de Action Pack generalmente reciben 10 licencias de uso interno para la última versión del software de Microsoft. Esto incluye las licencias de instalación local de software, servicios en línea, y suscripciones a Visual Studio Online. Se necesita un proceso de renovación de O365 y Dynamics independiente de la nueva inscripción de MAPS. Estos productos no se renuevan automáticamente cuando el socio renueva su pertenencia a MAPS. Para obtener más información acerca de los beneficios de licencias, consulte los siguientes recursos:]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Visión general Microsoft Action Pack </text>
        <url><![CDATA[http://aka.ms/actionpack?tpqid=800-000039]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Centro de partners: beneficios de la suscripción a Action Pack</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/mpn-action-pack-subscription-benefits?tpqid=800-000039]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Comprar o renovar una suscripción de Microsoft Action Pack</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/mpn-get-action-pack?tpqid=800-000039]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000090</id>
    <title>¿Dónde puedo descargar Windows 10 y las claves?</title>
    <description><![CDATA[Partners con una competencia de Microsoft o una suscripción de Action Pack pueden acceder a Windows 10 Entreprise y a la clave para uso interno a través del Portal de Distribución Digital. Los Partners pueden acceder a la suscripción de Visual Studio Online para obtener software y claves con fines de desarrollo, test y evaluación. ( Éstas incluyen ediciones Pro y Home). El acceso está limitado a los usuarios asignados a la suscripción de Visual Studio Online. 

Nota: Las licencias de uso interno para Windows 10 Enterprise sólo están disponibles como actualización.

Nota: Para descargar software del Portal de Distribución Digital se requiere el privilegio de Descarga de software y para ver la clave de producto se requiere el privilegio de Ver claves. Para acceder a las descargas de suscriptor de Visual Studio Online se necesita el privilegio de Suscripción Premium si es un Partner con una competencia o el rol de contacto técnico si es un Partner con una suscripción de Action Pack.

Nota: Los Partners no pueden usar las claves existentes de Windows 8.1 o Windows 10 para efectuar una actualización. En su lugar se tiene que obtener una nueva clave del Portal de Distribución Digital para Partners.
]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Portal de distribución digital para partners</text>
        <url><![CDATA[https://www.microsoft.com/msppdd?tpqid=800-000090]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Suscripciones a Visual Studio Online</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/msdn-subscriptions?tpqid=800-000090]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Página de descargas de Visual Studio Online</text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/subscriptions?tpqid=800-000090]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000087</id>
    <title>Tenemos una suscripción a Microsoft Action Pack y hemos cumplido los requisitos para puestos adicionales de Microsoft Office 365 / Microsoft Dynamics CRM Online a través de las ventas. ¿Dónde puedo encontrar las claves?</title>
    <description><![CDATA[Las claves adicionales no se asignan automáticamente a su cuenta. Por favor, contacte con su Centro de Servicios Regional para obtener la información necesaria.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Póngase en contacto con el soporte técnico</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support/contact-support?Issueid=200-0011&tpqid=800-000087]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Beneficio de la nube y de software de derechos de uso interno</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=800-000087]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000045</id>
    <title>¿Por qué se indica que tengo una versión de prueba de Visual Studio cuando me doy de alta? </title>
    <description><![CDATA[El alta de partners usando MSDN y Visual Studio ha cambiado. Encontrará más información en el siguiente enlace:]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Alta en Visual Studio</text>
        <url><![CDATA[http://msdn.microsoft.com/library/dn457348.aspx?tpqid=800-000045]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Licencia de Visual Studio 2015 no reconocida</text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/en-us/library/dn950037.aspx?tpqid=800-000045]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000075</id>
    <title>¿Dónde puedo ver los cambios en las descargas y software que están disponibles?</title>
    <description><![CDATA[En la página Novedades y Portal de Distribución Digital encontrará todos los cambios recientes en los programas de pertenencia de partners.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Novedades</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/Support/whats-new?tpqid=800-000075]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Beneficio de la nube y de software de derechos de uso interno</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=800-000075]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Cómo activar y asignar licencias de derechos de uso interno de Office 365 (E3)</text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/3007588?tpqid=800-000075]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000030</id>
    <title>¿Cómo puedo administrar los límites de IDs técnicos de Visual Studio Online?</title>
    <description><![CDATA[Los partners de Competecia no tienen ningún umbral para las suscripciones de Visual Studio Online y no deberían necesitar un aumento de dicho umbral. Los partners de Action Pack, pueden obtener un aumento del 360% del umbral de las suscripciones de Visual Studio Online, poniéndose en contacto con el servicio al cliente. Utilice los recursos que puede encontrar a continuación para obtener más información sobre el aumento del umbral de Action Pack hasta el 360%.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>No es posible asignar Suscripciones Visual Studio Online a los nuevos usuarios</text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/2954371?tpqid=800-000030]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Proporcione acceso a la suscripción Visual Studio Online y asigne privilegios</text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/2966345?tpqid=800-000030]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000104</id>
    <title>¿Cómo se descarga y activas las licencias de derechos de uso interno (IUR)?</title>
    <description><![CDATA[Consulte el artículo abajo para ver cómo se activan y asignan las licencias de derechos de uso interno.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Beneficio de la nube y de software de derechos de uso interno (Desplácese hasta el final de la página para ver la tabla de licencias para socios con competencias)
 
</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=800-000104]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>What are my internal-use rights benefits/Why are they important for me to use</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2887467?tpqid=800-000104]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Administrar los beneficios de la suscripción a Microsoft Partner Network</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/mpn-get-action-pack?tpqid=800-000104]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000105</id>
    <title>¿Puedo comprar una suscripción de complemento además de mi suscripción al beneficio de derechos de uso interno (IUR) de MPN Online Services?</title>
    <description><![CDATA[No, esta opción no está disponible. Para agregar un complemento, tendrá que comprar al menos una licencia de una suscripción base a través de los canales de compra disponibles. Excepción: para los complementos CRM OL y Dynamics 365, tales como las instancias y el almacenamiento fuera de producción, puede enviar su solicitud aquí para obtener una suscripción base gratuita.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Envíe su solicitud aquí para obtener una suscripción base gratuita</text>
        <url><![CDATA[https://profile.microsoft.com/RegSysProfileCenter/wizardnp.aspx?wizid=f4a1d0f2-6bed-4a89-86b2-b49b3469759a&lcid=1033&tpqid=800-000105]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Guía de uso de productos para los beneficios Software y Servicios en la nube</text>
        <url><![CDATA[https://assets.microsoft.com/en-gb/MPN-MAPS-Product-Usage-Guide.pdf?tpqid=800-000105]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000048</id>
    <title>¿Cómo obtengo mis derechos de uso interno (IUR) de Microsoft Azure? </title>
    <description><![CDATA[Desde el 24 de febrero de 2014 todos los partners con alguna competencia o dados de alta en el Microsoft Action Pack tienen derecho a un crédito mensual para Microsoft Azure. Este beneficio se le asigna a la organización independientemente del número de suscripciones de Action Pack adquiridas. Si uno de los administradores de la organización ha reclamado sus derechos a Azure otros usuarios de la misma organización no podrán reclamarlos. Obtenga más información sobre los beneficios de Azure en el siguiente enlace:]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Cómo Activar los Beneficios de Uso Interno de Microsoft Azure</text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/3013414?tpqid=800-000048]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Cómo activar licencias de uso interno de Microsoft Azure?</text>
        <url><![CDATA[https://vimeo.com/123338148?tpqid=800-000048]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Beneficio de la nube y de software de derechos de uso interno</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=800-000048]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000036</id>
    <title>¿Cómo activo mi suscripción a Visual Studio Online?</title>
    <description><![CDATA[Con una suscripción a Visual Studio Online, puede obtener las herramientas, plataformas y servicios que necesita para desarrollar con éxito y probar sus aplicaciones. Revise el siguiente artículo para aprender a activar su suscripción.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Suscripciones de Visual Studio de Microsoft Partner Network (MPN)</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4013871/?tpqid=800-000036]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Activate Visual Studio Online subscription</text>
        <url><![CDATA[https://vimeo.com/134888835?tpqid=800-000036]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000032</id>
    <title>¿Cómo se ganan beneficios de derechos de uso interno para Office 365 (E3) a través de Microsoft Partner Network?</title>
    <description><![CDATA[Obtenga una visión general de los beneficios de derechos de uso interno de Office 365 (E3) a través de Microsoft Partner Network.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>¿Cómo se ganan beneficios de derechos de uso interno para Office 365 (E3) a través de Microsoft Partner Network?</text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/2996518?tpqid=800-000032]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Cómo activar y asignar licencias de derechos de uso interno de Office 365 (E3)</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3007588?tpqid=800-000032]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000092</id>
    <title>¿Cómo puedo activar mis licencias de uso interno ?</title>
    <description><![CDATA[Puede encontrar una guía paso a paso para la activación de las licencias de uso interno de Office 365, Enterprise Mobility Suite y Microsoft Dynamics CRM en los artículos siguientes:]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Portal MPN: Beneficio Derechos de uno interno para la nube y software; para partners que aún usan PMC</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=800-000092]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Administrar los beneficios de la suscripción a Microsoft Partner Network</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/mpn-get-action-pack?tpqid=800-000092]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Tabla de licencias de derechos de uso interno de Microsoft Action Pack internal</text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/3013414?tpqid=800-000092]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group><group title="Incentivos para partners" refid="PartnerIncentives"><question>
    <id>400-000080</id>
    <title>¿Cómo obtengo soporte para incentivos para partners?</title>
    <description><![CDATA[En la página de incentivos para partners encontrará soporte para el programa de incentivos para partners en la sección de soporte.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Obtener soporte para incentivos para partners</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/partner-incentives#Supports?tpqid=400-000080]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Ver la nueva página de incentivos para partners</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/partner-incentives?tpqid=400-000080]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>400-000002</id>
    <title>¿Cómo puedo recibir incentivos para vender e implementar Microsoft Cloud Solutions?</title>
    <description><![CDATA[Obtenga acceso a los recursos que pueden ayudarle a empezar con los incentivos de servicios en línea y a aprender qué hacer si tiene preguntas acerca de su resumen de cuotas o el proceso de pago.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Incentivos para vender e implementar soluciones de Microsoft Cloud</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3082022/?tpqid=400-000002]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>400-000079</id>
    <title>¿Dónde puedo encontrar más información sobre los incentivos para partners?</title>
    <description><![CDATA[Ahora, desde el 1 de julio de 2015, en Microsoft Partner Network hay disponible información de todos los programas de incentivos para partners. Los partners con derecho a un programa de incentivos verán todos los materiales disponibles para ese programa en aka.ms/partnerincentives. Además, verán detalles de la mayoría de los incentivos en la nube, incluso si aún no han conseguido las competencias necesarias.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Ver la nueva página de incentivos para partners</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/partner-incentives?tpqid=400-000079]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Comprender los pagos de incentivos</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/understand-incentive-payouts?tpqid=400-000079]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>400-000082</id>
    <title>¿Cómo puedo ser elegible para ganar incentivos como partner?</title>
    <description><![CDATA[La elegibilidad para los incentivos de partner varía según el programa. Algunos programas se basan en el logro de competencias de Microsoft Partner Network. Otros evaluan el rendimiento del partner o el estado del canal de autorización de Microsoft. No todos los partners serán elegibles para recibir los diferentes programas de incentivos.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Vea cómo puede ser elegible para obtener los incentivos partners</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/partner-incentives?tpqid=400-000082]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Crear cuentas de usuario y asignar permisos</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/create-user-accounts-and-set-permissions?tpqid=400-000082]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>400-000083</id>
    <title>¿Cómo se actualiza la información bancaria y fiscal?</title>
    <description><![CDATA[Consulte los artículos abajo para ver cómo actualizar la información bancaria y fiscal.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Cómo agregar información bancaria para los incentivos de Azure</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3073470?tpqid=400-000083]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Cómo enviar formularios fiscales y bancarios para los incentivos de Azure Online</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3090503?tpqid=400-000083]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>¿Dónde se actualiza la información fiscal?</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3011099?tpqid=400-000083]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>400-000008</id>
    <title>¿Qué son los incentivos para partners de Microsoft?</title>
    <description><![CDATA[Los incentivos para partners son una faceta de la inversión de Microsoft en su ecosistema de partners. Independientemente de si hace negocios a nivel local, en la nube o en algún punto intermedio, los incentivos para partners están diseñados para promover su rentabilidad y crecimiento, así como impulsar la primera estrategia móvil en la nube de Microsoft. Los incentivos incluyen programas para empresas, pequeñas y medianas empresas, servicios en la nube y dispositivos.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Obtener más información sobre los incentivos para partners</text>
        <url><![CDATA[http://aka.ms/partnerincentives?tpqid=400-000008]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Comprender los pagos de incentivos</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/understand-incentive-payouts?tpqid=400-000008]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group><group title="Licencias" refid="Licensing"><question>
    <id>1500-000008</id>
    <title>¿Cómo puedo obtener más información sobre las licencias de Microsoft?</title>
    <description><![CDATA[Consulte el artículo siguiente para obtener más preguntas sobre las licencias.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>KB 4076425: Preguntas sobre licencias de socios: guía de referencia rápida</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4076425?tpqid=1500-000008]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1500-000009</id>
    <title>¿Cuándo pueden los socios recibir nuevas claves para los productos locales? </title>
    <description><![CDATA[Tenga en cuenta que las claves locales tienen un número limitado de activaciones. Los socios pueden recibir nuevas claves solamente si se lanzó una nueva versión del producto. De lo contrario, los socios no recibirán activaciones adicionales, incluso si ya las consumieron y pagaron un nuevo año de nueva inscripción. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Portal MPN: Preguntas más frecuentes sobre los beneficios de las licencias de software de Partner Network  </text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=1500-000009]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1500-000001</id>
    <title>¿Dónde hay información sobre la preparación y el entrenamiento necesario para administrar mi relación con Microsoft?</title>
    <description><![CDATA[El portal Microsoft Readiness es la mejor manera de buscar fácilmente recursos sobre la preparación operativa y entrenamiento que le proporcionarán información sobre los cambios y lanzamiento para programas, directivas, procesos y herramientas (incluye Commercial, OEM, ADD, CFPP dado que CSP está en el Centro de partners).]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Microsoft Readiness</text>
        <url><![CDATA[https://www.microsoftreadiness.com/?tpqid=1500-000001]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1500-000002</id>
    <title>¿Qué recursos hay disponibles para ayudarme a comprender las licencias por volumen?</title>
    <description><![CDATA[Microsoft proporciona entrenamiento y recursos sobre las licencias por volumen para ayudarlo a acceder a precios, cotizaciones, contratos, activación de productos y otras herramientas.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Portal MPN: entrenamiento y recursos sobre las licencias por volumen</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/licensing/training-and-resources?tpqid=1500-000002]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Página principal sobre licencias</text>
        <url><![CDATA[https://www.microsoft.com/licensing?tpqid=1500-000002]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Prepárese para las licencias</text>
        <url><![CDATA[https://getlicensingready.com?tpqid=1500-000002]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1500-000003</id>
    <title>¿Qué recursos hay disponibles si tengo preguntas sobre el contrato de productos y servicios de Microsoft (MPSA)?</title>
    <description><![CDATA[El contrato de productos y servicios de Microsoft (MPSA) es un contrato de licencias transaccionales para organizaciones comerciales, gubernamentales y académicas con 250 o más usuarios o dispositivos. MPSA está optimizado para las organizaciones que quieren licencias para software de Microsoft local, servicios de nube, o ambas soluciones, según sea necesario, sin tener que comprometerse en el nivel de toda la organización y bajo un solo contrato que no vence. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>MPSA Academy en los portales de Readiness</text>
        <url><![CDATA[https://www.microsoftreadiness.com/opsacademy/details/programs/ce53ec8a-c419-4f9c-8c95-814e994bc32f?tpqid=1500-000003]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Contrato de productos y servicios de Microsoft</text>
        <url><![CDATA[https://www.microsoft.com/Licensing/MPSA/default.aspx?tpqid=1500-000003]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Centro de partners de licencias por volumen (se requiere inicio de sesión)</text>
        <url><![CDATA[https://licensing.microsoft.com/?tpqid=1500-000003]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1500-000004</id>
    <title>¿Dónde puedo obtener ayuda con los programas, contratos, órdenes, facturas, listas de precios, límites de crédito, retenciones de crédito, problemas con el sitio VLSC y otros incentivos?</title>
    <description><![CDATA[Use Explore.ms para ponerse en contacto con un Centro de operaciones regional (ROC) a través de Call Logging Tool (CLT). Si necesita más ayuda o no está satisfecho con la respuesta recibida, responda el correo electrónico de confirmación enviado a través de CLT y escriba ESCALAR en el cuerpo del mensaje.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Portal Explore.ms</text>
        <url><![CDATA[http://www.explore.ms?tpqid=1500-000004]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Envíe y administre las solicitudes de servicio de Microsoft Operations (MSOps)</text>
        <url><![CDATA[https://clt.partners.extranet.microsoft.com/clt/?tpqid=1500-000004]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1500-000005</id>
    <title>¿Dónde se obtiene ayuda para preguntas o problemas relacionados con el beneficio Software Assurance?</title>
    <description><![CDATA[Para todas las preguntas sobre Software Assurance en nombre de los clientes, envíe una solicitud de soporte técnico desde el Centro de servicios de licencias por volumen.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Centro de servicios de licencias por volumen</text>
        <url><![CDATA[https://www.microsoft.com/Licensing/servicecenter/Help/Contact.aspx?tpqid=1500-000005]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Introducción a Software Assurance</text>
        <url><![CDATA[https://www.microsoft.com/Licensing/licensing-programs/software-assurance-default.aspx?tpqid=1500-000005]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1500-000006</id>
    <title>¿Qué es el Programa para uso en el hogar (Home Use Program)?</title>
    <description><![CDATA[El Programa para uso en el hogar (Home Use Program) es un beneficio de Software Assurance disponible para los clientes de licencias por volumen de Microsoft con cobertura de Software Assurance activa en sus aplicaciones de Office. Los empleados que usan las licencias cubiertas en el trabajo tienen derecho a comprar estas aplicaciones de Office para usarlas en un dispositivo personal mientras formen parte de la empresa.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Programa para uso en el hogar (Home Use Program)</text>
        <url><![CDATA[https://www.microsofthup.com/hupuk/hup.aspx?tpqid=1500-000006]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1500-000007</id>
    <title>Soy partner de Dynamics y quiero hacer transacciones a través de un contrato de proveedor de soluciones (SPA), ¿cómo me inscribo?</title>
    <description><![CDATA[En primer lugar, registre su interés a través del vínculo a Partner Source que se proporciona a continuación. Cuando se haya iniciado el proceso, si necesita más ayuda, envíe un correo electrónico a su ROC local.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Dynamics PartnerSource</text>
        <url><![CDATA[https://mbs.microsoft.com/partnersource/northamerica/partner-essentials/solution-provider-agreement/SPA?tpqid=1500-000007]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group><group title="Pertenencia" refid="Membership"><question SortOrderOnHome="6">
    <id>100-000078</id>
    <title>¿Cómo se imprime o descarga la factura final por los cargos de sucripción a MAP y por competencias?</title>
    <description><![CDATA[Consulte el artículo abajo para ver cómo se imprimen las facturas finales.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Cómo imprimir facturas finales</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4017791?tpqid=100-000078]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>KB 4089764: Cómo obtener su factura en Centro de partners</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4089764?tpqid=100-000078]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000082</id>
    <title>¿Qué requisitos me faltan para renovar mis competencias?</title>
    <description><![CDATA[Los asociados pueden revisar la lista de requisitos de competencias en el Partner Membership Center. Mantenga el puntero del mouse sobre Requisitos y recursos y seleccione Resumen de competencias. Los asociados también pueden ver la lista de competencias y los requisitos correspondientes en el portal de MPN.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>KB 4089772: Pasos para conocer los requisitos faltantes en el Centro de partners</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4089772?tpqid=100-000082]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>KB 4089772: Pasos para conocer los requisitos faltantes en el Centro de partners</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4089772?tpqid=100-000082]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000081</id>
    <title>¿Cómo se obtiene ayuda para preguntas sobre Microsoft Partner Network (MPN) del Centro de servicios regional (RSC)?</title>
    <description><![CDATA[En este artículo se explica cómo obtener ayuda para preguntas sobre Microsoft Partner Network (MPN) del Centro de servicios regional (RSC).]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Cómo se obtiene ayuda sobre Microsoft Partner Network del RSC</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3202548?tpqid=100-000081]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Chatee con el soporte técnico para partners de Microsoft</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support/startchat?product=partner&issue=ClassicRSC&tpqid=100-000081]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000060</id>
    <title>¿Dónde puedo encontrar el Contrato de Microsoft Partner Network?</title>
    <description><![CDATA[Para ver el Contrato de Microsoft Partner Network, tendrá que iniciar sesión en el “Partner Membership Center”. Una vez conectado, vaya a “Programas adicionales” y seleccione “Estado” en el apartado de “Contrato de socios de Servicios en línea de Microsoft”. A continuación, vaya al paso 1, “Inscribirse en Microsoft Partner Network” para ver el contrato. O bien, puede abrir la versión imprimible del contrato desde el enlace de más abajo.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Partner Membership Center</text>
        <url><![CDATA[https://partners.microsoft.com/PartnerProgram/PartnerMembershipCenter.aspx?tpqid=100-000060]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Versión para impresión del contrato de Microsoft Partner Network</text>
        <url><![CDATA[https://partners.microsoft.com/PartnerProgram/AgreementPrintable.aspx?tpqid=100-000060]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000090</id>
    <title>¿Por qué mis clientes no reciben un correo electrónico de aprobación después de crear una referencia de cliente en el Partner Membership Center?</title>
    <description><![CDATA[Hemos simplificado el proceso de inscripción y reinscripción para socios de competencia Silver y Gold. Las referencias de clientes ahora se aprueban automáticamente dentro de las 24 horas después de envío. Si sus referencias no son aprobadas en dicho plazo, por favor comuníquese con su Centro de Servicios Regional.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Póngase en contacto con el soporte técnico</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support/contact-support?tpqid=100-000090]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000085</id>
    <title>¿Cómo puedo combinar inscripciones individuales a MPN?</title>
    <description><![CDATA[Consulte el siguiente artículo para ver las consideraciones que podrían afectar su acceso a los beneficios y la capacidad de realizar transacciones.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Cómo puedo combinar inscripciones individuales a MPN</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4024707?tpqid=100-000085]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Cómo se obtiene ayuda sobre Microsoft Partner Network del RSC</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3202548?tpqid=100-000085]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000033</id>
    <title>¿Cómo puedo gestionar la pertenencia de mi empresa?</title>
    <description><![CDATA[Los socios pueden acceder al Centro de participación de partners para gestionar su pertenencia a Microsoft Partner Network y los beneficios asociados. Consulte este artículo para ver una introducción al Centro de participación de partners.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Introducción al Centro de participación de partners</text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/2984366?tpqid=100-000033]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Administrar su suscripción a MPN</text>
        <url><![CDATA[https://vimeo.com/137640848?tpqid=100-000033]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Administrar los beneficios de la suscripción a Microsoft Partner Network</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/mpn-get-action-pack?tpqid=100-000033]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000086</id>
    <title>¿Cómo puedo programar un examen?</title>
    <description><![CDATA[Para programar su examen de certificación de Microsoft, localizar un centro de pruebas, cambiar la fecha de su examen o confirmar su examen, visite la página Microsoft Certifications en el sitio web de Pearson VUE.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Pearson VUE</text>
        <url><![CDATA[http://www.pearsonvue.com/microsoft/?tpqid=100-000086]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Alojamientos para exámenes de Pearson Vue</text>
        <url><![CDATA[http://www.pearsonvue.com/accommodations/?tpqid=100-000086]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000079</id>
    <title>¿Cómo se envía una invitación de grupo?</title>
    <description><![CDATA[Consulte el artículo abajo para ver cómo se envía una invitación de grupo.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Cómo enviar una invitación de grupo</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4017800?tpqid=100-000079]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000089</id>
    <title>Dónde puedo encontrar la evaluación técnica para las ofertas de Enterprise Mobility ?</title>
    <description><![CDATA[La evaluación técnica para las ofertas de Enterprise Mobility está disponible en el Partner University en los siguientes idiomas: inglés, alemán, español y francés.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Empowering Enterprise Mobility evaluación técnica</text>
        <url><![CDATA[https://partneruniversity.microsoft.com/?tpqid=100-000089]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Enterprise Mobility Management</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/enterprise-mobility-management-competency?tpqid=100-000089]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Centro de partners: competencia Enterprise Mobility Management</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/enterprise-mobility-management-competency?tpqid=100-000089]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000091</id>
    <title>¿Qué métodos de pago se aceptan para una nueva inscripción o la renovación de una inscripción en MPN?</title>
    <description><![CDATA[Vea qué métodos de pago se aceptan para inscribirse o renovar su inscripción en MPN en el artículo a continuación.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Métodos de pago aceptados para la inscripción en MPN</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2966328?tpqid=100-000091]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question SortOrderOnHome="7">
    <id>100-000092</id>
    <title>¿Cómo se vincula la cuenta profesional de mi organización a mi nueva cuenta de Centro de partners?</title>
    <description><![CDATA[Si su empresa todavía no tiene una cuenta profesional, puede crear una de forma gratuita durante el proceso de inscripción. Si quiere usar una cuenta profesional existente, pero tiene problemas para iniciar sesión, consulte los siguientes artículos:]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Centro de partners: su cuenta profesional y el Centro de partners</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/azure-active-directory-tenants-and-partner-center?tpqid=100-000092]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Agregar un nombre de dominio personalizado a Azure Active Directory</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/azure/active-directory/add-custom-domain?tpqid=100-000092]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000094</id>
    <title>¿Cómo se crea una cuenta de Centro de partners?</title>
    <description><![CDATA[En el artículo se explica cómo crear una cuenta de Centro de partners. El artículo se dirige a los partners que estén trasladando la información sobre la suscripción a la red de partners desde Partner Membership Center al Centro de partners. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Centro de partners: cree una cuenta de Centro de partners</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/mpn-create-a-partner-center-account?tpqid=100-000094]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Centro de partners: Administre su cuenta de Centro de partners</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/partner-center-account-setup?tpqid=100-000094]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Centro de partners: Actualizar el perfil de partner</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/update-your-partner-profile?tpqid=100-000094]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000095</id>
    <title>¿Cuándo se hará el traslado del Centro de administración de partners (PAC) al Centro de partners? </title>
    <description><![CDATA[A partir de la primavera de 2018, la funcionalidad de la herramienta Centro de administración de partners (PAC) de Office 365 se trasladará al Centro de partners de Microsoft. Verá un cuadro de diálogo emergente cuando esté disponible la opción de trasladarse el Centro de partners. En el día de la transición, cada partner que intente acceder al PAC será redirigido automáticamente al panel del Centro de partners, y se iniciará su sesión. Cuando se produce el redireccionamiento, los partners ya no podrán acceder al Centro de administración de partners.  Nota para los asesores: actualmente, no se pueden enviar presupuestos de evaluación y de pago a los clientes a través del Centro de partners. Puede seguir usando la función Crear negocio de PAC hasta que la función Presupuestos de evaluación y de pago esté activada en el Centro de partners.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Centro de partners: Trasladarse del Centro de administración de partners (PAC) al Centro de partners </text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/moving-from-pac-to-pc?tpqid=100-000095]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Centro de partners: El Centro de administración de partners se traslada al Centro de partners</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/pac-to-pc-overview?tpqid=100-000095]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000096</id>
    <title>¿Qué es un socio de registro digital?</title>
    <description><![CDATA[Para más información sobre socio de registro digital, consulte los artículos siguientes.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Portal MPN: Descripción general de socio de registro digital</text>
        <url><![CDATA[https://assets.microsoft.com/digital-partner-of-record-overview-2017.pptx?tpqid=100-000096]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Portal MPN: Socio de registro digital y asociación del socio</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/digital-partner-of-record?tpqid=100-000096]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000097</id>
    <title>¿Cómo pago mediante transferencia bancaria en el Partner Membership Center?</title>
    <description><![CDATA[Para conocer el proceso de transferencia bancaria en el Partner Membership Center, consulte el artículo siguiente.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Transferencia bancaria en Partner Membership Center</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4089048?tpqid=100-000097]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000098</id>
    <title>¿Cómo se calcula mi consumo de Azure para la competencia Cloud Platform?</title>
    <description><![CDATA[El consumo de TTM se calcula para las suscripciones con un DPOR relacionado. En el caso de un socio que posea algunas suscripciones, esto no es suficiente. El socio debe estar relacionado como DPOR para las suscripciones que posee. El consumo se calculará solo desde la fecha en la que se relaciona el DPOR.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Portal MPN: Cloud Platform</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/cloud-platform-competency?tpqid=100-000098]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000087</id>
    <title>¿Dónde puedo encontrar los requisitos de una competencia en particular?</title>
    <description><![CDATA[Visite la página de competencias de Partner Portal y seleccione el vínculo de la competencia que desea. En la página de cada competencia se enumeran los requisitos específicos de la competencia.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Portal MPN: Competencias</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/competencies?tpqid=100-000087]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Prestaciones y requisitos básicos</text>
        <url><![CDATA[http://aka.ms/mpnbenefits?tpqid=100-000087]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Centro de partners: competencias</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/competencies?tpqid=100-000087]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000003</id>
    <title>¿Cuál es la diferencia entre los beneficios de una membresía basica y los beneficios de membresías por competencias?</title>
    <description><![CDATA[Cuando adquiere su primera competencia, usted tiene derecho a un conjunto básico de prestaciones.  A medida que adquiere otras competencias, se le conceden otras prestaciones específicas de la competencia.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Beneficios y requisitos principales</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/core-benefits?tpqid=100-000003]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Introducción a Microsoft Partner Network</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/how-it-works?tpqid=100-000003]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000061</id>
    <title>¿Dónde podemos ver la fecha de vencimiento de nuestra suscripción a Microsoft Action Pack?</title>
    <description><![CDATA[Para ver la fecha de caducidad, inicie sesión en el “Partner Membership Center”. Seleccione en el menú de opciones “Pedidos y beneficios” y luego haga clic en “Suscripción a Microsoft Action Pack”.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Portal MPN: cómo iniciar sesión en Partner Membership Center</text>
        <url><![CDATA[https://partners.microsoft.com/?tpqid=100-000061]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Comprar o renovar una suscripción de Microsoft Action Pack</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/mpn-get-action-pack?tpqid=100-000061]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>KB 4090552: Cómo ver la fecha de expiración para su suscripción a Microsoft Action Pack o competencia</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4090552?tpqid=100-000061]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000050</id>
    <title>Mi empresa ha obtenido un MCP (Microsoft Certified Professionals) que no es reconocido para completar los requisitos de una competencia Silver o Gold ¿Qué puedo hacer? </title>
    <description><![CDATA[Tras los últimos cambios, usted o su MCP pueden no haber sido reconocidos correctamente en el Centro de Participación de Partner a pesar de estar registrados correctamente y haber superado los exámenes. En esta situación reasigne por favor el MCP a través de la sección de “Manage Microsoft Certified Professionals” en el Centro de Participación de Partners. Este proceso debería resolver el problema. Si el problema continúa contacte por favor con su Centro Regional para Partners.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Solucionar problemas con los exámenes de MCP y certificaciones no abonadas correctamente</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2966774?tpqid=100-000050]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Verbinden und Abtrennen einer MCP-ID zu oder von einer Partnerorganisation</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2966380?tpqid=100-000050]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000069</id>
    <title>Mi empresa no está inscrito en el Microsoft Partner Network. ¿Cómo doy de alta a mi empresa?</title>
    <description><![CDATA[Si usted tiene una cuenta de Microsoft, inicie sesión en la página de Microsoft Partner Network y vaya a “Dar de alta a mi organización” para comenzar. Si usted no tiene una cuenta de Microsoft, tendrá que crear una.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Cómo asociar una cuenta de Microsoft a un identificador de Microsoft Partner Network</text>
        <url><![CDATA[https://vimeo.com/134886256?tpqid=100-000069]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Cómo asociarse a un identificador de MPN</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3090740?tpqid=100-000069]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Cómo asociar una cuenta de Microsoft al identificador de red de socios de Microsoft de su organización</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3083683?tpqid=100-000069]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000012</id>
    <title>¿Cómo puedo renovar la membresía de mi empresa?</title>
    <description><![CDATA[Aprenda cómo determinar cuándo debe renovar su membresía, cómo renovarla, oportunidades en la red y más.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Partner Membership Center</text>
        <url><![CDATA[https://partners.microsoft.com/PartnerProgram/?tpqid=100-000012]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Renew my membership</text>
        <url><![CDATA[https://partners.microsoft.com/PartnerProgram/?tpqid=100-000012]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Comprar o renovar una suscripción de Microsoft Action Pack</text>
        <url><![CDATA[https://partnercenter.microsoft.com/pcv/dashboard/overview?tpqid=100-000012]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000070</id>
    <title>Mi empresa está inscrito en el Microsoft Partner Network. ¿Cómo me asocio como individuo en el perfil de la empresa?</title>
    <description><![CDATA[Si ya tienes una cuenta de Microsoft, inicia sesión en el Partner Membership Center en el apartado de “Asociarse cómo individuo” y rellene los campos obligatorios. Si usted no tiene una cuenta de Microsoft, tendrá que crear una antes de empezar.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Asociarse como individuo</text>
        <url><![CDATA[https://partners.microsoft.com/partnerprogram/OrganizationSearch.aspx?tpqid=100-000070]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Introducción a Microsoft Partner Network</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/how-it-works?tpqid=100-000070]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000084</id>
    <title>¿Cuánto cuesta renovar mi competencia y dónde puedo obtener más información?</title>
    <description><![CDATA[Los asociados pueden consultar la página de competencias para ver los requisitos más recientes y el costo para obtener una competencia. Consulte los vínculos de ayuda siguientes para obtener la lista de precios más reciente para las competencias.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Competencias partners</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/competencies?tpqid=100-000084]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Centro de partners: competencias</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/competencies?tpqid=100-000084]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000018</id>
    <title>¿Cómo puedo solucionar los problemas que surgen al intentar iniciar una sesión en el sitio web de Partner Network?</title>
    <description><![CDATA[Siga estas sugerencias si no puede iniciar una sesión en el sitio web de Microsoft Partner Network.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Solución de problemas de inicio de sesión en el sitio web de Microsoft Partner Network</text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/2913746?tpqid=100-000018]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000054</id>
    <title>¿Cómo convertirme en un Asesor de Servicios en Línea?</title>
    <description><![CDATA[El programa de Asesor de Servicios en Línea de Microsoft premia a los socios que influyen en las ventas de los productos de Servicios en Línea de Microsoft y en la gestión de relaciones con los clientes, con incentivos periódicos o de un solo pago, lo que ayuda a desarrollar un negocio de rentas vitalicias sostenible. Visite esta página para obtener más información sobre el programa y saber cómo empezar:]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Programa de Asesor de Servicios en Línea de Microsoft</text>
        <url><![CDATA[http://aka.ms/advisorprogram?tpqid=100-000054]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Socio de registro digital</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/digital-partner-of-Record?tpqid=100-000054]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000083</id>
    <title>¿Cuánto cuesta renovar mi Action Pack?</title>
    <description><![CDATA[Consulte los vínculos de ayuda siguientes para obtener la lista de precios más reciente para Action Pack.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Visión general Microsoft Action Pack </text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/action-pack?tpqid=100-000083]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Comprar o renovar una suscripción de Microsoft Action Pack</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/mpn-get-action-pack?tpqid=100-000083]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>¿Cómo se renueva Action Pack?</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3009703?tpqid=100-000083]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000077</id>
    <title>¿Dónde puedo encontrar información sobre cómo convertirse en un revendedor de dispositivos autorizado (ADR) de Surface o Microsoft Surface Hub?</title>
    <description><![CDATA[Si desea convertirse en un revendedor de dispositivos autorizado de Surface o Microsoft Surface Hub, debe ponerse en contacto con un distribuidor de dispositivos autorizado de Microsoft Surface y registrarse para recibir actualizaciones del programa de ADR.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Ponerse en contacto con un distribuidor de dispositivos autorizado de Microsoft Surface</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/Solutions/find-an-authorized-device-distributor?tpqid=100-000077]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Registrarse para recibir actualizaciones para convertirse en un instalador o ADR de Microsoft Surface Hub</text>
        <url><![CDATA[http://www.microsoft.com/microsoft-surface-hub/surfacepartners?tpqid=100-000077]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group><group title="Prestaciones" refid="Benefits"><question>
    <id>300-000072</id>
    <title>¿Dónde puedo encontrar información acerca de las actualizaciones a los beneficios de la competencia?</title>
    <description><![CDATA[En la página Novedades encontrará las últimas noticias sobre cambios recientes e inminentes en las ventajas y otros aspectos relativos a la pertenencia.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Centro de partners: próximos requisitos para las competencias de Microsoft para las suscripciones Gold y Silver</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/learn-about-competencies?tpqid=300-000072]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Beneficios y requisitos principales</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/core-benefits?tpqid=300-000072]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Introducción a Microsoft Partner Network</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/how-it-works?tpqid=300-000072]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000098</id>
    <title>¿Cómo completo una certificación de aplicación a través de Microsoft Referrals?</title>
    <description><![CDATA[Participar en certificaciones o programas de Microsoft ayudará a sus referencias. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Centro de partners: impulse el crecimiento de su empresa con referencias de Microsoft</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/referrals?tpqid=300-000098]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Portal MPN: obtenga más información sobre las competencias </text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/competencies?tpqid=300-000098]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000101</id>
    <title>¿Cómo se presenta una incidencia de soporte técnico o profesional?</title>
    <description><![CDATA[Consulte el resumen sobre los beneficios técnicos de MPN para validar que su empresa es elegible para recibir soporte técnico.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Resumen sobre los beneficios técnicos de MPN</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2987884?tpqid=300-000101]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Pasos para crear una incidencia de soporte técnico</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3020636?tpqid=300-000101]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000004</id>
    <title>¿Qué tengo que hacer para obtener mi logotipo de competencia?</title>
    <description><![CDATA[Vaya a Partner Logo Builder para crear y descargar logotipos personalizados que puede utilizar para promover que es partner de Microsoft y las competencias que ha logrado.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Herramienta de creación de logotipos para partners</text>
        <url><![CDATA[http://logobuilder.partner.microsoft.com/?tpqid=300-000004]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Introducción a la herramienta de creación de logotipos</text>
        <url><![CDATA[https://logobuilder.partner.microsoft.com/Home/_DownloadResource?resourceId=1&tpqid=300-000004]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Guía de distintivos de vendedor para partners de MPN</text>
        <url><![CDATA[https://logobuilder.partner.microsoft.com/Home/_DownloadResource?resourceId=3&tpqid=300-000004]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000014</id>
    <title>¿Qué son las horas de asesoría para partners?</title>
    <description><![CDATA[Las horas de asesoría para socios son la divisa que se usa para el acceso a ciertos servicios de preventa técnica e implementación que se ofrecen a los miembros de Microsoft Partner Network. Use sus horas de asesoría para adquirir un conjunto de conocimientos con las capacitaciones técnicas y recibir asistencia personalizada para competir, desarrollar e implementar soluciones para sus clientes.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Servicios de asesoría y preventa técnica</text>
        <url><![CDATA[http://aka.ms/advisoryhours?tpqid=300-000014]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Beneficios y requisitos principales</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/core-benefits?tpqid=300-000014]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>¿No está seguro cuántas horas tiene? Revise las horas de asesoría para socios disponibles. </text>
        <url><![CDATA[http://aka.ms/mysupport?tpqid=300-000014]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000028</id>
    <title>¿Cómo califico para el soporte Signature de socios de la nube?</title>
    <description><![CDATA[Revise la guía de divulgación de información sobre los requisitos individuales para las competencias Cloud e híbridas. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Guía de Divulgación de Microsoft Partner Network</text>
        <url><![CDATA[http://aka.ms/mpnbenefits?tpqid=300-000028]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Para comprobar que tiene derecho a recibir este beneficio y obtener más información</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2987884/?tpqid=300-000028]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000043</id>
    <title>Cómo activar las licencias de derechos de uso interno de Microsoft Azure</title>
    <description><![CDATA[Obtenga más información sobre cómo activar sus licencias de derechos de uso interno de Microsoft Azure siguiendo los pasos descritos en el artículo de conocimientos básicos sobre "Cómo activar licencias de uso interno de Microsoft Azure"]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Como activar las licencias de derechos de uso interno de Microsoft Azure</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3013414?tpqid=300-000043]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Uso de derechos de uso interno de la nube y poder beneficiarse de software</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=300-000043]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Acelere su negocio con los beneficios de derechos de uso interno (IUR)</text>
        <url><![CDATA[https://vimeo.com/158216561?tpqid=300-000043]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000099</id>
    <title>¿Cómo registrarse en Visual Studio si ya estaba registrado en MSDN?</title>
    <description><![CDATA[Vea cómo registrarse en Visual Studio al seguir los pasos que se describen en el artículo de Knowledge Base Mi registro de Visual Studio. (Note that the MPN RSC is responsible to support MPN members in understanding their Visual Studio subscription benefits, access to the subscription, and basic use of the Visual Studio portal.)]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Mi registro de Visual Studio</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4017803?tpqid=300-000099]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000103</id>
    <title>¿Cómo se asigna acceso a una suscripción de Visual Studio Online y privilegios para  suscripción a MAP y socios con competencias?</title>
    <description><![CDATA[En el artículo a continuación encontrará instrucciones paso a paso para asignar acceso a una suscripción a Visual Studio Online y privilegios para una suscripción a MAP y socios con competencias.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Asignar privilegios y acceso para la suscripción  a Visual Studio Online</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2966345?tpqid=300-000103]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000109</id>
    <title>¿Dónde se encuentran las licencias de demostración o entrenamiento y cómo se activan?</title>
    <description><![CDATA[Obtiene solo una clave por producto y usted decide para qué usarla, ya sea para demostración, entrenamiento o uso interno. No hay licencias diferentes para cada tipo de beneficio (demostración, entrenamiento o uso interno). Para demostración o entrenamiento, siempre y cuando active y desactive la licencia dentro de un plazo de 30 días, no se graba ninguna activación para esa clave de producto.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Portal MPN: Beneficio Derechos de uno interno para la nube y software; para partners que aún usan PMC</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=300-000109]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000104</id>
    <title>¿Cómo se crean incidentes de soporte técnico locales mediante el uso de identificadores de contrato y acceso?</title>
    <description><![CDATA[Vea el artículo a continuación para aprender a crear incidentes de soporte técnico locales mediante el uso de identificadores de contrato y acceso.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Uso de identificadores de contrato y acceso para crear incidentes de soporte técnico locales</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3020636?tpqid=300-000104]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Atención al cliente</text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/partner-center/customer-support?tpqid=300-000104]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000102</id>
    <title>¿Cuáles son los beneficios de obtener una competencia?</title>
    <description><![CDATA[Consulte los siguientes vínculos para obtener más información]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Introducción a las competencias</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/competencies?tpqid=300-000102]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Introducción a los beneficios</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2887467?tpqid=300-000102]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Centro de partners: competencias</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/competencies?tpqid=300-000102]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000105</id>
    <title>¿Quién tiene derecho a recibir Microsoft Dynamics 365 para el beneficio Derechos de uno interno (IUR) de operaciones unificadas y dónde se obtiene?</title>
    <description><![CDATA[Los partners que cumplen los criterios de rendimiento para la competencia Aplicaciones empresariales en la nube y que tienen actualmente la competencia ERP. Lea el artículo abajo para ver las preguntas frecuentes y para obtener más información sobre este IUR. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>P+F: Microsoft Dynamics 365 para el beneficio Derechos de uno interno (IUR) de operaciones unificadas</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4052881?tpqid=300-000105]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000100</id>
    <title>¿Cómo puedo obtener soporte técnico o de producto?</title>
    <description><![CDATA[Revise los beneficios principales y requisitos, así como el resumen sobre los beneficios técnicos de MPN para obtener información sobre la elegibilidad de soporte técnico o de producto en función de su suscripción.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Beneficios y requisitos principales</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/core-benefits?mpnbenefits&tpqid=300-000100]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Resumen sobre los beneficios técnicos de MPN</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2987884?tpqid=300-000100]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000106</id>
    <title>¿Cuáles son los pasos para crear una cuenta y asignar permisos?</title>
    <description><![CDATA[Ahora tiene la capacidad de asignar usuarios a tres nuevos roles en el Centro de partners que le ayudarán a administrar su empresa: administrador de MPN, administrador de perfil de negocio y administrador de referencias.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Centro de partners: Crear cuentas de usuario y asignar permisos</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/create-user-accounts-and-set-permissions?tpqid=300-000106]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Centro de partners: Administre su cuenta de Centro de partners</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/partner-center-account-setup?tpqid=300-000106]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000108</id>
    <title>¿Dónde se encuentra información sobre los planes de soporte técnico de pago para Microsoft Azure y Microsoft Dynamics 365?</title>
    <description><![CDATA[Hay disponible soporte técnico mejorado de pago tanto para Microsoft Azure como para Microsoft Dynamics 365. También hay ofertas de soporte técnico de pago para todos los productos de Microsoft.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Ofertas de soporte técnico para partners de Microsoft</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support/partnersupport?tpqid=300-000108]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Planes de soporte técnico de Azure</text>
        <url><![CDATA[https://azure.microsoft.com/support/plans/?tpqid=300-000108]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Planes de soporte técnico de Dynamics 365</text>
        <url><![CDATA[https://www.microsoft.com/dynamics365/support?tpqid=300-000108]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000107</id>
    <title>Me interesa saber más sobre las ofertas de soporte técnico de pago disponibles para los partners de Microsoft, ¿dónde se obtiene más información?</title>
    <description><![CDATA[Hay varias ofertas de soporte técnico de pago para los partners de Microsoft. Para más detalles, consulte la comparación de ofertas de soporte técnico de pago para partners de Microsoft.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Ofertas de soporte técnico para partners de Microsoft</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support/partnersupport?tpqid=300-000107]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Soporte técnico avanzado para partners (ASfP)</text>
        <url><![CDATA[https://aka.ms/asfp?tpqid=300-000107]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Soporte técnico Premier para partners (PSfP)</text>
        <url><![CDATA[https://aka.ms/psfp?tpqid=300-000107]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group><group title="Servicios en la nube" refid="CloudServices"><question>
    <id>200-000100</id>
    <title>¿Dónde puedo encontrar información sobre cómo hacer cosas en el Centro de partners?</title>
    <description><![CDATA[Para obtener información sobre cómo realizar tareas de la organización y los clientes en el panel del Centro de partners, visite la biblioteca de ayuda del Centro de partners o el material de referencia para desarrolladores.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Biblioteca de ayuda del Centro de partners   </text>
        <url><![CDATA[https://partnercenter.microsoft.com/en-us/partner/help?tpqid=200-000100]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Material de referencia del SDK del Centro de partners y API </text>
        <url><![CDATA[https://partnercenter.microsoft.com/en-us/partner/developer?tpqid=200-000100]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Centro de partners: Trasladarse del Centro de administración de partners (PAC) al Centro de partners </text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/moving-from-pac-to-pc?tpqid=200-000100]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question SortOrderOnHome="4">
    <id>200-000101</id>
    <title>¿Cómo se administran las facturas CSP y la facturación de cliente?</title>
    <description><![CDATA[Consulte la información abajo para ver cómo administrar la facturación. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Centro de partners: Facturación</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/billing?tpqid=200-000101]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Centro de partners: use archivos de reconciliaciones </text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/use-the-reconciliation-files?tpqid=200-000101]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000066</id>
    <title>¿Cómo puedo animar a mis clientes a adoptar Office 365?</title>
    <description><![CDATA[Ya sea que su empresa de servicio online esté en sus inicios o lista para crecer, Cloud SureStep está diseñado para ayudarlo a maximizar la rentabilidad.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Introducción a Cloud SureStep</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/SureStep?tpqid=200-000066]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question SortOrderOnHome="3">
    <id>200-000086</id>
    <title>¿Cómo se crea o cancela una suscripción?</title>
    <description><![CDATA[Consulte los siguientes vínculos para obtener más información]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Agregar licencias o servicios a una suscripción existente</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/add-licenses-or-services-to-an-existing-subscription?tpqid=200-000086]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Centro de partners: crear, suspender o cancelar las suscripciones de cliente</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/create-a-new-subscription?tpqid=200-000086]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000068</id>
    <title>¿Cómo puede mi empresa crear demos de Office 365?</title>
    <description><![CDATA[El portal de demostración de Microsoft Office le permite configurar entornos de demostración y materiales de guía de demostración de acceso para productos de Office sin necesidad de una instalación local completo. El entorno de demostración de Microsoft Office consiste en un domino de Office 365 personalizado con contenidos-demo listos. Una vez que su domino de Office 365 esté configurado, usted puede entregar demostraciones efectivas que cubren toda la gama de productos de Office, como Exchange, SharePoint, Lync, Outlook, Word, Excel, PowerPoint, y más.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Portal de demostración de Microsoft Office</text>
        <url><![CDATA[https://demos.microsoft.com/login#/?tpqid=200-000068]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Inquilinos de demostración para Microsoft Office 365, Project Online y Power BI</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2990500?tpqid=200-000068]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Recorrido inicial por Microsoft Office 365</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3061449?tpqid=200-000068]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question SortOrderOnHome="5">
    <id>200-000092</id>
    <title>¿Cómo puedo unirme al programa Proveedor de soluciones en la nube?</title>
    <description><![CDATA[Revise la siguiente información sobre la inscripción]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Centro de partners: inscríbase en el programa Proveedor de soluciones en la nube</text>
        <url><![CDATA[https://partnercenter.microsoft.com/partner/cloud-solution-provider?tpqid=200-000092]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Centro de partners: preséntese para vender en nubes nacionales (Cloud Alemania)</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/csp-national-clouds-overview?tpqid=200-000092]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>MPN Portal: Get started</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/cloud-solution-provider/get-started?tpqid=200-000092]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000094</id>
    <title>¿Dónde se puede obtener más información sobre mi posición financiera en los programas de incentivos de Centro de partners?</title>
    <description><![CDATA[Obtenga más información sobre las tendencias de pago.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Centro de partners: información sobre el incentivo CSP</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/incentives-payouts?tpqid=200-000094]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question SortOrderOnHome="2">
    <id>200-000095</id>
    <title>¿Cuáles son los pasos para comenzar a usar el Centro de partners?</title>
    <description><![CDATA[Lea el artículo abajo para obtener más información sobre el sitio web Centro de partners.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Centro de partners: únase a Microsoft Partner Network (MPN)</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/join-a-partner-program?tpqid=200-000095]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Centro de partners: le damos la bienvenida a Microsoft Partner Center</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/index?tpqid=200-000095]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000085</id>
    <title>¿Cuál es el panel de servicios en la nube para Partners?</title>
    <description><![CDATA[El panel de servicios de la nube de partners provee a los revendedores y distribuidores un seguimiento detallado del estado de las suscripciones de sus clientes sobre Microsoft Office 365, Microsoft Intune y Microsoft Dynamics CRM Online.
Usted puede utilizar el panel como fuente de datos para ayudarle a gestionar de manera eficiente las suscripciones de clientes que han designado a su organización como su partner de registro. Con estos datos, se puede gestionar de manera más efectiva y proactiva la demanda, el despliegue y las renovaciones.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Aprenda más sobre panel de servicios en la nube para Partners</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4036921?tpqid=200-000085]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Panel de servicios en la nube para Partners</text>
        <url><![CDATA[https://vimeo.com/139233180?tpqid=200-000085]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Guía de uso del panel de servicios en la nube</text>
        <url><![CDATA[https://vimeo.com/158216561?tpqid=200-000085]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000083</id>
    <title>¿Dónde se puede obtener más información y mantenerse al día sobre las novedades del programa Proveedor de soluciones en la nube (CSP)?</title>
    <description><![CDATA[Manténgase al día y obtenga más información sobre el programa CSP en el portal Centro de partners.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Centro de partners: Más información sobre el programa CSP</text>
        <url><![CDATA[https://partnercenter.microsoft.com/partner/home?tpqid=200-000083]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Centro de partners: anuncios de CSP</text>
        <url><![CDATA[https://partnercenter.microsoft.com/pcv/announcements?tpqid=200-000083]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000087</id>
    <title>¿Dónde puedo encontrar más información sobre las reglas de facturación, las condiciones de pago y la disponibilidad de facturas?</title>
    <description><![CDATA[consulte la información de los artículos siguientes para obtener más información sobre la facturación]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Centro de partners: información sobre facturación</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/billing?tpqid=200-000087]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Centro de partners: use archivos de reconciliaciones </text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/use-the-reconciliation-files?tpqid=200-000087]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Centro de partners: escenarios comunes de facturación </text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/common-billing-scenarios?tpqid=200-000087]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000088</id>
    <title>¿Cómo se agrega el R.F.C. de mi empresa?</title>
    <description><![CDATA[Consulte el siguiente artículo sobre cómo agregar su R.F.C.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Centro de partners: información fiscal para la organización</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/organization-tax-info?tpqid=200-000088]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000089</id>
    <title>¿Cómo se solicita una relación de CSP?</title>
    <description><![CDATA[Para administrar el servicio o suscripción de un cliente en su nombre, el cliente debe concederle permisos de administrador para ese servicio. Obtenga más información en los artículos siguientes:]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Centro de partners: solicite una relación de revendedor</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/request-a-relationship-with-a-customer?tpqid=200-000089]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Centro de partners:  quitar una relación de revendedor</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/remove-a-relationship?tpqid=200-000089]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000091</id>
    <title>¿Cómo se usan las promociones y dónde puedo encontrar las promociones disponibles?</title>
    <description><![CDATA[Microsoft ofrece dos tipos de promociones, las que están disponibles a partners elegibles del programa Proveedor de soluciones en la nube (CSP) y las que están disponibles solo a los partners de una región geográfica concreta.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Centro de partners: use promociones para atraer nuevos clientes</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/promotions?tpqid=200-000091]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000096</id>
    <title>¿Hay una comunidad de partners de soluciones en la nube (CSP) con la que puedo interactuar?</title>
    <description><![CDATA[Sí, puede interactuar con la comunidad de CSP en Yammer.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Comunidad de la nube en Yammer</text>
        <url><![CDATA[https://www.yammer.com/cloudpartnercommunity/#/threads/inGroup?type=in_group&feedId=4989124&tpqid=200-000096]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000097</id>
    <title>¿Cómo se obtiene ayuda para preguntas sobre el Centro de partners o el programa Proveedor de soluciones en la nube desde el Centro de servicios regional (RSC)?</title>
    <description><![CDATA[El Centro de servicios regional (RSC) está disponible para proporcionar ayuda sobre el preguntas y problemas relacionados con el Centro de partners o el programa Proveedor de soluciones en la nube (CSP).]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>chatee con el soporte técnico para partners de Microsoft</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support/startchat?product=partner&issue=CSP&tpqid=200-000097]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Sitio de soporte técnico del Centro de partners</text>
        <url><![CDATA[https://partnercenter.microsoft.com/partner/support?tpqid=200-000097]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Envíe una solicitud de soporte técnico para el Centro de partners o CSP</text>
        <url><![CDATA[https://go.microsoft.com/fwlink/p/?linkid=851613&tpqid=200-000097]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000099</id>
    <title>¿Dónde se obtiene información sobre la API de Centro de partners?</title>
    <description><![CDATA[Obtenga información de referencia, instrucciones y ejemplos de código para todas sus necesidades de desarrollo de la API de Centro de partners desde estos recursos.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Desarrolle para el Centro de partners</text>
        <url><![CDATA[https://partnercenter.microsoft.com/partner/developer?tpqid=200-000099]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Referencia de la API administrada de Centro de partners</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/en-us/partner-center/develop/partner-center-managed-api?tpqid=200-000099]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Centro de partners: únase al programa Partner Center API and SDK Early Adopter Program</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/en-us/partner-center/develop/early-adopter-program?tpqid=200-000099]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000026</id>
    <title>Somos un socio de Microsoft. ¿Cómo podemos activar las características de Partner?</title>
    <description><![CDATA[Utilice estos recursos para aprender cómo acceder a sus beneficios de servicios en línea y activar sus características de socio:]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Página de beneficios y servicios en Línea</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=200-000026]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Cómo se activan las características de asociado
¿Cómo se activan las características de asociado?
</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4024694?tpqid=200-000026]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000029</id>
    <title>¿Cómo abro una incidencia de soporte Signature para socios de la nube?</title>
    <description><![CDATA[Obtenga una visión general del Soporte en nube Signature, y de cómo abrir una incidencia de Soporte en nube Signature.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Más información sobre Signature Cloud Support</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/Support/signature-cloud-support?tpqid=200-000029]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Beneficio general de Soporte en nube Signature </text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/2996739?tpqid=200-000029]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Signature Cloud Support para Microsoft Office 365 </text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2993570?tpqid=200-000029]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group><group title="Soporte de producto" refid="ProductSupport"><question>
    <id>700-000002</id>
    <title>¿Cómo se crean solicitudes de servicio para Office 365, Microsoft Azure o Microsoft Dynamics 365 para mi organización o en nombre de un cliente?</title>
    <description><![CDATA[Las solicitudes de soporte técnico de productos se pueden enviar desde cada uno de los siguientes portales.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Soporte técnico de Office 365 (requiere inicio de sesión)</text>
        <url><![CDATA[https://portal.office.com/support/supportentry.aspx?tpqid=700-000002]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Soporte técnico de Microsoft Azure (requiere inicio de sesión)</text>
        <url><![CDATA[https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Support/HelpAndSupportBlade/overview?tpqid=700-000002]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Soporte técnico de Microsoft Dynamics 365 (requiere inicio de sesión)</text>
        <url><![CDATA[https://portal.office.com/support/supportentry.aspx?tpqid=700-000002]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>700-000001</id>
    <title>¿Dónde se obtiene ayuda para preguntas o problemas relacionados con los productos Dynamics?</title>
    <description><![CDATA[Envíe una solicitud de servicio a través de Partner Source. Para ello, puede visitar la sección de precios y órdenes del sitio y seleccionar New Operations Request. Indique un número de TI como parte de la solicitud o chatee directamente con un agente. Si su solicitud no se resuelve satisfactoriamente, envíe un correo electrónico a Dynamics Escalation, incluyendo el número de TI en el cuerpo del mensaje.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Dynamics PartnerSource</text>
        <url><![CDATA[https://mbs.microsoft.com/partnersource/?tpqid=700-000001]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>700-000003</id>
    <title>¿Hay foros de comunidad disponibles para Microsoft Azure, Microsoft Dynamics 365 u Office 365 que se pueden utilizar para preguntas técnicas relacionadas con los productos?</title>
    <description><![CDATA[¡Sí! Hay varios foros de comunidad disponibles para responder preguntas técnicas relacionadas con los productos.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Comunidad de Microsoft Azure</text>
        <url><![CDATA[https://go.microsoft.com/fwlink/p/?linkid=851642&tpqid=700-000003]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Comunidad de Microsoft Dynamics 365</text>
        <url><![CDATA[https://go.microsoft.com/fwlink/p/?linkid=851646&tpqid=700-000003]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Comunidad de Office 365</text>
        <url><![CDATA[https://go.microsoft.com/fwlink/p/?linkid=851636&tpqid=700-000003]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group></groups>