<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><groups><group title="Abonnement" refid="Membership"><question>
    <id>100-000012</id>
    <title>Comment puis-je renouveler l'abonnement de mon entreprise ?</title>
    <description><![CDATA[Apprenez à déterminer quand vous devez renouveler votre abonnement, comment le renouveler, explorez les possibilités offertes par le réseau, et plus encore.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Partner Membership Center</text>
        <url><![CDATA[https://partners.microsoft.com/PartnerProgram/?tpqid=100-000012]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Renouveler mon abonnement</text>
        <url><![CDATA[https://partners.microsoft.com/PartnerProgram/?tpqid=100-000012]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Espace partenaires : Accéder au tableau de bord de l’Espace partenaires</text>
        <url><![CDATA[https://partnercenter.microsoft.com/pcv/dashboard/overview?tpqid=100-000012]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000060</id>
    <title>Où puis-je trouver l'accord Microsoft Partner Network? </title>
    <description><![CDATA[Afin de voir l'accord Microsoft Partner Network, vous aurez besoin de vous connecter au compte Microsoft Partner Network. Une fois connecté, allez sur Programmes supplémentaires et sélectionnez l’option Statut de l'Accord Partenaire Microsoft Online Services. Sélectionnez ensuite l'étape 1 Inscrivez-vous au Microsoft Partner Network, afin de voir l’accord. Sinon, vous pouvez également ouvrir la version imprimable ci-dessous.
]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Partner Membership Center</text>
        <url><![CDATA[https://partners.microsoft.com/PartnerProgram/PartnerMembershipCenter.aspx?tpqid=100-000060]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Version imprimable de l'accord Microsoft Partner Network</text>
        <url><![CDATA[https://partners.microsoft.com/PartnerProgram/AgreementPrintable.aspx?tpqid=100-000060]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000003</id>
    <title>Quelle est la différence entre les avantages de base et les avantages liés aux compétences ?</title>
    <description><![CDATA[Lorsque vous recevez votre première compétence, vous avez droit à un ensemble d'avantages de base. Quand vous gagnez des compétences supplémentaires, vous bénéficiez d'avantages supplémentaires spécifiques aux différentes compétences.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Avantages et prérequis de base</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/core-benefits?tpqid=100-000003]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Présentation de Microsoft Partner Network</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/how-it-works?tpqid=100-000003]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000069</id>
    <title>Nous ne sommes pas encore membre du  réseau Microsoft Partner Network. Comment puis-je inscrire mon entreprise ?</title>
    <description><![CDATA[Si vous avez déjà un compte Microsoft (anciennement Windows Live ID), connectez-vous au Microsoft Partner Network  afin de créer tout d’abord le profil  de votre entreprise. 

Si vous ne disposez pas d'un compte Microsoft, il vous faudra tout d’abord en créer un.
]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Association de votre compte Microsoft à un identifiant Microsoft Partner Network</text>
        <url><![CDATA[https://vimeo.com/134886256?tpqid=100-000069]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Procédure d'association à l'ID MPN</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3090740?tpqid=100-000069]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>L'association d'un compte Microsoft pour l'ID de réseau de votre organisation Microsoft Partner</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3083683?tpqid=100-000069]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000033</id>
    <title>Comment gérer l'adhésion de ma société ?</title>
    <description><![CDATA[Les partenaires peuvent accéder à la page Gestion du compte Partenaire pour gérer leur adhésion au réseau Microsoft Partner Network et les avantages qui y sont associés. Consultez cet article pour une présentation de la page Gestion du compte Partenaire.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>KB 2984366 : Présentation de la page Gestion du compte Partenaire </text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/2984366?tpqid=100-000033]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Gérer votre adhésion au réseau MPN</text>
        <url><![CDATA[https://vimeo.com/137640848?tpqid=100-000033]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Gérer les avantages de votre abonnement Microsoft Partner Network</text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/partner-center/manage-your-partner-network-benefits?tpqid=100-000033]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000050</id>
    <title>Mon entreprise a des Microsoft Certified Professionals (MCP) qui ne sont pas reconnus comme étant qualifiants pour une compétence Silver ou Gold. Qu'est-ce que je peux faire ?</title>
    <description><![CDATA[Après les récents changements effectués dans le cadre du Microsoft Partner Network, vos MCPS associés peuvent ne pas être correctement reconnus dans votre centre d'adhésion partenaire, malgré qu’ils aient passé avec succès les examens exigés. Dans cette situation, nous vous prions de réattribuer le(s) MCP(s) à cette compétence via le menu "Gérer les Microsoft Certified Professionals" dans votre Centre d'Adhésion Partenaire.  Cette procédure devrait résoudre la situation. Si le système persiste toujours à ne pas vouloir reconnaître vos MCPs, nous vous prions de contacter votre Centre de Service Régional local pour obtenir une assistance téléphonique.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Article sur la communauté de support des partenaires : Gestion Microsoft Certified Professional dans le Partner Membership Center</text>
        <url><![CDATA[http://partnersupport.microsoft.com/en-us/mpnpartnermem/forum/mpnpartpq-mpnpmgold/microsoft-certified-professional-management-in-the/afba0781-fcd3-4895-b9fd-4c14b6ccf0f2?tpqid=100-000050]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Résoudre les problèmes liés aux examens MCP et certifications ne pas créditées correctement</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2966774?tpqid=100-000050]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Lier ou dissocier une identification MCP vers ou à partir d'une organisation partenaire</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2966380?tpqid=100-000050]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000070</id>
    <title>Mon entreprise a créé un profil dans le Microsoft Partner Network. Comment puis-je m’associer en tant que personne à ce profil?</title>
    <description><![CDATA[Si vous avez déjà un compte Microsoft (anciennement Windows Live ID), veuillez-vous connecter au compte partenaire et cliquez sur l'option "S’associer en tant qu’individu". Remplissez les informations requises.

Si vous ne disposez pas d'un compte Microsoft, veuillez en créer un.
]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>S’associer en tant qu’individu</text>
        <url><![CDATA[https://partners.microsoft.com/partnerprogram/OrganizationSearch.aspx?tpqid=100-000070]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Présentation de Microsoft Partner Network</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/how-it-works?tpqid=100-000070]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000087</id>
    <title>Où puis-je trouver des informations sur les exigences liées à une compétence particulière ?</title>
    <description><![CDATA[Visitez la page des compétences du portail Partner Portal et cliquez sur le lien correspondant à la compétence de votre choix. Chaque page de compétence répertorie les exigences spécifiques liées à cette compétence.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Portail MPN: Compétences</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/competencies?tpqid=100-000087]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Avantages de base et exigences</text>
        <url><![CDATA[http://aka.ms/mpnbenefits?tpqid=100-000087]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Espace partenaires : Domaines d’expertise</text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/partner-center/competencies?tpqid=100-000087]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000061</id>
    <title>Où peut-on voir la date d'expiration de l'abonnement Microsoft Action Pack?</title>
    <description><![CDATA[Pour voir la date d'expiration, connectez-vous au compte partenaire. Sélectionnez l'option de menu Commande et avantages. Puis cliquez sur Abonnement Microsoft Action Pack. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Portail MPN : Se connecter à Partner Membership Center</text>
        <url><![CDATA[https://partners.microsoft.com/?tpqid=100-000061]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Acheter ou renouveler un abonnement Microsoft Action Pack</text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/partner-center/mpn-get-action-pack?tpqid=100-000061]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>KB 4090552 : Comment afficher la date d’expiration pour un abonnement MAPS ou Competency</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4090552?tpqid=100-000061]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000084</id>
    <title>Combien coûte le renouvellement de mon domaine d’expertise et où puis-je trouver plus d’informations ?</title>
    <description><![CDATA[Les partenaires peuvent accéder à la page des domaines d’expertise pour consulter les dernières conditions requises et les prix correspondants aux domaines d’expertise. Consultez les liens utiles ci-dessous pour obtenir les tarifs actualisés applicables aux domaines d’expertise]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Compétences partners</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/competencies?tpqid=100-000084]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Espace partenaires : Domaines d’expertise</text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/partner-center/competencies?tpqid=100-000084]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000018</id>
    <title>Comment puis-je résoudre les problèmes lors de l'ouverture d'une session sur le site Web Partner Network ?</title>
    <description><![CDATA[Suivez ces suggestions si vous ne pouvez pas vous connecter au site Web du Microsoft Partner Network.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Résolution des problèmes de connexion au site Web du Microsoft Partner Network</text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/2913746?tpqid=100-000018]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000054</id>
    <title>Comment faire pour devenir un Conseiller de Services En ligne (Online Advisor)?</title>
    <description><![CDATA[Le programme de conseiller de service en ligne de Microsoft récompense avec des primes ses partenaires qui influencent les ventes des produits Microsoft de services en ligne et qui entretiennent des relations client post-ventes, Ce programme vous aide ainsi à développer une activité d'annuité durable. Rendez-vous sur la page ci-dessous pour apprendre plus sur ce  programme et comment commencer avec celui-ci.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Programme de conseiller de service en ligne de Microsoft</text>
        <url><![CDATA[http://aka.ms/advisorprogram?tpqid=100-000054]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Partenaire de référence numérique</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/digital-partner-of-Record?tpqid=100-000054]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000083</id>
    <title>Combien coûte le renouvellement de mon Action Pack ?</title>
    <description><![CDATA[Consultez les liens utiles ci-dessous pour obtenir les tarifs actualisés applicables aux Action Packs]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Vue d'ensemble de Microsoft Action Pack </text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/action-pack?tpqid=100-000083]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Acheter ou renouveler un abonnement Microsoft Action Pack</text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/partner-center/mpn-get-action-pack?tpqid=100-000083]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Comment renouveler votre Action Pack ?</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3009703?tpqid=100-000083]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000077</id>
    <title>Où puis-je trouver des informations sur la façon de devenir un revendeur autorisé de périphériques Microsoft Surface ou Surface Hub ?</title>
    <description><![CDATA[Si vous aimeriez devenir un revendeur autorisé de périphériques Microsoft Surface ou Surface Hub, contactez un distributeur autorisé de périphériques Microsoft Surface et abonnez-vous pour recevoir les mises à jour du programme ADR.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Contacter un distributeur autorisé de périphériques Microsoft Surface</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/Solutions/find-an-authorized-device-distributor?tpqid=100-000077]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Inscrivez-vous pour recevoir des mises à jour relatives à la façon de devenir installateur ou distributeur autorisé de périphériques Microsoft Surface</text>
        <url><![CDATA[http://www.microsoft.com/microsoft-surface-hub/surfacepartners?tpqid=100-000077]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000078</id>
    <title>Comment imprimer/télécharger la facture finale à partir des frais liés aux partenaires MAPS et de compétence ?</title>
    <description><![CDATA[Consultez l'article ci-dessous pour apprendre à imprimer les factures finales]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Comment imprimer les factures finales</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4017791?tpqid=100-000078]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>KB 4089764 : Comment obtenir votre facture dans l’Espace partenaires</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4089764?tpqid=100-000078]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000082</id>
    <title>Quelles sont mes conditions requises manquantes pour renouveler mes domaines d’expertise ?</title>
    <description><![CDATA[Les partenaires peuvent examiner la liste des conditions requises pour les domaines d’expertise sur Partner Membership Center. Passez le pointeur sur Conditions requises et actifs, puis sélectionnez Récapitulatif sur les domaines d’expertise. Les partenaires peuvent également consulter la liste des domaines d’expertise et les conditions requises correspondantes sur le portail MPN.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Compétences</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/competencies?tpqid=100-000082]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>KB 4089772 : Procédure à suivre pour afficher les conditions requises manquantes dans l’Espace partenaires</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4089772?tpqid=100-000082]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000081</id>
    <title>Comment puis-je obtenir de l’aide sur les questions liées au réseau MPN (Microsoft Partner Network), dans le centre RSC (Regional Service Center) ?</title>
    <description><![CDATA[L’article ci-dessous explique comment obtenir de l’aide sur les questions liées au réseau MPN (Microsoft Partner Network), dans le centre RSC (Regional Service Center).]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Comment obtenir de l’aide sur Microsoft Partner Network de la part du RSC</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3202548?tpqid=100-000081]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000090</id>
    <title>Pourquoi mes clients ne reçoivent pas un email d'approbation après la création d'une référence client dans le centre de gestion des partenaires ?</title>
    <description><![CDATA[Nous avons simplifié le processus d’inscription et de réinscription pour les partenaires de compétence Silver et Gold. Les références clients sont désormais automatiquement approuvées dans les 24 heures. Si vos références ne sont pas approuvées dans les 24 heures, veuillez contacter votre centre de Service régional.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Contacter le support</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support/contact-support?tpqid=100-000090]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000085</id>
    <title>Comment fusionner des inscriptions distinctes à MPN ?</title>
    <description><![CDATA[Lisez l’article ci-dessous pour connaître les facteurs pouvant avoir un impact sur l’accès aux avantages et les transactions.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Comment fusionner des inscriptions distinctes à MPN ?</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4024707?tpqid=100-000085]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Comment obtenir de l’aide sur Microsoft Partner Network de la part du RSC</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3202548?tpqid=100-000085]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000086</id>
    <title>Comment puis-je m'inscrire à un examen ?</title>
    <description><![CDATA[Pour vous inscrire à votre examen de certification Microsoft, pour rechercher un centre d'examen, pour reporter votre examen ou pour confirmer votre examen, visitez la page Microsoft Certifications sur le site Web de Pearson VUE.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Pearson VUE</text>
        <url><![CDATA[http://www.pearsonvue.com/microsoft/?tpqid=100-000086]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Préparation pour l'examen Pearson Vue</text>
        <url><![CDATA[http://www.pearsonvue.com/accommodations/?tpqid=100-000086]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000079</id>
    <title>Comment envoyer une invitation de groupe ?</title>
    <description><![CDATA[Consultez l'article ci-dessous pour apprendre à envoyer une invitation de groupe]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Comment envoyer une invitation de groupe</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4017800?tpqid=100-000079]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000089</id>
    <title>Où puis-je trouver l'évaluation technique exigée pour Enterprise Mobility Offerings ?</title>
    <description><![CDATA[L'évaluation Technique pour : Enterprise Mobility Offerings est disponible sur le portail de formation en ligne partenaire dans les langues suivantes: anglais, allemand, espagnol et français.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Évaluation technique Empowering Enterprise Mobility</text>
        <url><![CDATA[https://partneruniversity.microsoft.com/?tpqid=100-000089]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Enterprise Mobility Management</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/enterprise-mobility-management-competency?tpqid=100-000089]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Espace partenaires : Domaine d’expertise Enterprise Mobility Management</text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/partner-center/competency-enterprise-mobility-management?tpqid=100-000089]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000091</id>
    <title>Quelles méthodes de paiement sont acceptées pour l'inscription/la réinscription à MPN ?</title>
    <description><![CDATA[Découvrez quelles méthodes de paiement sont acceptées pour l'inscription/la réinscription à MPN dans l'article ci-dessous.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Méthodes de paiement acceptées pour l'inscription à MPN</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2966328?tpqid=100-000091]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000092</id>
    <title>Comment lier le compte professionnel de mon organisation à mon nouveau compte Espace partenaires ?</title>
    <description><![CDATA[Si votre société ne possède pas encore de compte professionnel, vous pouvez en créer un gratuitement pendant l’inscription. Si vous souhaitez utiliser un compte professionnel existant mais que vous rencontrez des problèmes de connexion, lisez les articles suivants :]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Espace partenaires : Compte professionnel d’entreprise et Espace partenaires</text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/partner-center/azure-active-directory-tenants-and-partner-center?tpqid=100-000092]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Ajouter un nom de domaine personnalisé à Azure Active Directory</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/azure/active-directory/add-custom-domain?tpqid=100-000092]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000094</id>
    <title>Comment créer un compte Espace partenaires ?</title>
    <description><![CDATA[Cet article explique comment créer un compte Espace partenaires. Il est destiné aux partenaires qui transfèrent leurs informations d’abonnement Partner Network de Partner Membership Center vers l’Espace partenaires. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Espace partenaires : Créer un compte Espace partenaires</text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/partner-center/mpn-create-a-partner-center-account?tpqid=100-000094]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Espace partenaires : Gérer votre compte Espace partenaires</text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/partner-center/partner-center-account-setup?tpqid=100-000094]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Espace partenaires : Mettre à jour votre profil de partenaire</text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/partner-center/update-your-partner-profile?tpqid=100-000094]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000095</id>
    <title>Quand mon transfert du centre d’administration des partenaires vers l’Espace partenaires sera-t-il effectué ? </title>
    <description><![CDATA[Au printemps 2018, la fonctionnalité Centre d’administration des partenaires Office 365 sera transférée dans l’Espace partenaires Microsoft. Une boîte de dialogue vous sera présentée lorsque le transfert vers l’Espace partenaires sera possible. Le jour de cette transition, chaque partenaire qui essaiera d’accéder au centre d’administration des partenaires sera automatiquement redirigé et connecté au tableau de bord de l’Espace partenaires. Lorsque cette redirection automatique aura eu lieu, les partenaires ne pourront plus accéder au centre d’administration des partenaires.  Note aux Advisors : actuellement, il n’est pas possible d’envoyer des devis payants et des devis d’essai aux clients via l’Espace partenaires. Vous pouvez continuer à utiliser la fonctionnalité Développer votre activité dans le centre d’administration des partenaires jusqu’à ce que la fonction des devis payants et des devis d’essai soit activée dans l’Espace partenaires.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Espace partenaires : Transfert du centre d’administration des partenaires vers l’Espace partenaires </text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/partner-center/moving-from-pac-to-pc?tpqid=100-000095]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Espace partenaires : Transfert du centre d’administration des partenaires vers l’Espace partenaires</text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/partner-center/pac-to-pc-overview?tpqid=100-000095]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000096</id>
    <title>Qu’est-ce que le partenaire de référence numérique ?</title>
    <description><![CDATA[Pour en savoir plus sur le partenaire de référence numérique, consultez les articles ci-dessous.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Portail MPN : Présentation du partenaire de référence numérique</text>
        <url><![CDATA[https://assets.microsoft.com/digital-partner-of-record-overview-2017.pptx?tpqid=100-000096]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Portail MPN : Partenaire de référence numérique et association au partenaire</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/digital-partner-of-record?tpqid=100-000096]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000097</id>
    <title>Comment payer par virement bancaire dans Partner Membership Center ?</title>
    <description><![CDATA[Consultez l’article ci-dessous pour connaître le processus de virement bancaire dans Partner Membership Center.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Virement bancaire dans Partner Membership Center</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4089048?tpqid=100-000097]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000098</id>
    <title>Comment ma consommation Azure est-elle calculée pour la compétence Cloud Platform ?</title>
    <description><![CDATA[La consommation TTM est calculée pour les abonnements associés à un partenaire de référence numérique. Il ne suffit pas qu’un partenaire possède quelques abonnements. En effet, il doit être associé à un partenaire de référence numérique pour les abonnements qu’il possède. La consommation est calculée uniquement à partir de la date à laquelle le partenaire de référence numérique est associé.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Portail MPN : Cloud Platform</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/cloud-platform-competency?tpqid=100-000098]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group><group title="Avantages" refid="Benefits"><question>
    <id>300-000100</id>
    <title>Comment bénéficier du support technique/produit ?</title>
    <description><![CDATA[Consultez les avantages et conditions essentiels et le résumé des avantages techniques de MPN pour plus d’informations sur l’admissibilité au support technique/produit en fonction de votre abonnement.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Avantages et prérequis de base</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/core-benefits?mpnbenefits&tpqid=300-000100]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Résumé des avantages techniques de MPN</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2987884?tpqid=300-000100]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000043</id>
    <title>Comment activer sa consommation Microsoft Azure</title>
    <description><![CDATA[Apprenez à activer votre consommation Microsoft Azure en suivant les étapes décrites dans l'article des communautés technique partenaire « Comment faire pour activer l'utilisation interne Microsoft Azure droits de licences ».]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Comment faire pour activer l'utilisation interne Microsoft Azure droits de licences</text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/3013414?tpqid=300-000043]]></url>
      </link>
       <link>
        <text> Bénéfices interne Cloud et avantage logiciel</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=300-000043]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Donnez un coup de fouet à vos activités avec les droits d'utilisation interne (IUR)</text>
        <url><![CDATA[https://vimeo.com/158216561?tpqid=300-000043]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000101</id>
    <title>Comment soumettre un incident de support technique/produit ?</title>
    <description><![CDATA[Consultez le résumé des avantages techniques de MPN pour confirmer que votre entreprise répond aux conditions pour bénéficier d’un support technique.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Résumé des avantages techniques de MPN</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2987884?tpqid=300-000101]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Procédure de création d’un incident de support</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3020636?tpqid=300-000101]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000102</id>
    <title>Quels sont les avantages liés à une compétence ?</title>
    <description><![CDATA[Consultez les liens suivants pour plus d’informations]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Vue d’ensemble des compétences</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/competencies?tpqid=300-000102]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Vue d’ensemble des avantages</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2887467?tpqid=300-000102]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Espace partenaires : Domaines d’expertise</text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/partner-center/competencies?tpqid=300-000102]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000072</id>
    <title>Où puis-je me renseigner sur les mises à jour aux prestations des compétences ?</title>
    <description><![CDATA[Vous trouverez les dernières nouvelles à propos de changements récents et à venir apportés aux avantages et d'autres aspects relatifs à l'adhésion sur la page Nouveautés.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Espace partenaires : Exigences à venir concernant les domaines d’expertise Microsoft pour les abonnements Gold et Silver</text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/partner-center/learn-about-competencies?tpqid=300-000072]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Avantages et prérequis de base</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/core-benefits?tpqid=300-000072]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Présentation de Microsoft Partner Network</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/how-it-works?tpqid=300-000072]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000103</id>
    <title>Comment assigner l'accès et les privilèges des abonnements Visual Studio Online pour les partenaires MAPS et de compétence ?</title>
    <description><![CDATA[Vous trouverez des instructions étape par étape sur la manière d'assigner l'accès et les privilèges des abonnements Visual Studio Online pour les partenaires MAPS et de compétence dans l'article ci-dessous.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Assigner l'accès et les privilèges des abonnements Visual Studio Online</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2966345?tpqid=300-000103]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000104</id>
    <title>Comment créer des incidents de support produit local en utilisant les ID d'accès et de contrat ?</title>
    <description><![CDATA[Consultez l'article ci-dessous pour découvrir comment créer des incidents de support produit local en utilisant les ID d'accès et de contrat.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Utilisation des ID d'accès et de contrat pour créer des incidents de support produit local</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3020636?tpqid=300-000104]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Service clientèle</text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/partner-center/customer-support?tpqid=300-000104]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000013</id>
    <title>Où commencer pour profiter de l'assistance de la communauté Partner Support Community ?</title>
    <description><![CDATA[Connectez-vous avec des experts et d'autres partenaires, gratuitement, pour obtenir des réponses à vos questions concernant les produits, le développement, les préventes, et l'abonnement au Microsoft Partner Network.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>FAQ de la communauté Partner Support</text>
        <url><![CDATA[http://partnersupport.microsoft.com/page/faq?tpqid=300-000013]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Partner support community</text>
        <url><![CDATA[https://www.youtube.com/watch?v=Qbh0r_x84q0&tpqid=300-000013]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000105</id>
    <title>Qui peut bénéficier des droits d’utilisation interne (IUR) Microsoft Dynamics 365 pour Unified Operations et où puis-je les obtenir ?</title>
    <description><![CDATA[Les partenaires qui respectent les critères de performances correspondant à la compétence Applications de gestion des informations professionnelles dans le Cloud et qui disposent actuellement de la compétence ERP. Lisez l’article ci-dessous pour consulter le forum aux questions et pour en savoir plus sur ces droits d’utilisation interne ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Forum aux questions - Droits d’utilisation interne (IUR) Microsoft Dynamics 365 pour Unified Operations</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4052881?tpqid=300-000105]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000004</id>
    <title>Comment puis-je obtenir le logo correspondant à ma compétence ?</title>
    <description><![CDATA[Ouvrez la page Logo Builder pour créer et télécharger des logos personnalisés que vous pourrez utiliser pour faire la promotion de votre statut de partenaire Microsoft et de détenteur de compétences.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Partner Logo Builder</text>
        <url><![CDATA[http://logobuilder.partner.microsoft.com/?tpqid=300-000004]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Prise en main de Logo Builder</text>
        <url><![CDATA[https://logobuilder.partner.microsoft.com/Home/_DownloadResource?resourceId=1&tpqid=300-000004]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Guide du badge vendeur des partenaires MPN</text>
        <url><![CDATA[https://logobuilder.partner.microsoft.com/Home/_DownloadResource?resourceId=3&tpqid=300-000004]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000106</id>
    <title>Quelles sont les étapes à suivre pour créer un compte d’utilisateur et attribuer des autorisations ?</title>
    <description><![CDATA[Vous pouvez à présent attribuer trois nouveaux rôles aux utilisateurs dans l’Espace partenaires afin de gérer votre activité, l’administration MPN, l’administration des profils métier et l’administration des recommandations.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Espace partenaires : Créer des comptes d’utilisateur et affecter des autorisations</text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/partner-center/create-user-accounts-and-set-permissions?tpqid=300-000106]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Espace partenaires : Gérer votre compte Espace partenaires</text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/partner-center/partner-center-account-setup?tpqid=300-000106]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000108</id>
    <title>Où puis-je trouver des informations sur les plans de support payant disponibles pour Microsoft Azure et Microsoft Dynamics 365 ?</title>
    <description><![CDATA[Un support payant amélioré est disponible pour Microsoft Azure et Microsoft Dynamics 365. Il existe également des offres de support payant disponibles pour tous les produits Microsoft.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Offres de support pour partenaires Microsoft</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support/partnersupport?tpqid=300-000108]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Plans de support Azure</text>
        <url><![CDATA[https://azure.microsoft.com/support/plans/?tpqid=300-000108]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Plans de support Dynamics 365</text>
        <url><![CDATA[https://www.microsoft.com/dynamics365/support?tpqid=300-000108]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000107</id>
    <title>Je souhaite en savoir plus sur les offres de support payant disponibles pour les partenaires Microsoft. Où puis-je trouver plus d’informations à ce propos ?</title>
    <description><![CDATA[Il existe plusieurs offres de support payant pour les partenaires Microsoft. Pour plus d’informations, consultez le comparatif des offres de support payant pour les partenaires Microsoft.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Offres de support pour partenaires Microsoft</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support/partnersupport?tpqid=300-000107]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Support avancé pour les partenaires (ASfP)</text>
        <url><![CDATA[https://aka.ms/asfp?tpqid=300-000107]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Support Premier pour les partenaires (PSfP)</text>
        <url><![CDATA[https://aka.ms/psfp?tpqid=300-000107]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000098</id>
    <title>Comment puis-je procéder à une certification d’application sur Microsoft Referrals ?</title>
    <description><![CDATA[La participation aux certifications ou programmes Microsoft contribue à améliorer vos recommandations. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Espace partenaires : Développer votre activité grâce aux recommandations de Microsoft</text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/partner-center/referrals?tpqid=300-000098]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Portail MPN : En savoir plus sur les domaines d’expertise </text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/competencies?tpqid=300-000098]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000014</id>
    <title>Les heures de consultation Partenaire, qu'est-ce que c'est ?</title>
    <description><![CDATA[Les heures de service de conseil pour partenaire servent actuellement à accéder à certains services techniques d'avant-vente et de déploiement proposés aux membres du réseau Microsoft Partner Network. Utilisez vos heures pour élargir vos compétences avec une formation technique et obtenir des conseils sur mesure pour gagner des parts de marché, développer des solutions et les déployer chez vos clients.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Services techniques de prévente et de déploiement</text>
        <url><![CDATA[http://aka.ms/advisoryhours?tpqid=300-000014]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Avantages et prérequis de base</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/core-benefits?tpqid=300-000014]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Vous souhaitez connaître le nombre d'heures de conseil à votre disposition ? Consultez vos heures de conseil pour partenaire disponibles.</text>
        <url><![CDATA[http://aka.ms/mysupport?tpqid=300-000014]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000028</id>
    <title>Comment puis-je me qualifier pour l’avantage du support signature Cloud? </title>
    <description><![CDATA[Revoyez le guide d’information de Microsoft Partner Network sur les prérequis individuels pour le Cloud performance et les compétences hybrides.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Guide d’information de Microsoft Partner Network</text>
        <url><![CDATA[http://aka.ms/mpnbenefits?tpqid=300-000028]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Pour vérifier si vous êtes éligible et pour en savoir plus</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2987884/?tpqid=300-000028]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000099</id>
    <title>Comment s'inscrire sur Visual Studio si je suis déjà inscrit sur MSDN ?</title>
    <description><![CDATA[Apprenez à vous inscrire sur Visual Studio en suivant les étapes décrites dans l'article de la Base de connaissances Inscription à My Visual Studio. (Notez que le RSC MPN est chargé de fournir un support des membres MPN afin qu’ils comprennent bien les avantages liés à l’abonnement Visual Studio, l’accès à l’abonnement et l’utilisation de bases du portail Visual Studio.)]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Inscription à My Visual Studio</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4017803?tpqid=300-000099]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group><group title="Formation" refid="Training"><question>
    <id>1200-000089</id>
    <title>Où puis-je trouver des renseignements sur les examens relatifs aux compétences et leur préparation?</title>
    <description><![CDATA[Pour de plus amples informations concernant les examens exigés pour les compétences et leur préparation visitez le site du ‘Microsoft partner learning’ en cliquant sur le lien ci-dessous. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Chemins de formation pour les partenaires Microsoft</text>
        <url><![CDATA[https://mspartnerlp.partner.microsoft.com/LearningPath/PathHome?tpqid=1200-000089]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1200-000056</id>
    <title>Microsoft offre-t-il des formations gratuites ou à prix réduit? </title>
    <description><![CDATA[Le centre de formation partenaire (PLC) est un avantage disponible pour les organisations inscrites dans le réseau partenaire de Microsoft à n'importe quel niveau. Le PLC fournit l'enregistrement et l'accès en ligne à des formations gratuites ou à bas prix. Le PLC est aussi utilisé pour compléter les exigences d'évaluation en ligne demandé pour l’acquisition d’un abonnement MAPS ou des compétences Silver/Gold Microsoft.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Services techniques de prévente et de déploiement - Formation technique</text>
        <url><![CDATA[http://aka.ms/advisoryhours?tpqid=1200-000056]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Chemins de formation pour les partenaires Microsoft</text>
        <url><![CDATA[https://mspartnerlp.partner.microsoft.com/LearningPath?tpqid=1200-000056]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Université Partner </text>
        <url><![CDATA[https://partneruniversity.microsoft.com/?tpqid=1200-000056]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1200-000022</id>
    <title>Quels sont le haut aux questions concernant les chemins de l'apprentissage ?</title>
    <description><![CDATA[Parcours d'apprentissage peut vous aider à obtenir une formation ou certifié. Parcours d'apprentissage mettre en évidence les chemins qui sont pertinents pour votre entreprise ou organisation. La FAQ de chemins d'apprentissage fournit des réponses vers le haut aux questions concernant les chemins de l'apprentissage.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Cursus – Foire aux questions principales</text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/2964426?tpqid=1200-000022]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Chemins de formation pour les partenaires Microsoft</text>
        <url><![CDATA[https://mspartnerlp.partner.microsoft.com/LearningPath?tpqid=1200-000022]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Université Partner </text>
        <url><![CDATA[https://partneruniversity.microsoft.com/?tpqid=1200-000022]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group><group title="Incentives Partenaire" refid="PartnerIncentives"><question>
    <id>400-000083</id>
    <title>Comment mettre à jour mes informations bancaires et fiscales ?</title>
    <description><![CDATA[Consultez les articles ci-dessous pour découvrir comment mettre à jour vos informations bancaires et fiscales]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Comment ajouter des informations bancaires pour Azure Incentives</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3073470?tpqid=400-000083]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Comment envoyer des informations fiscales et bancaires pour Azure Online Incentives</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3090503?tpqid=400-000083]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Comment puis-je mettre à jour mes informations fiscales</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3011099?tpqid=400-000083]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>400-000008</id>
    <title>Les primes pour les partenaires Microsoft, qu'est-ce que c'est ? </title>
    <description><![CDATA[Les primes pour les partenaires sont une facette de l'investissement de Microsoft dans son écosystème de partenaires. Que vous collaboriez sur site, dans le cloud, ou quelque part entre, les primes pour les partenaires sont conçues pour appuyer votre rentabilité et votre croissance, ainsi que pour favoriser la stratégie de Microsoft orientée vers les produits de cloud computing et axée sur la mobilité. Les primes incluent des programmes pour les petites et moyennes entreprises, les services de cloud computing et les périphériques.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>En savoir plus sur les primes pour les partenaires</text>
        <url><![CDATA[http://aka.ms/partnerincentives?tpqid=400-000008]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Comprendre les revenus d’encouragement</text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/partner-center/understand-incentive-payouts?tpqid=400-000008]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>400-000080</id>
    <title>Comment obtenir un support pour les primes pour les partenaires ? </title>
    <description><![CDATA[Vous pouvez trouver un support pour le programme de primes pour les partenaires sous la section Support de la page de primes pour les partenaires.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Obtenir un support pour les primes pour les partenaires </text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/partner-incentives#Supports?tpqid=400-000080]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Visualiser la nouvelle page de primes pour les partenaires</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/partner-incentives?tpqid=400-000080]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>400-000002</id>
    <title>Comment puis-je bénéficier de primes pour la vente et le déploiement de solutions de cloud computing Microsoft ? </title>
    <description><![CDATA[Accédez à des ressources qui peuvent vous aider à vous familiariser avec les primes liées aux services en ligne et qui vous informent de ce qu'il faut faire si vous avez des questions au sujet de votre relevé de prix ou de la procédure de paiement.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Offres incitatives pour la vente et le déploiement de solutions Microsoft Cloud</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3082022/?tpqid=400-000002]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>400-000082</id>
    <title>Comment puis-je devenir éligible pour gagner des primes partenaires ?</title>
    <description><![CDATA[L'éligibilité pour les primes partenaires varie selon le programme. Certains programmes demandent l'obtention d’une compétence au Réseau de Partenaire de Microsoft. D’autres évaluent la performance du partenaire ou le statut d'autorisation du canal de distribution Microsoft. Pas tous les partenaires auront le droit à des primes.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Voir comment vous pouvez devenir éligibles pour des primes partenaires</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/partner-incentives?tpqid=400-000082]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Créer des comptes d’utilisateur et affecter des autorisations</text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/partner-center/create-user-accounts-and-set-permissions?tpqid=400-000082]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>400-000079</id>
    <title>Où puis-je trouver d’autres informations à propos des primes pour les partenaires ? </title>
    <description><![CDATA[Depuis le 1er juillet 2015, des informations concernant tous les programmes de primes pour les partenaires sont disponibles sur le réseau Microsoft Partner Network ! Les partenaires éligibles pour un programme de primes pourront consulter tous les documents en rapport avec ce programme à l'adresse aka.ms/partnerincentives. Les partenaires pourront également consulter des informations concernant la plupart des primes de cloud computing, même s'ils n'ont pas encore acquis les compétences requises. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Visualiser la nouvelle page de primes pour les partenaires</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/partner-incentives?tpqid=400-000079]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Comprendre les revenus d’encouragement</text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/partner-center/understand-incentive-payouts?tpqid=400-000079]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group><group title="Licences" refid="Licensing"><question>
    <id>1500-000008</id>
    <title>Où puis-je trouver plus d’informations sur les licences Microsoft ?</title>
    <description><![CDATA[Pour toute question sur les licences, consultez l’article ci-dessous.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>KB 4076425: Questions sur les licences pour les partenaires - Guide de référence rapide</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4076425?tpqid=1500-000008]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group><group title="Parcours techniques" refid="TechnicalJourneys"><question>
    <id>1400-000110</id>
    <title>Où puis-je trouver les questions fréquentes posées par les partenaires durant les phases de prévente et de déploiement de projets client cloud et hybrides ?</title>
    <description><![CDATA[Consultez les questions fréquentes posées par les partenaires durant les phases de prévente et de déploiement de projets client cloud et hybrides, y compris le positionnement concurrentiel, des démonstrations, la configuration, les licences techniques, la migration et le déploiement, ainsi que le développement d’applications. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Questions fréquentes des partenaires sur les produits</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3182623?tpqid=1400-000110]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1400-000112</id>
    <title>Qu’est-ce qu’un parcours technique ? En quoi est-ce important pour mon organisation partenaire ?</title>
    <description><![CDATA[Grâce aux parcours techniques, vous pouvez développer plus rapidement vos compétences techniques afin d’accélérer les ventes, les déploiements et le développement d’applications. Commencez votre parcours technique pour recevoir des conseils techniques de la part de consultants techniques partenaires Microsoft par le biais d’un canal recommandé de webinaires techniques interactifs et de consultations personnalisées proposant tableau blanc virtuel, examens d’architectures et scénarios réels. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Commencez votre parcours technique</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/reach-customers/technical-journeys?tpqid=1400-000112]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Lire le blog</text>
        <url><![CDATA[https://www.microsoftpartnercommunity.com/t5/Partnership-101/How-do-I-build-my-technical-capabilities-faster/td-p/3076?tpqid=1400-000112]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1400-000113</id>
    <title>Comment entrer en contact avec les consultants techniques partenaires Microsoft dans le cadre du parcours technique ?</title>
    <description><![CDATA[]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>En savoir plus</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/reach-customers/technical-journeys?tpqid=1400-000113]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Commencer une conversation sur le développement</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/3174960?tpqid=1400-000113]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1400-000114</id>
    <title>Quels sont les avantages MPN nécessaires pour accéder aux parcours techniques ?</title>
    <description><![CDATA[En tant que partenaire MPN, vous bénéficiez d’un accès illimité aux webinaires techniques à distance et au Dev Chat dans le cadre de votre parcours technique. Pour participer à une consultation technique individuelle par le biais de Skype Entreprise, vous avez besoin de l’avantage Assistance technique prévente ou Heures de conseils de partenaires. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Consulter les avantages MPN liés aux services techniques de prévente et de déploiement</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/core-benefits?tpqid=1400-000114]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Lire le blog</text>
        <url><![CDATA[https://www.microsoftpartnercommunity.com/t5/Partnership-101/How-do-I-build-my-technical-capabilities-faster/td-p/3076?tpqid=1400-000114]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Commencez votre parcours technique</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/reach-customers/technical-journeys?tpqid=1400-000114]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group><group title="Services dans le Cloud" refid="CloudServices"><question>
    <id>200-000087</id>
    <title>Où puis-je trouver des informations sur les règles de facturation, les conditions de paiement et la disponibilité des factures ?</title>
    <description><![CDATA[Consultez les informations contenues dans les articles suivants pour en savoir plus sur la facturation]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Espace partenaires : Informations sur la facturation</text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/partner-center/billing?tpqid=200-000087]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Espace partenaires : Utiliser les fichiers de rapprochement </text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/partner-center/use-the-reconciliation-files?tpqid=200-000087]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Espace partenaires : Scénarios de facturation courants </text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/partner-center/common-billing-scenarios?tpqid=200-000087]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000088</id>
    <title>Comment ajouter l’ID de TVA de mon organisation ?</title>
    <description><![CDATA[Consultez l’article suivant pour savoir comment ajouter votre ID de TVA]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Espace partenaires : Informations fiscales de l’organisation</text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/partner-center/organization-tax-info?tpqid=200-000088]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000089</id>
    <title>Comment demander une relation CSP ?</title>
    <description><![CDATA[Pour que vous puissiez gérer le service ou l’abonnement d’un client pour son compte, le client doit vous accorder les autorisations d’administration pour ce service. Pour plus d’informations, consultez les articles suivants :]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Espace partenaires : Demander une relation de revendeur</text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/partner-center/request-a-relationship-with-a-customer?tpqid=200-000089]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Espace partenaires :  Supprimer une relation de revendeur</text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/partner-center/remove-a-relationship?tpqid=200-000089]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000091</id>
    <title>Comment utiliser les promotions et où trouver les promotions disponibles ?</title>
    <description><![CDATA[Microsoft propose deux types de promotions : celles disponibles pour tous les partenaires éligibles du programme Fournisseur de solutions Cloud (CSP) et celles disponibles uniquement pour les partenaires situés dans une région géographique particulière.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Espace partenaires : Utiliser les promotions pour attirer de nouveaux clients</text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/partner-center/promotions?tpqid=200-000091]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000096</id>
    <title>Existe-t-il une communauté internationale Cloud Solution Partner (CSP) à laquelle je peux participer ?</title>
    <description><![CDATA[Oui, vous pouvez participer à la communauté CSP sur Yammer.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Communauté Cloud sur Yammer</text>
        <url><![CDATA[https://www.yammer.com/cloudpartnercommunity/#/threads/inGroup?type=in_group&feedId=4989124&tpqid=200-000096]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000097</id>
    <title>Comment puis-je obtenir de l’aide sur les questions liées au programme Espace partenaires ou Cloud Solution Partner (CSP) auprès du centre RSC (Regional Service Center) ?</title>
    <description><![CDATA[Le centre RSC (Regional Service Center) est disponible pour fournir de l’aide en ce qui concerne les questions et les problèmes liés au programme Espace partenaires ou Cloud Solution Provider (CSP).]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Discuter avec Microsoft Partner Support</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support/startchat?product=partner&issue=CSP&tpqid=200-000097]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Site de support Espace partenaires</text>
        <url><![CDATA[https://partnercenter.microsoft.com/partner/support?tpqid=200-000097]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Envoyer une demande de support Espace partenaires ou CSP</text>
        <url><![CDATA[https://go.microsoft.com/fwlink/p/?linkid=851613&tpqid=200-000097]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000099</id>
    <title>Où puis-je trouver des informations sur l’API Espace partenaires ?</title>
    <description><![CDATA[Obtenez des documents de référence, des instructions et des exemples de code pour tous vos besoins de développement d’API Espace partenaires auprès de ces ressources.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Développer pour l’Espace partenaires</text>
        <url><![CDATA[https://partnercenter.microsoft.com/partner/developer?tpqid=200-000099]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Référence API gérée de l’Espace partenaires</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/en-us/partner-center/develop/partner-center-managed-api?tpqid=200-000099]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Espace partenaires : Rejoindre le programme Utilisateur précoce d’API et SDK Espace partenaires</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/en-us/partner-center/develop/early-adopter-program?tpqid=200-000099]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000083</id>
    <title>Où puis-je trouver plus d’informations et obtenir les dernières informations sur le programme Fournisseur de solutions Cloud (CSP) ?</title>
    <description><![CDATA[Obtenez plus d’informations sur le programme CSP sur le portail de l’Espace partenaires.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Espace partenaires : En savoir plus sur le programme CSP</text>
        <url><![CDATA[https://partnercenter.microsoft.com/partner/home?tpqid=200-000083]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Espace partenaires : Annonces CSP</text>
        <url><![CDATA[https://partnercenter.microsoft.com/pcv/announcements?tpqid=200-000083]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000068</id>
    <title>Comment pouvons-nous créer des démos Office 365 ?</title>
    <description><![CDATA[Sur le site de démonstration de Microsoft Office 365, vous pouvez créer des environnements de démonstration et de recevoir des guides de démonstration et des instructions pour les produits de bureau  Office- sans faire une installation complète en local. La plate-forme de démonstration Microsoft Office se compose d'un Office 365 – Domaine-test personnalisé qui est équipé  d’une capacité de démonstration.

Dès lors que vous avez créé un locataire Office365, vous avez la possibilité d’offrir  la gamme complète de produits de bureau - comme Exchange, SharePoint, Lync, Outlook, Word, Excel, PowerPoint et plus 
]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Portail de démo de Microsoft Office</text>
        <url><![CDATA[https://demos.microsoft.com/login#/?tpqid=200-000068]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Clients de démonstration Microsoft Office 365, Project Online et Power BI</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2990500?tpqid=200-000068]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Microsoft Office 365 Initial Journey</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3061449?tpqid=200-000068]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question SortOrderOnHome="5">
    <id>200-000100</id>
    <title>Où puis-je trouver des informations sur les opérations possibles dans l’Espace partenaires ?</title>
    <description><![CDATA[Pour savoir comment effectuer certaines opérations pour votre organisation et vos clients dans le tableau de bord de l’Espace partenaires, consultez la bibliothèque d’aide de l’Espace partenaires ou consultez notre documentation de référence pour développeurs.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Bibliothèque d’aide de l’Espace partenaires   </text>
        <url><![CDATA[https://partnercenter.microsoft.com/en-us/partner/help?tpqid=200-000100]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Documentation de référence sur l’API et le SDK de l’Espace partenaires </text>
        <url><![CDATA[https://partnercenter.microsoft.com/en-us/partner/developer?tpqid=200-000100]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question SortOrderOnHome="4">
    <id>200-000101</id>
    <title>Comment gérer mes factures CSP et la facturation de mes clients ?</title>
    <description><![CDATA[Consultez les informations ci-dessous pour savoir comment gérer la facturation. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Espace partenaires : Facturation</text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/en-us/partner-center/billing?tpqid=200-000101]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000029</id>
    <title>Comment puis-je soumettre un incident de support signature Cloud ? </title>
    <description><![CDATA[Obtenez une vue d’ensemble sur l’avantage du support signature Cloud, y compris la façon de soumettre un incident de support signature Cloud.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>En savoir plus le support Signature Cloud</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/Support/signature-cloud-support?tpqid=200-000029]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Vue d’ensemble support Signature Cloud  </text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/2996739?tpqid=200-000029]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Signature Cloud Support for Microsoft Office 365 </text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2993570?tpqid=200-000029]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question SortOrderOnHome="3">
    <id>200-000086</id>
    <title>Comment ajouter des licences ou des services à un CSP abonnement existant ?</title>
    <description><![CDATA[Consulter les liens ci-dessous pour savoir comment mettre à niveau un abonnement]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Ajouter des licences ou des services à un abonnement existant</text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/partner-center/add-licenses-or-services-to-an-existing-subscription?tpqid=200-000086]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000026</id>
    <title>Je suis un partenaire Microsoft. Comment puis-je activer les fonctions de mon partenariat?</title>
    <description><![CDATA[Pour accéder aux avantages de vos services en ligne et activer les fonctions de partenaire, veuillez consulter les ressources suivantes:]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Software and online services benefits page </text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=200-000026]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Comment activer vos fonctionnalités de partenaire</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4024694?tpqid=200-000026]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000092</id>
    <title>Comment participer au programme Fournisseur de solutions Cloud</title>
    <description><![CDATA[Consultez les informations suivantes relatives à l’inscription]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Espace partenaires : S’inscrire au programme Fournisseur de solutions Cloud</text>
        <url><![CDATA[https://partnercenter.microsoft.com/partner/cloud-solution-provider?tpqid=200-000092]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Espace partenaires : Postuler pour la vente dans des clouds nationaux - Cloud Allemagne</text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/partner-center/csp-national-clouds-overview?tpqid=200-000092]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Portail MPN : Prise en main</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/cloud-solution-provider/get-started?tpqid=200-000092]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000094</id>
    <title>Où puis-je trouver plus d’informations sur ma situation financière dans les programmes de primes incitatives dans l’Espace partenaires ?</title>
    <description><![CDATA[Obtenez plus d’informations sur les tendances de paiement.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Espace partenaires : Informations sur les primes incitatives CSP</text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/partner-center/incentives-payouts?tpqid=200-000094]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000095</id>
    <title>Quelles sont les étapes de prise en main dans l’Espace partenaires ?</title>
    <description><![CDATA[Lisez l’article ci-dessous pour en savoir plus sur le site web Espace partenaires.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Espace partenaires : Rejoindre Microsoft Partner Network (MPN)</text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/partner-center/join-a-partner-program?tpqid=200-000095]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Espace partenaires : Bienvenue dans l’Espace partenaires Microsoft</text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/en-us/partner-center/index?tpqid=200-000095]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000066</id>
    <title>Comment encourager mes clients à utiliser Office 365</title>
    <description><![CDATA[Que vous démarriez ou fassiez évoluer votre activité de services en ligne, Cloud SureStep vous aide à optimiser la rentabilité.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Présentation de Cloud SureStep</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/SureStep?tpqid=200-000066]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000085</id>
    <title>Qu’est-ce que le: «  Tableau de bord des services Cloud »</title>
    <description><![CDATA[Le Tableau de bord des services Cloud aide les revendeurs et les distributeurs à suivent le statut des abonnements de leurs clients pour Microsoft Office 365, Microsoft Intune et la Microsoft Dynamics CRM Online. Vous pouvez utiliser le tableau de bord comme une source de données clés pour vous aider à gérer efficacement les abonnements des clients qui ont désigné votre organisation comme étant leur partenaire de rapport. Avec ces données, vous pouvez plus efficacement conduire pro activement la demande, le déploiement et les renouvellements de vos clients.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Apprenez plus sur le : Tableau de bord des services Cloud</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4036921?tpqid=200-000085]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Microsoft Cloud Services Dashboard</text>
        <url><![CDATA[https://vimeo.com/139233180?tpqid=200-000085]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Cloud Services Dashboard user guide</text>
        <url><![CDATA[https://assets.microsoft.com/mpn-cloud-consumption-user-guide.pdf?tpqid=200-000085]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group><group title="Support produit" refid="ProductSupport"><question>
    <id>700-000001</id>
    <title>Où puis-je obtenir de l’aide concernant un problème ou des questions sur les produits Dynamics ?</title>
    <description><![CDATA[Enregistrez une demande de service par le biais de Partner Source. Pour cela, consultez la section Tarification et commande du site et sélectionnez New Operations Request (Nouvelle demande d’opération). Demandez un numéro IT ou discutez directement avec un agent par le biais de la fonction de chat. Si la résolution de votre demande ne vous satisfait pas, envoyez un e-mail à Dynamics Escalation en indiquant le numéro IT dans le corps du message.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Dynamics Partner Source</text>
        <url><![CDATA[https://mbs.microsoft.com/partnersource/?tpqid=700-000001]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>700-000002</id>
    <title>Comment créer des demandes de support pour Office 365, Microsoft Azure ou Microsoft Dynamics 365 pour mon organisation ou pour le compte d’un client ?</title>
    <description><![CDATA[Les demandes de support produit peuvent être transmises à partir de chacun de ces portails.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Support Office 365 (connexion requise)</text>
        <url><![CDATA[https://portal.office.com/support/supportentry.aspx?tpqid=700-000002]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Support Microsoft Azure (connexion requise)</text>
        <url><![CDATA[https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Support/HelpAndSupportBlade/overview?tpqid=700-000002]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Support Microsoft Dynamics 365 (connexion requise)</text>
        <url><![CDATA[https://portal.office.com/support/supportentry.aspx?tpqid=700-000002]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group><group title="Téléchargements et logiciels" refid="DownloadsSoftware"><question>
    <id>800-000090</id>
    <title>Où puis-je télécharger Windows 10 et obtenir les clés d’activation ? </title>
    <description><![CDATA[Les partenaires Gold, Silver et MAPS peuvent obtenir les téléchargements ainsi que les clés d’activations de Windows 10 Entreprise pour leur usage interne sur le portail de téléchargement Partenaire. Pour des usages de développement, test ou d’évaluation les partenaires peuvent accéder aux softwares et clés à partir de leurs abonnements Visual Studio Online qu’ils obtiennent à travers le Programme Partenaire de Microsoft.
Note : Les licences de Windows 10 Entreprise sont uniquement valables en version de mise en niveau. 
Note : Le privilège de « Téléchargement Logiciel » est exigé pour télécharger les logiciels à usage interne à partir du Portail de téléchargement Partenaire et le privilège de « Voir les Clés » est exigé pour voir le produit. Pour avoir accès aux téléchargements Visual Studio Online, le privilège « Visual Studio Online » est exigé pour les partenaires avec une compétence Silver ou Gold. Un rôle de Contact Technique est exigé pour des partenaires avec un abonnement Microsoft Action Pack.
Note : Les partenaires ne peuvent pas utiliser les clés de leurs Windows 8 ou 8.1 existants, ou Windows 10 pour exécuter une mise à jour sur place. Au lieu de cela, une nouvelle clé doit être obtenue via le  Portail de téléchargement Partenaire.
]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Site de téléchargement partenaire</text>
        <url><![CDATA[https://www.microsoft.com/msppdd?tpqid=800-000090]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Abonnements Visual Studio Online</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/msdn-subscriptions?tpqid=800-000090]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Page Visual Studio Online</text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/subscriptions?tpqid=800-000090]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000045</id>
    <title>Pourquoi dit-il que j'ai une version d'évaluation de Studio Visuel 2013 quand j’essaie de me connecter? </title>
    <description><![CDATA[Le système de connexion à Visual Studio a été modifié. Vous pouvez trouver plus de détails en vous rendant sur : ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Connexion à Visual Studio</text>
        <url><![CDATA[http://msdn.microsoft.com/library/dn457348.aspx?tpqid=800-000045]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Licence Visual Studio 2015 non reconnue</text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/en-us/library/dn950037.aspx?tpqid=800-000045]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000032</id>
    <title>Comment bénéficier des avantages des droits d'utilisation interne Office 365 (E3) via le réseau Microsoft Partner Network ?</title>
    <description><![CDATA[Obtenez une vue d'ensemble des avantages des droits d'utilisation interne Office 365 (E3) du réseau Microsoft Partner Network.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>KB 2996518 : Comment bénéficier des avantages des droits d'utilisation interne Office 365 (E3) via le réseau Microsoft Partner Network ?</text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/2996518?tpqid=800-000032]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Procédure d'activation et d'affectation de licences en matière de droits d'utilisation interne Office 365 (E3)</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3007588?tpqid=800-000032]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question SortOrderOnHome="1">
    <id>800-000092</id>
    <title>Comment puis-je activer mes licences à usage interne ?</title>
    <description><![CDATA[Vous trouverez des instructions pas à pas pour activer votre Office 365, Enterprise Mobility Suite (EMS) et Microsoft Dynamics CRM online à partir des articles ci-dessous]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Portail MPN : Avantage cloud et logiciels Droits d’utilisation interne - pour les partenaires dans PMC</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=800-000092]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Gérer les avantages de votre abonnement Microsoft Partner Network</text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/partner-center/manage-your-partner-network-benefits?tpqid=800-000092]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Microsoft Action Pack internal-use rights license table</text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/3013414?tpqid=800-000092]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question SortOrderOnHome="7">
    <id>800-000075</id>
    <title>Où puis-je visualiser les modifications apportées aux téléchargements et logiciels disponibles ?</title>
    <description><![CDATA[Vous trouverez toutes les dernières modifications apportées aux programmes d'adhésion pour les partenaires sur la page Portail de téléchargement Partenaire et Nouveautés.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Nouveautés</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/Support/whats-new?tpqid=800-000075]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Avantage logiciels et Cloud lié aux licences à usage interne</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=800-000075]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Procédure d'activation et d'affectation de licences en matière de droits d'utilisation interne Office 365 (E3)</text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/3007588?tpqid=800-000075]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000048</id>
    <title>Comment puis-je activer mon crédit mensuel Microsoft ?</title>
    <description><![CDATA[Tous partenaires inscrits avec une compétence Silver/Gold, ou un abonnement Microsoft Action dispose d’un crédit mensuel sur la platform Microsoft Azure. Cet avantage est fourni au niveau de l’organisation indépendamment du nombre d'abonnements MAPS ou kit supplémentaire (Silver/Gold) achetés par l’organisation. Si un des administrateurs dans une organisation a déjà activé l'avantage Microsoft Azure, les autres possibles administrateurs dans la même organisation ne pourront pas l’activer. Pour apprendre plus sur l’activation de votre avantage Microsoft  Azure IUR, nous vous prions de vous référer à l'article ci-dessous.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Comment faire pour activer Microsoft Azure-à usage interne droits de licences</text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/3013414?tpqid=800-000048]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Comment activer des licences de droits d'utilisation interne pour Microsoft Azure ?</text>
        <url><![CDATA[https://vimeo.com/123338148?tpqid=800-000048]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Avantage logiciels et Cloud lié aux licences à usage interne</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=800-000048]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000030</id>
    <title>Les partenaires de compétence bénéficient d'un seuil illimité pour les abonnements Visual Studio Online et n'ont donc normalement pas besoin de relever ce seuil. Les partenaires Action Pack peuvent relever leur seuil Visual Studio Online jusqu'à 360 % de leur abonnement s'ils contactent le service clientèle. Utilisez les ressources ci-dessous pour en savoir plus sur l'augmentation du seuil Action Pack à 360 %.</title>
    <description><![CDATA[Competency partners have an unlimited threshold for Visual Studio Online subscriptions and should not need a threshold increase. Action Pack partners can have their Visual Studio Online threshold increased to 360% of their subscription if they contact customer service. Use the resources below to learn more about increasing an Action Pack threshold to 360%.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Impossible d'attribuer des abonnements Visual Studio Online aux nouveaux utilisateurs</text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/2954371?tpqid=800-000030]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Attribuez des accès et privilèges abonnement Visual Studio Online</text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/2966345?tpqid=800-000030]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Assigning Visual Studio Online Privileges</text>
        <url><![CDATA[http://partnersupport.microsoft.com/en-us/mpnpartnermem/forum/mpnpartpq-mpnpmaction/assigning-msdn-privileges/bc0dc817-40dc-4b38-9f20-81a3d824d899?tpqid=800-000030]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question SortOrderOnHome="6">
    <id>800-000039</id>
    <title>Quels bénéfices de logiciels sont inclus avec Microsoft Action Pack ?</title>
    <description><![CDATA[Des abonnés à l’Action Pack reçoivent généralement 10 licences d'usage interne pour la dernière version des logiciels Microsoft. Cela comprend des licences pour l’installation locale, services en ligne et un abonnement Visual Studio Online. Pour plus d'informations sur les avantages de la licence, consultez les ressources suivantes :]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Vue d'ensemble de Microsoft Action Pack </text>
        <url><![CDATA[http://aka.ms/actionpack?tpqid=800-000039]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Espace partenaires : Avantages de l’abonnement Action Pack</text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/partner-center/mpn-action-pack-subscription-benefits?tpqid=800-000039]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>How to get most out of your MAPs subscription</text>
        <url><![CDATA[https://vimeo.com/134886254?tpqid=800-000039]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question SortOrderOnHome="2">
    <id>800-000036</id>
    <title>Comment puis-je activer mon abonnement Visual Studio Online?</title>
    <description><![CDATA[Avec un abonnement Visual Studio Online, vous avez accès aux outils, plateformes et services dont vous auriez besoin pour développer et tester vos applications avec succès. Consultez l'article ci-dessous et suivez les étapes spécifiées pour savoir comment activer votre abonnement.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Abonnements Visual Studio Microsoft Partner Network (MPN)</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4013871/?tpqid=800-000036]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Activer abonnements Visual Studio Online</text>
        <url><![CDATA[https://vimeo.com/134888835?tpqid=800-000036]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Abonnements Visual Studio Online</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/msdn-subscriptions?tpqid=800-000036]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000105</id>
    <title>Puis-je acheter un abonnement à des composants additionnels en plus de mon abonnement MPN IUR (droits d'utilisation interne) Online Services ?</title>
    <description><![CDATA[Non, cela n'est pas possible. Vous devez acheter au moins 1 licence d'un abonnement de base via les canaux d'achat disponibles pour pouvoir ajouter un composant additionnel. Exception : pour les composants additionnels CRM OL et Dynamics 365 (comme le stockage et les instances hors production), vous pouvez envoyer votre demande ici pour obtenir un abonnement de base gratuit]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Envoyer votre demande ici pour obtenir un abonnement de base gratuit</text>
        <url><![CDATA[https://profile.microsoft.com/RegSysProfileCenter/wizardnp.aspx?wizid=f4a1d0f2-6bed-4a89-86b2-b49b3469759a&lcid=1033&tpqid=800-000105]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Guide d'utilisation du produit pour les avantages liés aux logiciels et aux services cloud</text>
        <url><![CDATA[https://assets.microsoft.com/en-gb/MPN-MAPS-Product-Usage-Guide.pdf?tpqid=800-000105]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000104</id>
    <title>Où puis-je télécharger et activer mes licences IUR ?</title>
    <description><![CDATA[Consultez l’article ci-dessous pour savoir comment activer et assigner vos licences IUR]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Avantage logiciels et Cloud lié aux licences à usage interne (Faites défiler la page jusqu'en bas pour afficher le tableau des licences réservées aux partenaires de compétence)
 
</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=800-000104]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Quels sont les avantages liés aux droits d'utilisation interne/En quoi leur utilisation est-elle importante</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2887467?tpqid=800-000104]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Gérer les avantages de votre abonnement Microsoft Partner Network</text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/partner-center/manage-your-partner-network-benefits?tpqid=800-000104]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000087</id>
    <title>Nous avons une souscription au programme Microsoft Action Pack et avons satisfait les prérequis pour obtenir des licences Microsoft Office 365 / des sièges additionnels Microsoft Dynamics CRM Online grâce aux ventes. Où puis-je trouver les clés de produit (tokens)? </title>
    <description><![CDATA[Les clés de produit supplémentaires ne sont pas assignées automatiquement à votre compte. Contactez svp le Centre Régional de Service afin de recevoir les informations au sujet de votre demande.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Contact Support</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support/contact-support?Issueid=200-0011&tpqid=800-000087]]></url>
      </link>
       <link>
        <text> Bénéfices interne Cloud et avantage logiciel</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=800-000087]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group></groups>