<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><groups><group title="Выгоды" refid="Benefits"><question>
    <id>300-000004</id>
    <title>Как получить собственный логотип компетенции?</title>
    <description><![CDATA[Обратитесь к веб-сайту Partner Logo Builder, где можно создать и загрузить собственный логотип, говорящий о вашем статусе партнерства с Майкрософт и полученных компетенциях.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Partner Logo Builder</text>
        <url><![CDATA[http://logobuilder.partner.microsoft.com/?tpqid=300-000004]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Приступая к работе с Logo Builder</text>
        <url><![CDATA[https://logobuilder.partner.microsoft.com/Home/_DownloadResource?resourceId=1&tpqid=300-000004]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Руководство по знаку продавец-партнер MPN</text>
        <url><![CDATA[https://logobuilder.partner.microsoft.com/Home/_DownloadResource?resourceId=3&tpqid=300-000004]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000043</id>
    <title>Как активировать Microsoft Azure  лицензии для внутреннего использования</title>
    <description><![CDATA[Посмотрите как активировать Microsoft Azure лицензии для внутреннего использования следуя шагам представленным в Базе Знаний в статье  Как активировать Microsoft Azure  лицензии для внутреннего использования.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Как активировать Microsoft Azure  лицензии для внутреннего использования.</text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/3013414?tpqid=300-000043]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>  Права на внутреннее использование облака и преимущества программного обеспечения</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=300-000043]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Ускорьте свой бизнес с преимуществом Права внутреннего использования</text>
        <url><![CDATA[https://vimeo.com/158216561?tpqid=300-000043]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question SortOrderOnHome="5">
    <id>300-000013</id>
    <title>Как приступить к работе с сообществом поддержки партнеров?</title>
    <description><![CDATA[Без дополнительных затрат найдите совместно с экспертами и другими партнерами ответы на свои вопросы по продуктам, разработке, предпродажам и членству в Microsoft Partner Network.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Вопросы и ответы по сообществу поддержки партнеров</text>
        <url><![CDATA[http://partnersupport.microsoft.com/page/faq?tpqid=300-000013]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Partner support community</text>
        <url><![CDATA[https://www.youtube.com/watch?v=Qbh0r_x84q0
&tpqid=300-000013]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000014</id>
    <title>Что такое консультационные часы партнера?</title>
    <description><![CDATA[Часы консультаций для партнеров являются валютой, используемой для доступа к некоторым ключевым услугам по предпродажной подготовке и развертыванию, предлагаемым участникам Microsoft Partner Network. Используйте свои часы консультаций для формирования необходимого набора навыков с помощью технического обучения и получения индивидуальных рекомендаций по разработке, развертыванию и эффективному выводу на рынок клиентских решений.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Техническая предпродажная подготовка и услуги по развертыванию</text>
        <url><![CDATA[http://aka.ms/advisoryhours?tpqid=300-000014]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Основные преимущества и требования</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/core-benefits?tpqid=300-000014]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Не знаете, сколько часов консультаций вы имеете? Просмотрите доступные часы консультаций для партнеров. </text>
        <url><![CDATA[http://aka.ms/mysupport?tpqid=300-000014]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000102</id>
    <title>В чем заключаются преимущества получения компетенции?</title>
    <description><![CDATA[Для получения дополнительных сведений  перейдите по следующим ссылкам]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Обзор компетенций</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/competencies?tpqid=300-000102]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Обзор преимуществ</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2887467?tpqid=300-000102]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Таблица лицензий для партнеров с компетенцией</text>
        <url><![CDATA[https://assets.microsoft.com/en-us/mpn-maps-software-iur-competency-license-table.pdf?tpqid=300-000102]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000072</id>
    <title>Где можно найти информацию об обновлениях компетентности преимущества?</title>
    <description><![CDATA[Последние новости о внедренных и предстоящих изменениях преимуществ и других аспектов членства можно найти на странице "Новые возможности".]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Дополнительные сведения  об эволюции MPN</text>
        <url><![CDATA[http://www.mpnevolution.com/?tpqid=300-000072]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Основные преимущества и требования</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/core-benefits?tpqid=300-000072]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Обзор Microsoft Partner Network</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/how-it-works?tpqid=300-000072]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000098</id>
    <title>Как завершить сертификацию приложений с помощью Microsoft Referrals?</title>
    <description><![CDATA[В статье указанной ниже представлена информация о завершении сертификации приложений в Microsoft Referrals:]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Добавление приложений, сертификатов приложений и служб</text>
        <url><![CDATA[http://msdn.microsoft.com/library/partnercenter/mt156991.aspx?tpqid=300-000098]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Ресурсы Microsoft Referrals</text>
        <url><![CDATA[https://partnercenter.microsoft.com/pcv/search?tpqid=300-000098]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Microsoft Partner Center - Manage Microsoft Referrals</text>
        <url><![CDATA[https://manage.pinpoint.com/?tpqid=300-000098]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000028</id>
    <title>Каким образом можно получить преимущества по «Signature Cloud Support»?</title>
    <description><![CDATA[Ознакомьтесь с информацией об индивидуальных требованиях к компетенциям Cloud Performance and Hybrid в Руководстве по программе.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Руководство по программе Microsoft Partner Network</text>
        <url><![CDATA[http://aka.ms/mpnbenefits?tpqid=300-000028]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Для проверки соответствия требованиям для получения этого преимущества и получения дополнительных сведений</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2987884/?tpqid=300-000028]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000099</id>
    <title>Как зарегистрироваться в Visual Studio при наличии регистрации на MSDN?</title>
    <description><![CDATA[Узнайте, как зарегистрироваться на Visual Studio с помощью пошагового руководства, изложенного в статье базы знаний «Регистрация в Visual Studio». (Примечание. MPN RSC взяла на себя обязательства по оказанию участникам программы MPN поддержки в плане понимания ими преимуществ их подписок Visual Studio, доступа к подпискам и использования основных возможностей портала Visual Studio.)
]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Регистрация в Visual Studio</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4017803?tpqid=300-000099]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question SortOrderOnHome="3">
    <id>300-000100</id>
    <title>Как получить квалификацию для оказания услуг по технической поддержке / поддержке по продукту?</title>
    <description><![CDATA[Воспользуйтесь обзором основных преимуществ и требований, а также сводкой технических льгот для участников программы MPN, в которых приведены сведения о доступной технической поддержке / поддержке по продукту в рамках вашей подписки.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Основные преимущества и требования</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/core-benefits?mpnbenefits&tpqid=300-000100]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Свод технических льгот для участников MPN</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2987884?tpqid=300-000100]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000101</id>
    <title>Каким образом я могу обратиться за технической/профессиональной помощью в случае инцидента?</title>
    <description><![CDATA[Обратитесь к своду технических льгот для участников MPN для оценки соответствия вашей компании требованиям по оказанию технической помощи.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Свод технических льгот для участников MPN</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2987884?tpqid=300-000101]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Пошаговая инструкция по созданию запроса в Службу поддержки</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3020636?tpqid=300-000101]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000103</id>
    <title>Как назначить доступ и привилегии к подписке Visual Studio Online  для партнеров MAPS и партнеров с компетенциями?</title>
    <description><![CDATA[В следующей статье приведены пошаговые инструкции по назначению доступа к подписке Visual Studio Online и привилегий для партнеров MAPS и партнеров с компетенциями.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Назначение доступа к подписке Visual Studio Online и привилегий</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2966345?tpqid=300-000103]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000104</id>
    <title>Как создать инциденты профессиональной поддержки на местах с помощью идентификатора доступа и контракта ID?</title>
    <description><![CDATA[Рекомендации по созданию инцидентов профессиональной поддержки на местах с помощью идентификатора доступа и контракта приведены в следующей статье.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Использование идентификатора доступа и идентификатора контракта для создания инцидентов профессиональной технической поддержки на местах</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3020636?tpqid=300-000104]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group><group title="Загрузки и ПО" refid="DownloadsSoftware"><question>
    <id>800-000048</id>
    <title>Каким образом я могу получить кредит(ы) для моих преимуществ для внутреннего использования по Microsoft Azure? </title>
    <description><![CDATA[у которых есть компетенция или подписка Microsoft Action Pack, имеют доступ к ежемесячному кредиту для подписки Microsoft Azure. Это преимущество предоставляется на организацию независимо от количества купленных подписок на Action Pack или дополнительных преимуществ (Additional Benefit Toolkits). Если один из администраторов в рамках одной и той же организации уже запросил кредит на преимущества по Azure, то другие администраторы из этой же организации не смогут претендовать на это преимущество. Прочитайте следующую статью, чтобы узнать больше о преимуществах Microsoft Azure для внутреннего использования.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Как активировать Microsoft Azure  лицензии для внутреннего использования.</text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/3013414?tpqid=800-000048]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Активация лицензий на внутреннее использование Microsoft Azure</text>
        <url><![CDATA[https://vimeo.com/123338148?tpqid=800-000048]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Права на внутреннее использование облачных преимуществ и преимуществ программного обеспечения</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=800-000048]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question SortOrderOnHome="6">
    <id>800-000039</id>
    <title>Какие преимущества программного обеспечения Вы получаете с Microsoft Action Pack? </title>
    <description><![CDATA[Абоненты Action Pack как правило получают 10 лицензий для внутреннего пользования последних версий программного обеспечения Microsoft. Это включает в себя лицензии локального программного обеспечения, интернет-услуги и подписки Visual Studio Online. Для получения информации о лицензионных преимуществах, обратитесь к следующим ресурсам:]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Обзор пакета Microsoft Action Pack</text>
        <url><![CDATA[http://aka.ms/actionpack?tpqid=800-000039]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Вопросы и ответы, касающиеся преимуществ лицензирования Action Pack</text>
        <url><![CDATA[http://aka.ms/actionpackfaq?tpqid=800-000039]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Как максимально использовать возможности, предоставляемые подписками на MAP</text>
        <url><![CDATA[https://vimeo.com/134886254?tpqid=800-000039]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question SortOrderOnHome="2">
    <id>800-000036</id>
    <title>Как активировать подписку Visual Studio Online? </title>
    <description><![CDATA[С подпиской Visual Studio Online, Вы можете получить инструменты, платформы и услуги, необходимые для успешного развития и тестирования приложений. Вы можете ознакомиться со статьёй ниже, чтобы узнать, как активировать подписку.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Подписки на Visual Studio по  партнерской программе Microsoft Partner Network (MPN)</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4013871/?tpqid=800-000036]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Activate Visual Studio Online subscription</text>
        <url><![CDATA[https://vimeo.com/134888835?tpqid=800-000036]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Подписки Visual Studio Online</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/msdn-subscriptions?tpqid=800-000036]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000032</id>
    <title>Как получить право на внутреннее использование плана Office 365 (E3) в Microsoft Partner Network?</title>
    <description><![CDATA[Ознакомьтесь с преимуществами прав на внутреннее использование Office 365 (E3) в Microsoft Partner Network.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>KB 2996518. Как получить право на внутреннее использование плана Office 365 (E3) в Microsoft Partner Network</text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/2996518?tpqid=800-000032]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Активация и назначение лицензий на внутреннее использование Office 365 (E3)</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3007588?tpqid=800-000032]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question SortOrderOnHome="1">
    <id>800-000092</id>
    <title>Как активировать лицензии для внутреннего использования по партнёрской программе Microsoft Partner Network?</title>
    <description><![CDATA[Ниже представлено несколько статей, в которых имеется пошаговая инструкция по активации продуктов: Office 365, Enterprise Mobility Suite, and Microsoft Dynamics CRM Online.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Права на внутреннее использование облачных преимуществ и преимуществ программного обеспечения</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=800-000092]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>https://support.microsoft.com/kb/3007588</text>
        <url><![CDATA[Microsoft Action Pack internal-use rights license table?tpqid=800-000092]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000030</id>
    <title>Как решить проблему ограниченного количества технических Visual Studio Online ID?</title>
    <description><![CDATA[Партнеры с компетенцией имеют неограниченный доступ к подписке Visual Studio Online и не понадобится дополнительное увеличения лимита. Партнеры Action Pack могут увеличить лимит Visual Studio Online до 360% от их подписки, если они свяжутся со службой поддержки. Используйте ресурсы ниже, чтобы узнать больше об увеличении лимита Action Pack до 360%.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Невозможно назначить подписку Visual Studio Online новым пользователям</text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/2954371?tpqid=800-000030]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Назначение подписки Visual Studio Online: доступ и преимущества </text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/2966345?tpqid=800-000030]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Назначение онлайн привилегий Visual Studio</text>
        <url><![CDATA[http://partnersupport.microsoft.com/en-us/mpnpartnermem/forum/mpnpartpq-mpnpmaction/assigning-msdn-privileges/bc0dc817-40dc-4b38-9f20-81a3d824d899?tpqid=800-000030]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000090</id>
    <title>Где я могу загрузить программное обеспечение и ключ продукта Windows 10?</title>
    <description><![CDATA[Партнёры имеющие компетенцию Microsoft либо подписку Microsoft Action Pack могут загрузить операционную систему Windows 10 Enterprise и ключ продукта для внутреннего использования на портале Partner Didital Distribution (Портал загрузок и ключей). Для разработки, тестирования и демонстрации, партнёры с выше указанными программами получают доступ к подписке Visual Studio Online, как одно из преимуществ партнёрской программы. (Включая издания Pro и Home.) Доступ к Visual Studio Online ограничен правами, возложенными на данную подписку.

Примечание: Лицензии для внутреннего пользования на Windows 10 Enterprise предоставляются только в качестве обновления.

Примечание: Для того чтобы у пользователя была возможность загрузить программное обеспечение с Partner Didital Distribution (Портал Загрузок и Ключей), необходимо назначить права на «загрузку программного обеспечения» и «просмотр ключей». Для того, чтобы загрузить продукты по подписке Visual Studio Online, необходимо назначить права Премиум Подписки для партнёров с компетенцией и Технический идентификатор для партнёров с подпиской Microsoft Action Pack.

Note: Партнёры не могут использовать уже активированный ключ для операционных систем Windows 8.1 либо Windows 10 для выполнения обновления. Вместо этого, новый люч продукта должен быть получен из Портала загрузок и ключей.
]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Портал Partner Digital Distribution Portal</text>
        <url><![CDATA[https://www.microsoft.com/msppdd?tpqid=800-000090]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Подписки Visual Studio Online</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/msdn-subscriptions?tpqid=800-000090]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Веб-сайт для загрузки Visual Studio Online</text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/subscriptions?tpqid=800-000090]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000104</id>
    <title>Откуда загрузить и как активировать лицензии на внутреннее использование (IUR)?</title>
    <description><![CDATA[Чтобы узнать, как активировать и назначить свои лицензии на внутреннее использование (IUR), см. следующие статьи.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Права на внутреннее использование облачных преимуществ и преимуществ программного обеспечения (Прокрутите страницу вниз до нижней части для просмотра таблицы лицензий для партнеров с компетенциями)</text>
        <url><![CDATA[?tpqid=800-000104]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Какие преимущества дают мои права на внутреннее использование / Почему важно ими пользоваться</text>
        <url><![CDATA[?tpqid=800-000104]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question SortOrderOnHome="7">
    <id>800-000075</id>
    <title>Где можно просмотреть изменения в загрузках и программном обеспечении, доступным для меня?</title>
    <description><![CDATA[Все последние изменения для участников партнерских программ можно найти на новой странице Портал Загрузок и Ключей  и Что нового ?]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Что нового?</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/Support/whats-new?tpqid=800-000075]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>  Права на внутреннее использование облака и преимущества программного обеспечения</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=800-000075]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Активация и назначение лицензий на внутреннее использование Office 365 (E3)</text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/3007588?tpqid=800-000075]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000105</id>
    <title>Могу ли я приобрести подписку на надстройку в дополнение к моим правам на внутреннее использование подписки на онлайн-службы MPN?</title>
    <description><![CDATA[Нет, это невозможно. Вам необходимо приобрести хотя бы 1 лицензию по основной подписке с доступными каналами приобретения для того, чтобы иметь возможность для добавления любой надстройки. Исключение: для надстроек CRM OL и Dynamics 365, таких как непроизводственные экземпляры и хранилище. Вы можете отсюда отправить запрос на получения бесплатной базовой подписки.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Отправить запрос для получения бесплатной базовой подписки отсюда</text>
        <url><![CDATA[https://profile.microsoft.com/RegSysProfileCenter/wizardnp.aspx?wizid=f4a1d0f2-6bed-4a89-86b2-b49b3469759a&lcid=1033&tpqid=800-000105]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Руководство по использованию продукта для получения преимуществ от применения программного обеспечения и облачных служб</text>
        <url><![CDATA[https://assets.microsoft.com/en-gb/MPN-MAPS-Product-Usage-Guide.pdf?tpqid=800-000105]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000087</id>
    <title>У нас есть подписка на Microsoft Action Pack и мы выполнили условия для получения дополнительный лицензий на Microsoft Office 365 и Microsoft Dynamics CRM Online путем продаж. Каким образом мы можем получить ключи (tokens)?</title>
    <description><![CDATA[Дополнительные ключи (tokens) не назначаются автоматически в профиле вашей компании.  Пожалуйста, обратитесь в ваш Региональный Сервисный Центр для получения необходимой информации по вашему запросу.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Обращение в службу поддержки</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support/contact-support?Issueid=200-0011&tpqid=800-000087]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Права на внутреннее использование облачных преимуществ и преимуществ программного обеспечения</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=800-000087]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000045</id>
    <title>Почему у меня отражается пробная версия Visual Studio несмотря на то, что я зарегистрирован? </title>
    <description><![CDATA[Изменились условия регистрации для партнеров, которые используют MSDN and Visual Studio. Вы можете найти дополнительную информацию по этой ссылке:]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Вход в систему в Visual Studio</text>
        <url><![CDATA[http://msdn.microsoft.com/library/dn457348.aspx?tpqid=800-000045]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Лицензия на Visual Studio 2015 не распознана</text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/en-us/library/dn950037.aspx?tpqid=800-000045]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group><group title="Обучение" refid="Training"><question>
    <id>1200-000022</id>
    <title>Каковы самые задаваемые вопросы о пути обучения?</title>
    <description><![CDATA[Изучение путей может помочь вам получить подготовку или сертификацию. Пути обучения выделить контуры, которые имеют отношение к вашей компании или организации. FAQ пути обучения дает ответы на самые задаваемые вопросы о пути обучения.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Учебные материалы – список топ FAQ</text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/2964426?tpqid=1200-000022]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Схемы обучения для партнеров Майкрософт</text>
        <url><![CDATA[https://mspartnerlp.mspartner.microsoft.com/LearningPath?tpqid=1200-000022]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Partner University</text>
        <url><![CDATA[https://partneruniversity.microsoft.com/?tpqid=1200-000022]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1200-000089</id>
    <title>Где я могу найти информацию об экзаменах для компетенций и готовности?</title>
    <description><![CDATA[Для получения информации об экзаменах для компетенций и готовности, пожалуйста, посетите страницу Microsoft partner learning paths по ссылке ниже. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Схемы обучения партнера корпорации Майкрософт</text>
        <url><![CDATA[https://mspartnerlp.mspartner.microsoft.com/LearningPath/PathHome?tpqid=1200-000089]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1200-000056</id>
    <title>Предлагает ли Microsoft бесплатное обучение (тренинги) или же обучение по доступным ценам?</title>
    <description><![CDATA[Центр Обучения Партнер это преимущество доступно для организаций, включенных в программы Microsoft Partner Network на любом уровне. Центр обучения партнеров обеспечивает регистрацию и доступ к онлайн обучению, включая бесплатное и по доступным ценам. Он также используется для прохождения требуемых екзаменов для Microsoft Action Pack и компетенций.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Техническая предпродажная подготовка и услуги по развертыванию - Technical Training</text>
        <url><![CDATA[http://aka.ms/advisoryhours?tpqid=1200-000056]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Схемы обучения для партнеров Майкрософт</text>
        <url><![CDATA[https://mspartnerlp.mspartner.microsoft.com/LearningPath?tpqid=1200-000056]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Partner University </text>
        <url><![CDATA[https://partneruniversity.microsoft.com/?tpqid=1200-000056]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group><group title="Поощрения для партнеров" refid="PartnerIncentives"><question>
    <id>400-000008</id>
    <title>Каковы поощрения для партнеров Майкрософт?</title>
    <description><![CDATA[Поощрения для партнеров — один из аспектов вклада корпорации Майкрософт в развитие экосистемы своих партнеров. Независимо от того, в какой среде вы ведете бизнес — в локальной, облачной или гибридной, — поощрения для партнеров предназначены стимулировать вашу рентабельность и рост, а также способствовать развитию стратегии Майкрософт, ориентированной в первую очередь на облачные службы и мобильные устройства. Поощрения предусматривают программы для предприятий, малого и среднего бизнеса, облачных служб, а также устройств.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Подробнее о поощрениях для партнеров</text>
        <url><![CDATA[http://aka.ms/partnerincentives ?tpqid=400-000008]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>400-000082</id>
    <title>Каким образом я могу получать партнерские льготы?</title>
    <description><![CDATA[Право на получение партнерских льгот варьируется в зависимости от программы. Некоторые программы подразумевают наличие компетенции Microsoft Partner Network. Некоторые зависят от оценки эффективности партнера или статуса авторизации Microsoft. Не все партнеры будут иметь право на получение всех льгот.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Посмотри  Каким образом я могу получать партнерские льготы?</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/partner-incentives?tpqid=400-000082]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>400-000080</id>
    <title>Как получить поддержку в вопросе поощрения партнера?</title>
    <description><![CDATA[Поддержку по программе поощрения для партнеров можно получить в разделе "Поддержка" на странице "Поощрения для партнеров".]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Получить поддержку по программе поощрения для партнеров</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/partner-incentives#Supports?tpqid=400-000080]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>View the new Partner Incentives page</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/partner-incentives?tpqid=400-000080]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>400-000083</id>
    <title>Как обновить мои банковские и налоговые сведения?</title>
    <description><![CDATA[Дополнительные данные о том, как обновить банковские и налоговые сведения, см. в следующих статьях]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Как добавить банковские сведения для поощрений по программе Azure Incentives</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3073470?tpqid=400-000083]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Как отправить формы налоговых и банковских сведений для получения поощрений по программе Azure Online Incentives</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3090503?tpqid=400-000083]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Где обновить мои налоговые сведения</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3011099?tpqid=400-000083]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>400-000002</id>
    <title>Как получить поощрение при продаже и развертывании облачных решений Майкрософт?</title>
    <description><![CDATA[Ознакомьтесь со справочной информацией по получению поощрений, связанных с веб-службами, и найдите ответы на свои вопросы об отчислениях и порядке выплаты.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Вознаграждение за продажу и развертывание облачных решений Майкрософт</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3082022/?tpqid=400-000002]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>400-000079</id>
    <title>Где найти дополнительные сведения о поощрениях для партнеров?</title>
    <description><![CDATA[С 1 июля 2015 г. сведения обо всех программах поощрения для партнеров доступны в сети Microsoft Partner Network! Партнеры, имеющие право на участие в программе поощрения, смогут просмотреть соответствующие доступные материалы на странице aka.ms/partnerincentives. Кроме того, партнеры смогут просмотреть подробные сведения о большинстве поощрений в облаке, даже не владея соответствующим уровнем компетенции.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Просмотреть страницу поощрений для партнеров</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/partner-incentives?tpqid=400-000079]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group><group title="Технические сервисы" refid="TechnicalServices"><question>
    <id>1400-000104</id>
    <title>Где я могу найти техническую подготовку для решения сценариев по технической предпродажной консультации и сценариев развертывания для Azure, Office 365, Dynamics CRM Online, Windows 10 и Enterprise Mobility Suite?</title>
    <description><![CDATA[Получите возможность пройти техническую подготовку для развития своих способностей по техническому предпродажному консультированию и развертыванию, посетив http://aka.ms/TechnicalTraining. Для партнеров MPN предлагается бесплатно.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Зарегистрироваться на технические веб-трансляции </text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/reach-customers/technical-presales-deployment-services?tpqid=1400-000104]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1400-000110</id>
    <title>Где я могу ознакомиться с основными вопросами, задаваемыми партнерами во время этапов предпродажного консультирования и развертывания проектов клиентов в облачной и гибридной среде?</title>
    <description><![CDATA[Ознакомьтесь с вопросами, наиболее часто задаваемыми клиентами на этапах предпродажного консультирования и развертывания проектов их клиентов, в том числе во время конкурентоспособного позиционирования, демонстраций, настройки параметров, лицензирования, миграции и развертывания, а также разработки приложений. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Вопросы о продукте, чаще всего задаваемые партнерами</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3182623?tpqid=1400-000110]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1400-000109</id>
    <title>Какие технические службы доступны мне для помощи в планировании, построении и использовании приложений в Office 365?</title>
    <description><![CDATA[Воспользуйтесь преимуществами набора служб для разработчиков приложений, созданных специально, чтобы помочь партнерам MPN планировать, создавать и использовать приложения Office 365. Получите прямой доступ к техническим экспертам Office 365 в форме личного общения, техническому обучению и возможностям общения в чате, чтобы ускорить техническое продвижение к сертификации приложения.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Узнайте о технических службах платформы разработки приложений Office 365</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support/office-365-presales-deployment?tpqid=1400-000109]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Пообщайтесь напрямую с техническими специалистами Майкрософт в чате для разработчиков</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3174960?tpqid=1400-000109]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1400-000108</id>
    <title>Имеются ли технические службы, доступные для разработчиков приложений и независимых поставщиков, работающих на платформе Azure?</title>
    <description><![CDATA[Будучи партнером программы MPN, воспользуйтесь нашим набором служб разработчика приложений, который поможет вам планировать, создавать и использовать приложения на Azure. Получите прямой доступ к техническим экспертам Azure в форме личного общения, техническому обучению и возможностям общения в чате, чтобы ускорить свое путешествие по стране технических знаний к получению сертификата, свидетельствующего о владении навыками разработки облачных приложений.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Узнайте о технических службах платформы разработки облачных приложений</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support/azure-presales-deployment ?tpqid=1400-000108]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Начните пользоваться чатом разработчиков</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3174960?tpqid=1400-000108]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1400-000107</id>
    <title>Кто это - Microsoft Partner Technical Services, и как они могут помочь мне заключить больше сделок, ускорить развертывание и поддержку моих клиентов?</title>
    <description><![CDATA[С момента, когда Вы начинаете инвестировать в Microsoft - до момента, когда Вы начинаете продажи и развертывания - и весь путь до конца, когда у Вас есть более сложные сделки в области технологий, Microsoft Partner Technical Services существует для того, чтобы поддержать Вас в течение всего цикла.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Посмотреть краткое видео и узнать больше</text>
        <url><![CDATA[http://aka.ms/PTSOverviewVideos?tpqid=1400-000107]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1400-000111</id>
    <title>Где можно найти техническую информацию по облачным нагрузкам, которая поможет ускорить продажи, развертывания и разработку приложений за счет взаимодействия с техническими специалистами в этой области на этапах запуска, расширения и оптимизации бизнеса?</title>
    <description><![CDATA[Начните повышать свой уровень технических знаний с помощью набора услуг по развитию способностей в области технического предпродажного консультирования и развертывания. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Услуги по развитию способностей в области технического предпродажного консультирования и развертывания</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/reach-customers/technical-presales-deployment-services?tpqid=1400-000111]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1400-000105</id>
    <title>Где я могу найти поддержку, которая поможет мне позиционировать решения Microsoft, преодолеть возражения клиентов, продемонстрировать ценность решений, и представить решения для ваших потенциальных клиентов для облачных и гибридных сценариев Microsoft во время предварительной фазы продаж?</title>
    <description><![CDATA[Предпродажная техническая поддержка доступна как часть Ваших преимуществ MPN, чтобы помочь Вам получить конкурентное преимущество путем получения технической консультации и персонализированной помощи, таких как руководство по доказательству правильности концепции, помощь по конкурентоспособности, обзор функций и руководство по сравнению, запрос предложений (RFP), вопросы и технические рекомендации по лицензированию. Посетите http://aka.ms/TechnicalServices, чтобы узнать больше.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Узнать больше о технической предпродажной помощи</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/reach-customers/technical-presales-deployment-services?tpqid=1400-000105]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Узнайте, как можно получить доступ к Предпродажной технической помощи</text>
        <url><![CDATA[http://aka.ms/corebenefits?tpqid=1400-000105]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1400-000106</id>
    <title>Доступна ли поддержка, которая поможет мне во время проектирования, разработки и этапов развертывания моих проектов для решения сценариев клиента?</title>
    <description><![CDATA[Да, используйте Ваши Партнерские консультационные часы, чтобы получить доступ к консультационным услугам для ускорения развертывания и увеличения потребления путем получения индивидуальных консультаций, в том числе: по дизайну и руководству по применению, проверке кода и анализу среды тестирования, содействию интеграции решений, миграции и планированию развертывания, руководству по сценариям и архитектуре решения. Получить дополнительную информацию и подать заявку можно на http://aka.ms/TechnicalServices.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Узнать больше и отправить запрос на получение доступа к службам развертывания  с использованием своих партнерских консультационных часов</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/reach-customers/technical-presales-deployment-services?tpqid=1400-000106]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Узнайте? как можно получить право на Партнерские часы оказания консультационных услуг, чтобы получить доступ к Службам развертывания</text>
        <url><![CDATA[http://aka.ms/corebenefits?tpqid=1400-000106]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group><group title="Услуги в облаке" refid="CloudServices"><question>
    <id>200-000083</id>
    <title>Где можно найти информацию о программе Cloud Solution Provider (CSP)?</title>
    <description><![CDATA[Программа  Cloud Solution Provider представляет собой новое предложение, и на данный момент доступна только для выбранной группы партнеров Microsoft. Если вы думаете, что ваша компания отлично подходит, обратитесь к своему представителю партнера Microsoft (ПАМ).]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Узнайте больше о программе CSP </text>
        <url><![CDATA[https://partnercenter.microsoft.com/partner/home?tpqid=200-000083]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Видео программы поощрения партнеров поставщиков облачных решений (CSP Partner Incentives)</text>
        <url><![CDATA[https://vimeo.com/131708583?tpqid=200-000083]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000074</id>
    <title>Произошли ли недавно какие-либо изменения в облачных службах?</title>
    <description><![CDATA[Последние сведения об изменениях облачных служб и других программ членства можно найти на странице "Новые возможности".]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Новые возможности</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/Support/whats-new?tpqid=200-000074]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Обзор Cloud SureStep</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/SureStep?tpqid=200-000074]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000029</id>
    <title>Каким образом можно создать инцидент на «Signature Cloud Support»?</title>
    <description><![CDATA[Посмотрите обзор преимуществ по Signature Cloud Support, включая информацию как создать инцидент.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Дополнительные сведения о Signature Cloud Support</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/Support/signature-cloud-support?tpqid=200-000029]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Обзор преимуществ по Signature Cloud Support</text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/2996739 ?tpqid=200-000029]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Signature Cloud Support для Microsoft Office 365 </text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2993570?tpqid=200-000029]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000068</id>
    <title>Каким образом моя компания может создать демо версии офис 365?</title>
    <description><![CDATA[Демо портал Microsoft Office позволяет создать демонстрационные среды и материалы, руководство демонстрационного доступа для продуктов Office, без необходимости полной локальной установки .Демо среда Microsoft Office состоит из  пробного арендатора персонального Office 365, населенного готовым к демо контентом. После того, как Ваш арендатор офиса 365 настроен, Вы можете поставить эффективные демо-версии, которые смогут охватыватить весь спектр офисных продуктов, таких как Exchange, SharePoint, Lync, Outlook, Word, Excel, PowerPoint, и многие другие]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Портал демонстрации Microsoft Office</text>
        <url><![CDATA[https://demos.microsoft.com/login#/?tpqid=200-000068]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Демонстрационные клиенты Microsoft Office 365, Project Online и Power BI</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2990500?tpqid=200-000068]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Зарегистрируйтесь для прохождения первоначального технического обучения по Microsoft Office 365</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3061449?tpqid=200-000068]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000066</id>
    <title>Как мотивировать моих клиентов к покупке Office 365?</title>
    <description><![CDATA[Узнайте как осуществлять внедрение Office 365, ознакомившись с презентацией. Для того, чтобы просмотреть презентацию, необходимо авторизоваться под учетными данными партнера.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Обзор Cloud SureStep</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/SureStep?tpqid=200-000066]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000026</id>
    <title>Мы Microsoft Online Services Partner. Как мы можем активировать функции партнеров?</title>
    <description><![CDATA[Вы можете использовать следующие ресурсы, чтобы ознакомиться с информацией о том, как получить доступ к преимуществам своего онлайн-сервиса и активировать функции партнеров:]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Страница, посвященная  преимуществам программного обеспечения и веб-служб</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=200-000026]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Активация функций Партнера</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4024694?tpqid=200-000026]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000085</id>
    <title>Что такое Cloud Services Partner Dashboard?</title>
    <description><![CDATA[Microsoft Cloud Services Dashboard – это панель, которая помогает реселлерам и дистрибьютерам отслеживать статус подписок своих клиентов на Microsoft Office 365, Microsoft Intune и Microsoft Dynamics CRM Online. 
Вы можете использовать эту панель в качестве источника ключевых данных для эффективного управления подписками ваших клиентов, которые назначили вашу организацию в качестве партнера (partner of record). С помощью этих данных вы можете более эффективно и активно стимулировать спрос, развертывание и продления. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Узнайте больше о Partner Online Services Dashboard</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4036921?tpqid=200-000085]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Microsoft Cloud Services Dashboard</text>
        <url><![CDATA[https://vimeo.com/139233180?tpqid=200-000085]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Руководство пользователя панелью управления облачными службами</text>
        <url><![CDATA[https://assets.microsoft.com/mpn-cloud-consumption-user-guide.pdf?tpqid=200-000085]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group><group title="Членство" refid="Membership"><question>
    <id>100-000083</id>
    <title>Какова стоимость возобновления моего пакета Action Pack?</title>
    <description><![CDATA[Перейдите по следующим полезным ссылкам для ознакомления с самым последним прайс-листом на пакет Action Pack]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Обзор пакета Microsoft Action Pack</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/action-pack?tpqid=100-000083]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Часто задаваемые вопросы о пакете Action Pack</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/action-pack-software-licensing-benefits-faq?tpqid=100-000083]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Возобновление пакета Action Pack</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3009703?tpqid=100-000083]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000077</id>
    <title>Где узнать, как стать авторизованным продавцом устройств Microsoft Surface Hub (ADR)?</title>
    <description><![CDATA[Чтобы стать авторизованным продавцом устройств Microsoft Surface Hub, необходимо обратиться к авторизованному дистрибьютору Microsoft Surface и зарегистрироваться для получения обновлений по программе ADR.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Обратиться к авторизованному дистрибьютору Microsoft Surface</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/Solutions/find-an-authorized-device-distributor?tpqid=100-000077]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Зарегистрироваться, чтобы получать обновления о получении статуса ADR или установщика Microsoft Surface Hub</text>
        <url><![CDATA[http://www.microsoft.com/microsoft-surface-hub/surfacepartners?tpqid=100-000077]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000078</id>
    <title>Как распечатать/скачать окончательную редакцию счета из MAPS и оплату за компетенцию?</title>
    <description><![CDATA[В данной статье приведены сведения о том, как напечатать окончательные счета]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Как напечатать окончательные счета</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4017791?tpqid=100-000078]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000003</id>
    <title>В чем отличие между базовыми льготами и льготами по компетенциям?</title>
    <description><![CDATA[Первая полученная компетенция открывает доступ к базовому набору льгот.  По мере получения других компетенций открываются соответствующие им дополнительные льготы.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Основные преимущества и требования</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/core-benefits?tpqid=100-000003]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Обзор Microsoft Partner Network</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/how-it-works?tpqid=100-000003]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000070</id>
    <title>Моя компания учавствует в программе Microsoft Partner Network. Как стать мне связанным полъзователем? И многое другое.</title>
    <description><![CDATA[Если Вы уже зарегистрированы в Microsoft, войдите в Associate в качестве индивидуального пользовтеля на страницы Центра участников партнерской программы и заполните необходимые поля. Если у Вас нет учетной записи Microsoft, Вам будет необходимо её создать, прежде чем приступить к регистрации компании.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Associate as an individual </text>
        <url><![CDATA[https://partners.microsoft.com/partnerprogram/OrganizationSearch.aspx?tpqid=100-000070]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Обзор Microsoft Partner Network</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/how-it-works?tpqid=100-000070]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000050</id>
    <title>Квалифицированные специалисты - Microsoft Certified Professionals (MCP) моей компании не отражаются как соответствующие требованиям для серебряной или золотой компетенции. Что я могу сделать? </title>
    <description><![CDATA[После недавних изменений в программе, вы или Ваши специалисты MCP могут не отражаться Центре участников Партнерской программы (Partner Membership Center) при наличии необходимых экзаменов. В этой ситуации вам надо переназначить этих специалистов MCP через раздел “Управление Microsoft Certified Professionals” в Partner Membership Center. Это переназначение должно решить проблему с правильным отражением специалистов для компетенции. Если проблема не будет устранена, пожалуйста, обратитесь в ваш Региональный Сервисный Центр. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Partner Support Community пост: Управление Microsoft Certified Professionals в Partner Membership Center</text>
        <url><![CDATA[http://partnersupport.microsoft.com/en-us/mpnpartnermem/forum/mpnpartpq-mpnpmgold/microsoft-certified-professional-management-in-the/afba0781-fcd3-4895-b9fd-4c14b6ccf0f2?tpqid=100-000050]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Устранение неполадок с MCP экзамены и проходят сертификацию не засчитывается правильно</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2966774?tpqid=100-000050]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Связать или удалить связь идентификатор MCP или из партнерской организации</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2966380?tpqid=100-000050]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000082</id>
    <title>Соответствия каким требованиям мне не хватает для возобновления моих компетенций?</title>
    <description><![CDATA[Партнеры могут просматривать список требований к компетенции в Центре поддержки участников Партнерской программы. Наведите указатель на раздел "Требования и ресурсы" и выберите "Сводка по компетенциям". Партнеры также могут просматривать список компетенций и требования к ним на портале MPN ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Компетенции Cloud Performance</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/solutions/cloud-is-our-core?tpqid=100-000082]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Компетенции</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/competencies?tpqid=100-000082]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Основные преимущества и требования</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/core-benefits?tpqid=100-000082]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000081</id>
    <title>Как получить справку по вопросам, касающимся партнерской программы Microsoft Partner Network (MPN), из регионального сервисного центра (РСЦ)?</title>
    <description><![CDATA[В этой статье рассказывается о том, как получить справку по вопросам, касающимся партнерской программы Microsoft Partner Network (MPN), из регионального сервисного центра (РСЦ)?]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Как получить справочные сведения о партнерской программе Microsoft Partner Network из РСЦ?</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3202548?tpqid=100-000081]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000033</id>
    <title>Как управлять членством компании?</title>
    <description><![CDATA[У партнеров есть доступ к Центру партнерской программы для управления членством в Microsoft Partner Network и связанными с ним преимуществами. Просмотрите эту статью, чтобы ознакомиться с Центром партнерской программы.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>KB 2984366. Общие сведения о Центре партнерской программы </text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/2984366?tpqid=100-000033]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Управляйте членством в программе MPN</text>
        <url><![CDATA[https://vimeo.com/137640848?tpqid=100-000033]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000090</id>
    <title>Почему клиенты не получают официального подтверждения по электронной почте после создания отзыва в Partner Membership Center?</title>
    <description><![CDATA[]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Обращение в службу поддержки</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support/contact-support?tpqid=100-000090]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000087</id>
    <title>Как узнать о требованиях, относящихся к конкретной компетенции?</title>
    <description><![CDATA[Посетите страницу веб-портала для партнеров, посвященную компетенциям, и выберите ссылку на нужную. Каждой компетенции соответствует страница, на которой перечислены ее требования.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Компетенции</text>
        <url><![CDATA[http://aka.ms/mpncompetencies?tpqid=100-000087]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Базовые льготы и требования</text>
        <url><![CDATA[http://aka.ms/mpnbenefits?tpqid=100-000087]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000085</id>
    <title>Как объединить отдельные регистрации MPN?</title>
    <description><![CDATA[Прочитайте следующую статью, чтобы узнать о некоторых факторах, которые могут оказать влияние на ваш доступ к преимуществам и способность выполнять операции.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Как объединить отдельные регистрации MPN</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4024707?tpqid=100-000085]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Как получить справочные сведения о партнерской программе Microsoft Partner Network из РСЦ?</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3202548?tpqid=100-000085]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question SortOrderOnHome="4">
    <id>100-000069</id>
    <title>Моя организация не участвует в программе Microsoft Partner Network. Как зарегистрировать свою компанию?</title>
    <description><![CDATA[Если Вы зарегистрированы в Microsoft, войдите на страницу программы Microsoft Partner Network, чтобы начать регистрацию Вашей компании. Если у Вас нет учетной записи Microsoft, Вам будет необходимо создать её прежде чем Вы начнёте регистрировать компанию.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Как связать учетную запись Майкрософт с идентификатором программы Microsoft Partner Network</text>
        <url><![CDATA[https://vimeo.com/134886256?tpqid=100-000069]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Как сопоставить идентификатор MPN</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3090740?tpqid=100-000069]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Как связать учетную запись Майкрософт для вашей организации идентификатор сети партнеров корпорации Майкрософт</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3083683?tpqid=100-000069]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000080</id>
    <title>Как запросить возврат денег?</title>
    <description><![CDATA[В данной статье приведены сведения о том, как запросить возврат денег]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Запрос возврата денег</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4017804?tpqid=100-000080]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000060</id>
    <title>Где я могу найти соглашение  Microsoft Partner Network? </title>
    <description><![CDATA[Чтобы просмотреть соглашение  Microsoft Partner Network , вам нужно будет зайти в  Центр Сообщества партнеров  . При входе откройте Дополнительные программы  и выберите  Статус под   Microsoft онлайн партнерским соглашением. Затем выбрать шаг 1 , Подключиться к партнерской сети  Microsoft, для того чтобы посмотреть соглашение. Либо можете открыть версию для распечатки, расположенную ниже.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Центр сообщества партнеров</text>
        <url><![CDATA[https://partners.microsoft.com/PartnerProgram/PartnerMembershipCenter.aspx?tpqid=100-000060]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Microsoft Partner Network соглашение для печати</text>
        <url><![CDATA[https://partners.microsoft.com/PartnerProgram/AgreementPrintable.aspx?tpqid=100-000060]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000086</id>
    <title>Как запланировать экзамен?</title>
    <description><![CDATA[Чтобы запланировать сертификационный экзамен Майкрософт, найти ближайший экзаменационный центр, изменить время экзамена или подтвердить ранее выбранное время, посетите страницу сертификации Майкрософт на веб-сайте Pearson VUE.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Pearson VUE</text>
        <url><![CDATA[http://www.pearsonvue.com/microsoft/?tpqid=100-000086]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Условия для тестирования Pearson Vue</text>
        <url><![CDATA[http://www.pearsonvue.com/accommodations/ ?tpqid=100-000086]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000084</id>
    <title>Какова стоимость возобновления моей компетенции?</title>
    <description><![CDATA[Для ознакомления с последней версией требований и стоимости получения компетенции партнеры могут перейти на страницу компетенций. Перейдите по следующим полезным ссылкам для ознакомления с самым последним прайс-листом на компетенции]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Инструкции по возобновлению вашей MPN компетенции</text>
        <url><![CDATA[https://blogs.technet.microsoft.com/msuspartner/2014/03/12/a-guide-to-renewing-your-mpn-competency/?tpqid=100-000084]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Компетенции</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/competencies?tpqid=100-000084]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000079</id>
    <title>Как отправить групповое приглашение?</title>
    <description><![CDATA[В приведенной ниже статье содержится информация о том, как отправить групповое приглашение]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Как отправить групповое приглашение</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4017800?tpqid=100-000079]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000061</id>
    <title>Где мы можем увидеть дату окончания подписки   Microsoft Action Pack? </title>
    <description><![CDATA[Для просмотра даты окончания подписки, зайдите в Центр Сообщества   Партнеров, в меню выберите опцию  Заказы и Преимущества затем нажмите Подписка Microsoft Action Pack.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Сводный отчет по партнеру</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/Reports/PartnerSummaryReport?tpqid=100-000061]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000089</id>
    <title>Где я могу найти необходимое технической тестирование для Enterprise Mobility Offerings?</title>
    <description><![CDATA[Техническое тестирование для Enterprise Mobility Offerings доступно в учебном центре партнера на следующих языках: английский, немецкий, испанский и французский.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Предоставление возможностей для технической оценки корпоративных мобильных устройств</text>
        <url><![CDATA[https://partneruniversity.microsoft.com/?tpqid=100-000089]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Enterprise Mobility Management</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/enterprise-mobility-management-competency?tpqid=100-000089]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000018</id>
    <title>Как разрешить проблемы, возникающие при присоединении к веб-сайту Partner Network?</title>
    <description><![CDATA[Если не удается присоединиться к веб-сайту Microsoft Partner Network, попробуйте следующие советы.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Разрешение проблем со входом на веб-сайт Microsoft Partner Network</text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/2913746?tpqid=100-000018]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000091</id>
    <title>Какие способы оплаты являются приемлемыми при регистрации (повторной регистрации) в программе MPN?</title>
    <description><![CDATA[В следующей статье указаны приемлемые способы оплаты для регистрации (повторной регистрации) для участия в программе MPN.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Приемлемые способы оплаты для регистрации в MPN</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2966328?tpqid=100-000091]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000054</id>
    <title>Как мне стать консультантом по Онлайн Услугам (Microsoft Online Services Advisor)?</title>
    <description><![CDATA[Программа Microsoft Online Services Advisor позволяет поощрить партнеров за привлечение продаж, развертывание и управление взаимоотношениями с клиентами, которые используют Office 365, Microsoft Intune и CRM Online, тем самым помогая вам создать устойчивый бизнес. Посетите эту страницу, чтобы узнать больше о программе и как начать:]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Программа Microsoft Online Services Advisor</text>
        <url><![CDATA[http://aka.ms/advisorprogram?tpqid=100-000054]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Статус Digital Partner of Record (Зарегистрированный цифровой партнер)</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/digital-partner-of-Record?tpqid=100-000054]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000012</id>
    <title>Как продлить членство моей компании?</title>
    <description><![CDATA[Узнайте, когда и как выполняется продление, какие открываются возможности, и многое другое.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Partner Membership Center</text>
        <url><![CDATA[https://partners.microsoft.com/PartnerProgram/?tpqid=100-000012]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Возобновление членства</text>
        <url><![CDATA[https://partners.microsoft.com/PartnerProgram/?tpqid=100-000012]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group></groups>