<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><groups><group title="Cloud-Services" refid="CloudServices"><question SortOrderOnHome="4">
    <id>200-000026</id>
    <title>Wir sind Microsoft Online Services Partner. Wie können wir unsere Partnerleistungen aktivieren?</title>
    <description><![CDATA[Bitte nutzen Sie diese Ressourcen und die angegebenen Informationen um Ihre Online Services Produkte und Ihre speziellen Partner-Funktionen zu aktivieren:]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Software and online services benefits page </text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=200-000026]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Wie aktivieren Sie Ihre Partnerfunktionen</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4024694?tpqid=200-000026]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000085</id>
    <title>Was ist das Cloud Services Partner Dashboard?</title>
    <description><![CDATA[Das Microsoft Cloud Services Dashboard hilft Resellern und Distributoren den Status der Office 365, Microsoft Intune und CRM Online Abonnements ihrer Kunden zu verfolgen. 
Sie können das Dashboard als eine Quelle für Schlüsseldaten nutzen, welche Ihnen hilft Ihre Kunden, welche Sie als Partner of Record ausgewählt haben, effizient zu verwalten. Mit diesen Daten können Sie effektiv und pro aktiv Nachfrage, Entwicklung und Verlängerung beeinflussen.    ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Lernen Sie mehr über das Microsoft Cloud Services Dashboard</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4036921?tpqid=200-000085]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Microsoft Cloud Services Dashboard</text>
        <url><![CDATA[https://vimeo.com/139233180?tpqid=200-000085]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Cloud Services Dashboard – Benutzerhandbuch</text>
        <url><![CDATA[https://assets.microsoft.com/mpn-cloud-consumption-user-guide.pdf?tpqid=200-000085]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question SortOrderOnHome="5">
    <id>200-000083</id>
    <title>Wo finde ich Informationen über das Cloud Solution Provider (CSP) Programm?</title>
    <description><![CDATA[Das Cloud Solution Provider Programm ist ein neues Angebot und zurzeit nur für ausgewählte Partner verfügbar. Wenn Sie der Meinung sind, dass Ihr Unternehmen in dieses Programm passt, kontaktieren Sie bitte Ihren Partner Account Manager.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Lernen Sie mehr über das CSP Programm</text>
        <url><![CDATA[https://partnercenter.microsoft.com/partner/home?tpqid=200-000083]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Video zu CSP-Partner-Incentives</text>
        <url><![CDATA[https://vimeo.com/131708583?tpqid=200-000083]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Kontakt mit Kunden im Partner Center</text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/partner-center/regional-authorization-overview?tpqid=200-000083]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000068</id>
    <title>Wie können wir Office365-Demos erstellen?</title>
    <description><![CDATA[Auf dem Microsoft Office365-Demo-Portal können Sie Demonstrationsumgebungen erstellen und erhalten Demonstrationsleitfäden und –anleitungen für Office-Produkte – ohne eine komplette lokale Installation vorzunehmen. Die Microsoft Office Demonstrationsplattform besteht aus einer personalisierten Office365 –Testdomäne, die mit demonstrationsfähigem Inhalt bestückt ist. 
Sobald Sie einen Office365 Tenant erstellt haben, haben Sie die Möglichkeit die komplette Palette an Office-Produkten - wie Exchange, SharePoint, Lync, Outlook, Word, Excel, PowerPoint und mehr – vorzuführen.
]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Microsoft Office Demonstrationsplattform </text>
        <url><![CDATA[https://demos.microsoft.com/login#/?tpqid=200-000068]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Demo-Mandanten für Microsoft Office 365, Project Online und Power BI</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2990500?tpqid=200-000068]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Erste Reise mit Microsoft Office 365</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3061449?tpqid=200-000068]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000066</id>
    <title>Wie kann ich meine Kunden ermutigen Office 365 einzusetzen?</title>
    <description><![CDATA[Bitte nutzen Sie die folgende Präsentation um zu lernen, wie man Office 365 Ihren Kunden anpreisen kann. Beachten Sie, dass Ihre Microsoft Partner Network Anmeldedaten erforderlich sind, um das Dokument herunterzuladen. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Übersicht Cloud SureStep</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/SureStep?tpqid=200-000066]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000029</id>
    <title>Wie reichen wir einen Signature Cloud Support-Vorfall ein?</title>
    <description><![CDATA[Unter dem unten angegebenen Link finden Sie einen Überblick über die Signature Cloud Support-Leistungen, inklusive der Anleitung zum Einreichen eines Signature Cloud Support-Vorfalles.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Weitere Informationen zu Signature Cloud Support</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/Support/signature-cloud-support?tpqid=200-000029]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Überblick über die Signature Cloud Support-Leistungen</text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/2996739?tpqid=200-000029]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Signature Cloud Support für Microsoft Office 365 </text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2993570?tpqid=200-000029]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question SortOrderOnHome="3">
    <id>200-000086</id>
    <title>Hinzufügen von Lizenzen oder Diensten zu einem vorhandenen Abonnement</title>
    <description><![CDATA[Über die nachfolgenden Links erfahren Sie, wie Sie Abonnements upgraden/downgraden oder wie Sie Ihr Benutzerprofil aktualisieren]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Hinzufügen von Lizenzen oder Diensten zu einem vorhandenen Abonnement</text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/partner-center/add-licenses-or-services-to-an-existing-subscription?tpqid=200-000086]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group><group title="Downloads und Software" refid="DownloadsSoftware"><question SortOrderOnHome="1">
    <id>800-000092</id>
    <title>Wie aktiviere ich die Lizenzen für die firmeninterne Nutzung?</title>
    <description><![CDATA[Schritt-für-Schritt-Anleitungen zum Aktivieren der firmeninternen Lizenzen von Office 365, Enterprise Mobility Suite und Microsoft Dynamics CRM Online finden Sie in den unten anführten Beiträgen.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Cloud- und Softwareleistungen für den internen Gebrauch (Internal Use Rights)</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=800-000092]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Verwalten der Microsoft Partner Network-Mitgliedschaftsvorteile</text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/partner-center/manage-your-partner-network-benefits?tpqid=800-000092]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Microsoft Action Pack internal-use rights license table</text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/3013414?tpqid=800-000092]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000090</id>
    <title>Wo lade ich die Windows 10 Software und den entsprechenden Produktschlüssel herunter?</title>
    <description><![CDATA[Partner mit einer aktiven Microsoft Kompetenz oder einem Action Pack Abonnement erhalten Zugriff auf die Windows 10 Enterprise Software und Produktschlüssel für die firmeninterne Nutzung über das Partner Digitale Download-Portal. Software und die entsprechenden Produktschlüssel zum Entwickeln, Testen und Evaluieren erhalten Sie als Partner über die in den Programmleistungen enthaltenen Visual Studio Online Abonnements (Bestandteil sind auch die Pro und Home Editionen.) Zugriff haben nur die zugeordneten Personen, denen ein Visual Studio Online Abonnement zugewiesen wurde.
Info: 
- Windows 10 Enterprise Lizenzen für die firmeninterne Nutzung sind reine Upgrade-Lizenzen.
- Das „Softwaredownload-Recht“ wird benötigt damit Software vom Digitalen Download-Portal herunter geladen werden kann und das „Schlüssel anzeigen-Recht“ wird benötigt um sich die entsprechenden Produktschlüssel anzeigen zu lassen.
Für den Zugriff auf die Visual Studio Online Abonnements müssen den Personen bei Kompetenzpartnern die „Enterprise Abonnement“-Rechte und beim Action Pack Abonnement eine Rolle als „technischer Ansprechpartner“ zugewiesen werden.
- Um einen In-place Upgrade von Windows 8.1 auf Windows 10 durchzuführen, muss der entsprechende Produktschlüssel für Windows 10 vom Digitalen Download-Portal genommen werden.
]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Digitales Download-Portal für Partner</text>
        <url><![CDATA[https://www.microsoft.com/msppdd?tpqid=800-000090]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Visual Studio Online-Abonnements</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/msdn-subscriptions?tpqid=800-000090]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Visual Studio Online download site</text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/subscriptions?tpqid=800-000090]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question SortOrderOnHome="7">
    <id>800-000075</id>
    <title>Wo kann ich sehen, ob die für mich verfügbaren Downloads oder Softwareprodukte geändert wurden?</title>
    <description><![CDATA[Alle neuen Änderungen der Programme für Partnermitglieder finden Sie auf der Digitalen Download-PortaL und Seite „Neuigkeiten“.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Neuigkeiten</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/Support/whats-new?tpqid=800-000075]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Cloud- und Softwareleistungen für den internen Gebrauch (Internal Use Rights)</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=800-000075]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Wie man Office 365 (E3) Lizenzen für den internen Gebrauch aktiviert und zuordnet. </text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/3007588?tpqid=800-000075]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000087</id>
    <title>Wir haben ein Microsoft Action Pack Abonnement und haben die Anforderungen für die zusätzlichen Microsoft Office 365 / Microsoft Dynamics CRM Online Lizenzen durch Verkäufe erfüllt. Wo finde ich die Token?</title>
    <description><![CDATA[Die zusätzlichen Token werden Ihren Leistungen nicht automatisch hinzugefügt. Bitte kontaktieren Sie Ihr regionales Servicecenter um Informationen über die weitere Vorgehensweise zu erhalten. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Support kontaktieren</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support/contact-support?Issueid=200-0011&tpqid=800-000087]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Cloud- und Softwareleistungen für den internen Gebrauch (Internal Use Rights)</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=800-000087]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question SortOrderOnHome="6">
    <id>800-000039</id>
    <title>Welche Software-Leistungen sind im Microsoft Action Pack enthalten?</title>
    <description><![CDATA[Action Pack-Abonnenenten erhalten generell bis zu 10 Lizenzen der aktuellen Microsoft Software-Produkte für die firmeninterne Nutzung. Enthalten sind Software für die lokale Installation, Online Services-Produkte und Visual Studio Online-Abonnements. Detaillierte Infomationen zu den Lizenzen finden Sie hier:]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Microsoft Action Pack Übersicht </text>
        <url><![CDATA[http://aka.ms/actionpack?tpqid=800-000039]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Action Pack Lizenzleistungen FAQ </text>
        <url><![CDATA[http://aka.ms/actionpackfaq?tpqid=800-000039]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Optimale Nutzung von MAPs-Abonnements</text>
        <url><![CDATA[https://vimeo.com/134886254?tpqid=800-000039]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000045</id>
    <title>Warum wird mir bei der Anmeldung folgende Meldung angezeigt: „Sie nutzen eine Visual Studio Testversion.“? </title>
    <description><![CDATA[Für die Nutzung von MSDN und Visual Studio hat sich der Anmeldeprozeß für Partner geändert. Nähere Informationen finden Sie hier:]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Bei Visual Studio anmelden</text>
        <url><![CDATA[http://msdn.microsoft.com/library/dn457348.aspx?tpqid=800-000045]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Visual Studio 2015-Lizenz nicht erkannt</text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/en-us/library/dn950037.aspx?tpqid=800-000045]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000030</id>
    <title>Wir haben das Limit der technischen IDs bei den Visual Studio Online-Abonnements erreichen, was tun?</title>
    <description><![CDATA[Kompetenzpartner haben eine unbegrenzte Anzahl technischer IDs für Visual Studio Online zur Verfügung und sollten keine Erhöhung benötigen. Action Pack Partner können die Anzahl der technischen IDs für Visual Studio Online auf 360% erhöhen lassen indem sie das RSC kontaktieren. Nutzen Sie die unten stehenden Resourcen um mehr über die Erhöhung der Anzahl der technischen IDs für Action Pack Abonnenten auf 360%  zu erfahren.  ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Visual Studio Online-Abonnements können neuen Benutzern nicht zugewiesen werden</text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/2954371?tpqid=800-000030]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Zuweisung von Visual Studio Online-Abonnement-Zugriff und –Rechte</text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/2966345?tpqid=800-000030]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Zuweisen von Visual Studio Online-Berechtigungen</text>
        <url><![CDATA[http://partnersupport.microsoft.com/en-us/mpnpartnermem/forum/mpnpartpq-mpnpmaction/assigning-msdn-privileges/bc0dc817-40dc-4b38-9f20-81a3d824d899?tpqid=800-000030]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000048</id>
    <title>Wie kann ich meinen Microsoft Azure Kredit für den internen Gebrauch nutzen?</title>
    <description><![CDATA[Alle Partner, die über eine aktive Kompetenz oder ein aktives Microsoft Action Pack verfügen, Zugriff auf einen monatlichen Kredit für Microsoft Azure. Diese Leistung wird pro Unternehmen zur Verfügung gestellt, unabhängig von der Anzahl erworbener Additional Benefit Toolkits oder Action Packs. Wenn einer der Administratoren der Organisation die Azure Leistungen aktiviert hat, so wird dieses keinem anderen Administrator mehr möglich sein.  Weitere Informationen finden Sie unter Verwendung des unten aufgeführten Links:]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Wie man Microsoft Azure Lizenzen für den internen Gebrauch aktiviert</text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/3013414?tpqid=800-000048]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>So aktivieren Sie die Microsoft Azure-Leistungen für die firmeninterne Nutzung?</text>
        <url><![CDATA[https://vimeo.com/123338148?tpqid=800-000048]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Cloud- und Softwareleistungen für den internen Gebrauch (Internal Use Rights)</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=800-000048]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000104</id>
    <title>Wo lade ich meine Lizenzen für interne Nutzungsrechte (Internal Use Rights, IUR) herunter und wie aktiviere ich sie?</title>
    <description><![CDATA[In nachfolgenden Artikel erfahren Sie, wie Sie Ihre IUR-Lizenzen aktivieren und zuweisen]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Cloud- und Softwareleistungen für den internen Gebrauch (Internal Use Rights) (Scrollen Sie zum Seitenende, um die Lizenztabelle für Kompetenzpartner anzuzeigen)
 
</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=800-000104]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>What are my internal-use rights benefits/Why are they important for me to use</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2887467?tpqid=800-000104]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Verwalten der Microsoft Partner Network-Mitgliedschaftsvorteile</text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/partner-center/manage-your-partner-network-benefits?tpqid=800-000104]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question SortOrderOnHome="2">
    <id>800-000036</id>
    <title>Wie aktiviere ich mein Visual Studio Online-Abonnement?</title>
    <description><![CDATA[Mit einem Visual Studio Online-Abonnement erhalten Sie Zugriff auf die Tools, Plattformen und Leistungen, die Sie zum Testen und zur erfolgreichen Entwicklung Ihrer Applikation benötigen. Schauen Sie sich den unten angeführten Artikel an und folgen den angegebenen Schritten.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Microsoft Partner Network (MPN) Visual Studio-Abonnements</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4013871/?tpqid=800-000036]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Visual Studio-Abonnement aktivieren</text>
        <url><![CDATA[https://vimeo.com/134888835?tpqid=800-000036]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Visual Studio Online-Abonnements</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/msdn-subscriptions?tpqid=800-000036]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000105</id>
    <title>Kann ich ein Add-On-Abonnement zusätzlich zu meinem MPN IUR (Internal Use Rights) Online Services-Abonnement erwerben?</title>
    <description><![CDATA[Nein, das ist nicht möglich. Sie müssen mindestens 1 Lizenz eines Basisabonnements über die verfügbaren Einkaufswege erwerben, um Add-Ons hinzufügen zu können. Ausnahme: Für CRM OL- und Dynamics 365-Add-Ons – wie z. B. produktionsfremde Instanzen und Speicher – können Sie Ihre Anfrage hier einreichen, um ein kostenloses Basisabonnement zu erhalten.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Reichen Sie Ihre Anfrage hier ein, um ein kostenloses Basisabonnement zu erhalten</text>
        <url><![CDATA[https://profile.microsoft.com/RegSysProfileCenter/wizardnp.aspx?wizid=f4a1d0f2-6bed-4a89-86b2-b49b3469759a&lcid=1033&tpqid=800-000105]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Produktbenutzerhandbuch für Software- und Cloud Services-Vorteile</text>
        <url><![CDATA[https://assets.microsoft.com/en-gb/MPN-MAPS-Product-Usage-Guide.pdf?tpqid=800-000105]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000032</id>
    <title>Wie erhalte ich über das Microsoft Partner Network die Vorteilsleistungen der internen Nutzungsrechte für Office 365 (E3)?</title>
    <description><![CDATA[Verschaffen Sie sich einen Überblick über die Microsoft Partner Network-Vorteilsleistungen der internen Nutzungsrechte für Office 365 (E3).]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Erhalten der Vorteilsleistungen der internen Nutzungsrechte für Office 365 (E3) über Microsoft Partner Network</text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/2996518?tpqid=800-000032]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Wie man Office 365 (E3) Lizenzen für den internen Gebrauch aktiviert und zuordnet. </text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/3007588?tpqid=800-000032]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group><group title="Leistungen" refid="Benefits"><question>
    <id>300-000098</id>
    <title>Wie kann ich einen Produktest auf Microsoft Referrals durchführen? </title>
    <description><![CDATA[Schauen Sie sich diesen Artikel an, um Informationen zur Durchführung von Produktests auf Microsoft Referrals zu erhalten:]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Produkte hinzufügen, Produkte testen und Dienstleistungen </text>
        <url><![CDATA[http://msdn.microsoft.com/library/partnercenter/mt156991.aspx?tpqid=300-000098]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Erstellen eines Geschäftsprofils</text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/partner-center/create-a-marketing-profile?tpqid=300-000098]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Microsoft Partner Center - Managen Microsoft Referrals</text>
        <url><![CDATA[https://manage.pinpoint.com/?tpqid=300-000098]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000028</id>
    <title>Wie kann ich mich für die Vorteilsleistung Signature Cloud Support qualifizieren?</title>
    <description><![CDATA[Informationen zu den einzelnen Anforderungen für die Kompetenzen Cloud Performance und Hybrid finden Sie unter „Die wichtigsten Leistungen und Anforderungen‟.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Die wichtigsten Leistungen und Anforderungen</text>
        <url><![CDATA[http://aka.ms/mpnbenefits?tpqid=300-000028]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Überprüfen, ob Sie für diese Leistung berechtigt sind, und Abrufen weiterer Informationen</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2987884/?tpqid=300-000028]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000099</id>
    <title>Registrieren in Visual Studio bei einer bestehenden Registrierung in MSDN?</title>
    <description><![CDATA[Informieren Sie sich, wie Sie sich in Visual Studio registrieren, indem Sie die im Knowledge Base-Artikel „Visual Studio-Registrierung“ beschriebenen Schritte ausführen. (Beachten Sie, dass das MPN RSC für den Support von MPN-Mitgliedern zuständig ist, damit sie sich mit den Vorteilen ihres Visual Studio-Abonnements, dem Zugriff auf das Abonnement und der grundlegenden Verwendung des Visual Studio-Portals auskennen.)]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Visual Studio-Registrierung</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4017803?tpqid=300-000099]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000014</id>
    <title>Was sind Partner-Beratungsstunden?</title>
    <description><![CDATA[„Unsere Kunden waren mit Problemen konfrontiert, bei denen wir ihnen nicht helfen konnten. Seit [der Teilnahme am Training] Practice Accelerator kommen wir nicht mehr in solche Situationen. Wir sparen Zeit und unsere Kunden sind zufriedener“. − Soon Man Kwon, Senior Technical Consultant, TechData.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>So nutzen Sie Ihre Partner-Beratungsstunden</text>
        <url><![CDATA[http://aka.ms/advisoryhours?tpqid=300-000014]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Wichtige Leistungen und Voraussetzungen</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/core-benefits?tpqid=300-000014]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Wissen Sie nicht, wie viele Stunden Sie nutzen können? Hier können Sie sehen, wie viele Partner Advisory Hours Ihnen zur Verfügung stehen. </text>
        <url><![CDATA[http://aka.ms/mysupport?tpqid=300-000014]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000013</id>
    <title>Wie fange ich an, die Partner Support Community zu nutzen?</title>
    <description><![CDATA[Setzen Sie sich kostenlos mit Experten und anderen Partnern in Verbindung, um Antworten auf Ihre Fragen zu Produkten, Entwicklung, Vorverkauf und zur Mitgliedschaft im Microsoft Partner Network zu erhalten.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Partner Support Community FAQ</text>
        <url><![CDATA[http://partnersupport.microsoft.com/page/faq?tpqid=300-000013]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Partner support community</text>
        <url><![CDATA[https://www.youtube.com/watch?v=Qbh0r_x84q0
&tpqid=300-000013]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000100</id>
    <title>Wie qualifiziere ich mich für technischen Support/Produktsupport?</title>
    <description><![CDATA[Im Artikel zu den Kernleistungen und Voraussetzungen sowie im Artikel mit der Zusammenfassung der technischen Vorteilsleistungen von MPN finden Sie Informationen, ob Sie mit Ihrem Abonnement Anspruch auf technischen Support/Produktsupport haben.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Wichtige Leistungen und Voraussetzungen</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/core-benefits?mpnbenefits&tpqid=300-000100]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Zusammenfassung der technischen Vorteilsleistungen von MPN</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2987884?tpqid=300-000100]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000043</id>
    <title>Wie aktiviere ich die Azure-Lizenzen für den internen Gebrauch?</title>
    <description><![CDATA[Lernen Sie wie man die Azure-Lizenzen für den internen Gebrauch aktiviert. Folgen Sie den Schritten, die im Knowledge Base Artikel “Wie man die Azure-Lizenzen für den internen Gebrauch aktiviert” aufgezeigt werden. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Wie man die Azure-Lizenzen für den internen Gebrauch aktiviert </text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/3013414?tpqid=300-000043]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Cloud- und Softwareleistungen für den internen Gebrauch (Internal Use Rights)</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=300-000043]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Steigern des Unternehmenswachstums durch die Vorteile interner Nutzungsrechte</text>
        <url><![CDATA[https://vimeo.com/158216561?tpqid=300-000043]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000101</id>
    <title>Wie reiche ich eine Anfrage für technischen/professionellen Support ein?</title>
    <description><![CDATA[Anhand des Artikels mit der Zusammenfassung der technischen Vorteilsleistungen von MPN können Sie feststellen, ob Ihr Unternehmen Anspruch auf technischen Support hat.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Zusammenfassung der technischen Vorteilsleistungen von MPN</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2987884?tpqid=300-000101]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Schritte zum Erstellen einer Supportanfrage</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3020636?tpqid=300-000101]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000004</id>
    <title>Wie bekomme ich mein Kompetenzlogo?</title>
    <description><![CDATA[Im Partner Logo Builder können Sie angepasste Logos erstellen und herunterladen, mit deren Hilfe Sie mit Ihrem Status als Microsoft Partner und den erlangten Kompetenzen werben können.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Partner Logo Builder</text>
        <url><![CDATA[http://logobuilder.partner.microsoft.com/?tpqid=300-000004]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Erste Schritte mit Logo Builder</text>
        <url><![CDATA[https://logobuilder.partner.microsoft.com/Home/_DownloadResource?resourceId=1&tpqid=300-000004]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>MPN Partner-Verkäuferbadge – Handbuch</text>
        <url><![CDATA[https://logobuilder.partner.microsoft.com/Home/_DownloadResource?resourceId=3&tpqid=300-000004]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000102</id>
    <title>Welche Vorteile bietet der Erwerb einer Kompetenz?</title>
    <description><![CDATA[Weitere Informationen erhalten Sie über die folgenden Links]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Übersicht über die Kompetenzen</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/competencies?tpqid=300-000102]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Übersicht über die Vorteilsleistungen</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2887467?tpqid=300-000102]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Lizenztabelle für Competency-Partner</text>
        <url><![CDATA[https://assets.microsoft.com/en-us/mpn-maps-software-iur-competency-license-table.pdf?tpqid=300-000102]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000103</id>
    <title>Wie weise ich Zugriff und Berechtigungen für Visual Studio Online-Abonnements zu MAPS und Kompetenzpartnern zu?</title>
    <description><![CDATA[Im folgenden Artikel finden Sie eine ausführliche Anleitung zum Zuweisen von Zugriff und Berechtigungen für Visual Studio Online-Abonnements zu MAPS und Kompetenzpartnern.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Zugriff und Berechtigungen für Visual Studio Online-Abonnements zuweisen</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2966345?tpqid=300-000103]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000104</id>
    <title>Wie erstelle ich lokale professionelle Supportvorfälle mit einer Zugangs-ID und einer Vertrags-ID?</title>
    <description><![CDATA[Im folgenden Artikel erfahren Sie, wie Sie lokale professionelle Supportvorfälle mit einer Zugangs-ID und einer Vertrags-ID erstellen.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Erstellen von lokalen professionellen Supportvorfällen mit einer Zugangs-ID und einer Vertrags-ID</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3020636?tpqid=300-000104]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Kundendienst</text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/partner-center/customer-support?tpqid=300-000104]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000072</id>
    <title>Wo finde ich Informationen zu Neuigkeiten bei Kompetenzleistungen?</title>
    <description><![CDATA[Aktuelle Nachrichten zu den letzten und bevorstehenden Änderungen von Leistungen und anderen Aspekten der Mitgliedschaft finden Sie auf der Seite „Neuigkeiten“.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Weitere Informationen über die Entwicklung von MPN</text>
        <url><![CDATA[http://www.mpnevolution.com/?tpqid=300-000072]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Wichtige Leistungen und Voraussetzungen</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/core-benefits?tpqid=300-000072]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Übersicht Microsoft Partner Network</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/how-it-works?tpqid=300-000072]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000105</id>
    <title>Wer ist berechtigt, und wo erhalte ich Microsoft Dynamics 365 für Unified Operations Internal Use Rights (IUR)?</title>
    <description><![CDATA[Partner, die die Leistungskriterien für die Cloud Business Applications-Kompetenz erfüllen und derzeit über ERP-Kompetenz verfügen. Lesen Sie den Artikel mit häufig gestellten Fragen weiter unten, um mehr über diese IUR zu erfahren. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>FAQ – Microsoft Dynamics 365 für Unified Operations Internal Use Rights (IUR)</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4052881?tpqid=300-000105]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group><group title="Mitgliedschaft" refid="Membership"><question>
    <id>100-000069</id>
    <title>Wir sind noch kein Mitglied im Microsoft Partner Network. Wie registrieren wir unser Unternehmen?</title>
    <description><![CDATA[Wenn Sie bereits über ein Microsoft Konto (früher Windows Live ID) verfügen, loggen Sie sich im Microsoft Partner Network (Mitgliedschaft / Mitgliedschaft / Registrieren) ein um ein Profil zu kreieren.
Falls Sie noch nicht über ein Microsoft Konto verfügen, erstellen Sie bitte zuerst ein Konto.
]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Zuordnen eines Microsoft-Kontos zu einer Microsoft Partner Network-ID</text>
        <url><![CDATA[https://vimeo.com/134886256?tpqid=100-000069]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Zuweisen zu einer MPN-ID</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3090740?tpqid=100-000069]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Microsoft-Konto Ihrer Organisation Microsoft Partner Network ID zuordnen</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3083683?tpqid=100-000069]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000070</id>
    <title>Mein Unternehmen hat ein Profil im Microsoft Partner Network erstellt. Wie kann ich mich als Person diesem Profil hinzufügen?</title>
    <description><![CDATA[Wenn Sie bereits über ein Microsoft Konto (früher Windows Live ID) verfügen, loggen Sie sich bitte in das Partner Membership Center ein und klicken auf die Option „Als Einzelperson zuordnen“. Füllen Sie die erforderlichen Informationen ein. 

Falls Sie noch nicht über ein Microsoft Konto verfügen, erstellen Sie bitte ein Konto.
]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Als Einzelperson zuordnen</text>
        <url><![CDATA[https://partners.microsoft.com/partnerprogram/OrganizationSearch.aspx?tpqid=100-000070]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Übersicht Microsoft Partner Network</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/how-it-works?tpqid=100-000070]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000084</id>
    <title>Was kostet die Verlängerung meiner Kompetenz?</title>
    <description><![CDATA[Partner können auf der Seite mit den Kompetenzen die aktuellsten Anforderungen und Kosten für den Erwerb der Kompetenz anzeigen. Über die nachfolgenden hilfreichen Links erhalten Sie die aktuelle Preisliste für Kompetenzen]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Leitfaden zum Verlängern Ihrer MPN-Kompetenz</text>
        <url><![CDATA[https://blogs.technet.microsoft.com/msuspartner/2014/03/12/a-guide-to-renewing-your-mpn-competency/?tpqid=100-000084]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Kompetenzen partners</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/competencies?tpqid=100-000084]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Kompetenzen</text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/partner-center/competencies?tpqid=100-000084]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000087</id>
    <title>Wo finde ich die Voraussetzungen für eine bestimmte Kompetenz?</title>
    <description><![CDATA[Besuchen Sie die Kompetenzseite im Partnerportal und wählen Sie den Link für die gewünschte Kompetenz. Jede Kompetenzseite führt die speziellen Voraussetzungen für diese Kompetenz auf.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Kompetenzen</text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/partner-center/competencies?tpqid=100-000087]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Die wichtigsten Leistungen und Anforderungen</text>
        <url><![CDATA[http://aka.ms/mpnbenefits?tpqid=100-000087]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000018</id>
    <title>Wie kann ich Probleme bei der Anmeldung bei der Partner Network Website lösen?</title>
    <description><![CDATA[Diese Tipps helfen Ihnen, wenn Sie Probleme bei der Anmeldung bei der Microsoft Partner Network Website haben.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Problembehandlung für die Anmeldung bei der Microsoft Partner Network Website</text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/2913746?tpqid=100-000018]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000054</id>
    <title>Wie werde ich ein Online Services Advisor? </title>
    <description><![CDATA[Das Microsoft Online Services Advisor Programm belohnt Partner mit einmaligen und wiederkehrenden Prämien für positiven Einfluss auf Microsoft Online Services Produkte und Kundenbeziehungsmanagement, dies hilft Ihnen einen kontinuierlich zukunftsfähiges Geschäft zu entwickeln. Besuchen Sie diese Webseite um mehr über das Programm zu erfahren:]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Microsoft Online Services Advisor Programm</text>
        <url><![CDATA[http://aka.ms/advisorprogram?tpqid=100-000054]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Übersicht Digital Partner of Record</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/digital-partner-of-Record?tpqid=100-000054]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000083</id>
    <title>Was kostet die Verlängerung meines Action Pack?</title>
    <description><![CDATA[Über die nachfolgenden hilfreichen Links erhalten Sie die aktuelle Preisliste für das Action Pack]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Microsoft Action Pack Übersicht </text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/action-pack?tpqid=100-000083]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Kaufen oder Verlängern eines Microsoft Action Pack-Abonnements</text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/partner-center/mpn-get-action-pack?tpqid=100-000083]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Wie verlängern Sie Ihr Action Pack?</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3009703?tpqid=100-000083]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000077</id>
    <title>Wo finde ich Informationen dazu, wie ich ein von Microsoft autorisierter Gerätewiederverkäufer (ADR) von Surface oder Surface Hub werden kann?</title>
    <description><![CDATA[Wenn Sie ein von Microsoft autorisierter Gerätewiederverkäufer (ADR) von Surface oder Surface Hub werden möchten, wenden Sie sich an einen Microsoft Surface Authorized Device Distributor, und registrieren Sie sich, um aktuelle Informationen zum ADR-Programm zu erhalten.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Kontaktieren Sie einen Authorized Device Distributor</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/Solutions/find-an-authorized-device-distributor?tpqid=100-000077]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Registrieren Sie sich, um aktuelle Informationen dazu zu erhalten, wie Sie Microsoft Surface Hub ADR oder Installer werden.</text>
        <url><![CDATA[http://www.microsoft.com/microsoft-surface-hub/surfacepartners?tpqid=100-000077]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000078</id>
    <title>Wie kann ich die Endabrechnung für die MAPS- und Kompetenzgebühr ausdrucken oder herunterladen?</title>
    <description><![CDATA[Im nachfolgenden Artikel erhalten Sie Informationen zum Drucken von Schlussrechnungen]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Drucken von Schlussrechnungen</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4017791?tpqid=100-000078]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000050</id>
    <title>Mein Unternehmen hat qualifizierte zertifizierte Mitarbeiter (MCPs), welche nicht zur Erfüllung einer Silber / Gold Kompetenz erkannt werden. Was kann ich tun? </title>
    <description><![CDATA[Seit der letzten Programmänderung ist es möglich, dass Ihre MCPs nicht mehr im Partner Membership Center erkannt werden obwohl die MCP IDs korrekt hinterlegt und die erforderlichen Prüfungen abgelegt wurden. In dieser Situation ordnen Sie die MCPs bitte im Partner Membership Center erneut zu („Programmguthaben“ - “Microsoft Certified Professionals verwalten”). Diese Übergangslösung sollte dafür sorgen, dass Ihre MCPs wieder erkannt werden. Benötigen Sie Unterstützung, so wenden Sie sich bitte an Ihr Regionales Service Center.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Partner Support Community: Microsoft Certified Professional Verwaltung im Partner Membership Center</text>
        <url><![CDATA[http://partnersupport.microsoft.com/en-us/mpnpartnermem/forum/mpnpartpq-mpnpmgold/microsoft-certified-professional-management-in-the/afba0781-fcd3-4895-b9fd-4c14b6ccf0f2?tpqid=100-000050]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Problembehandlung MCP-Prüfungen und Zertifizierungen nicht ordnungsgemäß gutgeschrieben</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2966774?tpqid=100-000050]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Verbinden und Abtrennen einer MCP-ID zu oder von einer Partnerorganisation</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2966380?tpqid=100-000050]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000082</id>
    <title>Welche Anforderungen zum Verlängern meiner Kompetenzen sind nicht erfüllt?</title>
    <description><![CDATA[Partner können die Liste der Kompetenzanforderungen im Partner Membership Center überprüfen. Zeigen Sie mit der Maus auf „Programmguthaben“, und wählen Sie „Kompetenzübersicht“ aus. Partner können auch im MPN-Portal die Liste der Kompetenzen und deren Anforderungen anzeigen]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Cloud Performance-Kompetenzen</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/solutions/cloud-is-our-core?tpqid=100-000082]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Kompetenzen</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/competencies?tpqid=100-000082]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Wichtige Leistungen und Voraussetzungen</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/core-benefits?tpqid=100-000082]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000081</id>
    <title>Wie erhalte ich vom regionalen Service Center (RSC) Hilfe bei Fragen im Zusammenhang mit dem Microsoft Partner Network (MPN)?</title>
    <description><![CDATA[Im nachfolgenden Artikel wird erläutert, wie Sie vom regionalen Service Center (RSC) Hilfe bei Fragen im Zusammenhang mit dem Microsoft Partner Network (MPN) erhalten.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Hilfe vom RSC zum Microsoft Partner Network</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3202548?tpqid=100-000081]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000061</id>
    <title>Wo sehe ich das Ablaufdatum unseres Microsoft Action Pack Abonnements? </title>
    <description><![CDATA[Um das Ablaufdatum zu sehen melden Sie sich im Partner Membership Center an. 
Wählen Sie den Menüpunkt Bestellungen und Vorteile. 
Dann klicken Sie Microsoft Action Pack Subscription.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Zusammenfassungsbericht über PartnerEnthält die Übersicht über Leistungen für Partner</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/Reports/PartnerSummaryReport?tpqid=100-000061]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Aussetzen eines Abonnements</text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/partner-center/suspend-a-subscription?tpqid=100-000061]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000090</id>
    <title>Warum erhalten meine Kunden keine E-mail, nachdem ich eine Kundenreferenz aus dem Partner Membership Center übermittelt habe?  </title>
    <description><![CDATA[Wir haben die Profilierung und Reprofilierung für Silber- und Goldkompetenzpartner vereinfacht. Kundenreferenzen werden jetzt innerhalb von 24 Stunden automatisch genehmigt. Wenn Ihre Kundenreferenzen nicht innerhalb von 24 Stunden genehmigt wurden, kontaktieren Sie bitte Ihr regionales Servicecenter.

]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Support kontaktieren</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support/contact-support?tpqid=100-000090]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000085</id>
    <title>Wie führe ich mehrere separate MPN-Beitritte zusammen?</title>
    <description><![CDATA[Im nachfolgenden Artikel erfahren Sie, welche Aspekte sich auf Ihren Zugriff auf Benefits und das Ausführen von Transaktionen auswirken können.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Wie führe ich mehrere separate MPN-Beitritte zusammen</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4024707?tpqid=100-000085]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Hilfe vom RSC zum Microsoft Partner Network</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3202548?tpqid=100-000085]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000080</id>
    <title>Anfordern einer Rückerstattung?</title>
    <description><![CDATA[Im nachfolgenden Artikel erhalten Sie Informationen zum Anfordern einer Rückerstattung]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Anfordern einer Rückerstattung</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4017804?tpqid=100-000080]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000086</id>
    <title>Wie buche ich den Termin für eine Prüfung?</title>
    <description><![CDATA[Die Microsoft Zertifizierungsseite auf der Pearson VUE Website enthält Informationen zu Teststandorten. Hier können Sie Microsoft Zertifizierungsprüfungen buchen, Prüfungstermine ändern oder die Prüfungsergebnisse bestätigen.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Pearson VUE</text>
        <url><![CDATA[http://www.pearsonvue.com/microsoft/?tpqid=100-000086]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Pearson Vue-Testeinrichtungen</text>
        <url><![CDATA[http://www.pearsonvue.com/accommodations/ ?tpqid=100-000086]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000079</id>
    <title>Senden einer Gruppeneinladung?</title>
    <description><![CDATA[Im nachfolgenden Artikel erhalten Sie Informationen zum Senden einer Gruppeneinladung]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Senden einer Gruppeneinladung</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4017800?tpqid=100-000079]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000089</id>
    <title>Wo kann ich die Anforderung des technischen Assessments für die Enterprise Mobility Angebote finden?</title>
    <description><![CDATA[Das technische Assessment für die Enterprise Mobility Angebote ist im Partner University zu finden und ist verfügbar in den folgenden Sprachen: Englisch, Deutsch, Spanisch und Französisch.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Ermöglichen von technischen Assessments für Enterprise Mobility</text>
        <url><![CDATA[https://partneruniversity.microsoft.com/?tpqid=100-000089]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Enterprise Mobility Management</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/enterprise-mobility-management-competency?tpqid=100-000089]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Competency Enterprise Mobility Management</text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/partner-center/competency-enterprise-mobility-management?tpqid=100-000089]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000091</id>
    <title>Welche Bezahlungsmethoden werden für die MPN-Registrierung bzw. die erneute MPN-Registrierung akzeptiert?</title>
    <description><![CDATA[Im folgenden Artikel erfahren Sie, welche Bezahlungsmethoden für die MPN-Registrierung bzw. die erneute MPN-Registrierung akzeptiert werden.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Akzeptierte Bezahlungsmethoden für die MPN-Registrierung</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2966328?tpqid=100-000091]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000003</id>
    <title>Worin besteht der Unterschied zwischen Kern- und Kompetenzleistungen?</title>
    <description><![CDATA[Nachdem Sie Ihre erste Kompetenz erlangen, sind Sie berechtigt, Kernleistungen zu beziehen. Mit dem Hinzufügen weiterer Kompetenzen erhalten Sie weitere kompetenzspezifische Leistungen.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Wichtige Leistungen und Voraussetzungen</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/core-benefits?tpqid=100-000003]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Übersicht Microsoft Partner Network</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/how-it-works?tpqid=100-000003]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000033</id>
    <title>Wie verwalte ich die Mitgliedschaft meines Unternehmens?</title>
    <description><![CDATA[Partner können auf das Partner Membership Center zugreifen, um Ihre Microsoft Partner Network-Mitgliedschaft und die zugehörigen Vorteilsleistungen zu verwalten. In diesem Artikel finden Sie einen Überblick über das Partner Membership Center.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Partner Membership Center - Übersicht </text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/2984366?tpqid=100-000033]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Verwalten Ihrer MPN-Mitgliedschaft</text>
        <url><![CDATA[https://vimeo.com/137640848?tpqid=100-000033]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Verwalten der Microsoft Partner Network-Mitgliedschaftsvorteile</text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/partner-center/manage-your-partner-network-benefits?tpqid=100-000033]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000092</id>
    <title>Verknüpfen des Geschäftskontos meiner Organisation mit meinem neuen Partner Center-Konto</title>
    <description><![CDATA[Wenn Ihr Unternehmen noch nicht über ein Geschäftskonto verfügt, können Sie während des Registrierungsvorgangs ein kostenloses Geschäftskonto erstellen. Wenn Sie ein vorhandenes Geschäftskonto verwenden möchten, aber Probleme beim Anmelden haben, müssen Sie die nachfolgenden Anweisungen lesen:]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Ihr Geschäftskonto und Partner Center</text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/partner-center/azure-active-directory-tenants-and-partner-center?tpqid=100-000092]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Hinzufügen eines benutzerdefinierten Domänennamens zu Azure Active Directory</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/azure/active-directory/add-custom-domain?tpqid=100-000092]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000060</id>
    <title>Wo kann ich den Microsoft Partner Network Vertrag finden? </title>
    <description><![CDATA[Um den Microsoft Partner Network Vertrag zu sehen, melden Sie sich bitte in Ihrem Partner Membership Center an. Sobald Sie angemeldet sind gehen Sie zu Weitere Programme und wählen Status neben Microsoft Online Services-Partnervertrag. Dann wählen Sie Schritt 1 Registrieren für das Microsoft Partner Network, um den Vertrag zu sehen. Oder, Sie öffnen die Druckversion über den folgenden Link:]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Partner Membership Center</text>
        <url><![CDATA[https://partners.microsoft.com/PartnerProgram/PartnerMembershipCenter.aspx?tpqid=100-000060]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Microsoft Partner Network Vertrag Druckversion</text>
        <url><![CDATA[https://partners.microsoft.com/PartnerProgram/AgreementPrintable.aspx?tpqid=100-000060]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000012</id>
    <title>Wie erneuere ich die Mitgliedschaft meines Unternehmens?</title>
    <description><![CDATA[Hier erfahren Sie, wann Sie Ihre Mitgliedschaft erneuern sollten, wie Sie dazu vorgehen, welche Chancen das Netzwerk für Sie bereithält u. v. a.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Meine Mitgliedschaft erneuern</text>
        <url><![CDATA[http://aka.ms/mpnrenew?tpqid=100-000012]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Renew my membership</text>
        <url><![CDATA[https://partners.microsoft.com/PartnerProgram/?tpqid=100-000012]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group><group title="Partner-Incentives" refid="PartnerIncentives"><question>
    <id>400-000002</id>
    <title>Wie erhalte ich Incentives für das Verkaufen und Bereitstellen von Microsoft Cloud Lösungen? </title>
    <description><![CDATA[Hier haben Sie Zugriff auf Ressourcen, die Ihnen helfen, sich mit Incentives für Onlinedienste zurechtzufinden, und Sie erfahren, was Sie tun müssen, wenn Sie Fragen zu Ihrem Gebührenauszug oder dem Zahlungsprozess haben.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Incentives für den Verkauf und die Bereitstellung von Microsoft Cloud-Lösungen</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3082022/?tpqid=400-000002]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>400-000083</id>
    <title>Wie aktualisiere ich meine Bank- und Steuerdaten?</title>
    <description><![CDATA[In den nachfolgenden Artikeln erfahren Sie, wie Sie Ihre Bank- und Steuerdaten aktualisieren]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Hinzufügen von Bankdetails für Azure Incentives</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3073470?tpqid=400-000083]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Übermitteln von Steuer- und Bankformularen für Azure Online Incentives</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3090503?tpqid=400-000083]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Wo aktiviere ich meine Steuerdetails?</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3011099?tpqid=400-000083]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>400-000008</id>
    <title>Was sind Microsoft Partner-Incentives? </title>
    <description><![CDATA[Partner-Incentives sind eine Facette der Ressourcen, die Microsoft in sein Partnerökosystem investiert. Gleichgültig, ob Sie Ihre Geschäfte lokal, in der Cloud oder irgendwo dazwischen abwickeln, die Partner-Incentives sollen die Wirtschaftlichkeit und das Wachstum Ihres Unternehmens fördern sowie die Microsoft-Strategie „Cloud-first, mobile-first“ stärken. Zu Incentives gehören Programme für große, mittlere und kleine Unternehmen, für Cloud-Dienste und Geräte.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Weitere Informationen zu Partner-Incentives</text>
        <url><![CDATA[http://aka.ms/partnerincentives ?tpqid=400-000008]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Grundlegendes zu Ihren Incentiveauszahlungen</text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/partner-center/understand-incentive-payouts?tpqid=400-000008]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>400-000079</id>
    <title>Wo finde ich weitere Informationen zu Partner-Incentives? </title>
    <description><![CDATA[Seit dem 1. Juli 2015 sind im Microsoft Partner Network Informationen zu allen Partner-Incentives-Programmen verfügbar! Zu einem Incentives-Programm berechtigte Partner finden alle zu dem betreffenden Programm verfügbaren Materialien unter aka.ms/partnerincentives. Die Partner sehen auch dann Details zu den meisten Cloud-Incentives, wenn sie die erforderlichen Kompetenzen noch nicht erworben haben. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Betrachten Sie die neue Seite „Partner-Incentives“</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/partner-incentives?tpqid=400-000079]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Grundlegendes zu Ihren Incentiveauszahlungen</text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/partner-center/understand-incentive-payouts?tpqid=400-000079]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>400-000080</id>
    <title>Wie erhalte ich Support für Partner-Incentives? </title>
    <description><![CDATA[Support für das Partner-Incentives-Programm finden Sie im Abschnitt „Support“ auf der Seite „Partner-Incentives“.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Support für Partner-Incentives </text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/partner-incentives#Supports?tpqid=400-000080]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Betrachten Sie die neue Seite „Partner-Incentives“</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/partner-incentives?tpqid=400-000080]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>400-000082</id>
    <title>Wie qualifiziere ich mich für Partnerprovisionen?</title>
    <description><![CDATA[Die Berechtigung für Partnerprovisionen variiert je nach Programm. Manche Programme richten sich nach den erlangten Microsoft Partner Network Kompetenzen. Manche Programme bewerten die Partnerleistung oder den Microsoft channel authorization status. Nicht alle Partner werden für alle Provisionen qualifiziert sein. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Wie man sich für Partnerprovisionen qualifizieren kann?</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/partner-incentives?tpqid=400-000082]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Erstellen von Benutzerkonten und Zuweisen von Berechtigungen</text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/partner-center/create-user-accounts-and-set-permissions?tpqid=400-000082]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group><group title="Schulung" refid="Training"><question>
    <id>1200-000056</id>
    <title>Bietet Microsoft Trainings zu einem günstigen Preis oder kostenfrei an?</title>
    <description><![CDATA[Das Partner University ist eine Leistung für Unternehmen die im Microsoft Partner Network registriert sind und verfügbar für jede Programmstufe. Das Partner University bietet Registrierung und Zugriff zu günstigen oder kostenfreien Trainings (persönlich oder online). Es wird auch zur Erfüllung der Anforderungen an das Microsoft Action Pack oder Kompetenzen genutzt.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Technische Presales- und Bereitstellungsdienste - Technische Schulungen</text>
        <url><![CDATA[http://aka.ms/advisoryhours?tpqid=1200-000056]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Lernpfade für Microsoft Partner </text>
        <url><![CDATA[https://mspartnerlp.mspartner.microsoft.com/LearningPath?tpqid=1200-000056]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Partner University </text>
        <url><![CDATA[https://partneruniversity.microsoft.com/?tpqid=1200-000056]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1200-000022</id>
    <title>Was sind die Top-Lernpfade gefragt?</title>
    <description><![CDATA[Lernpfade können Sie ausgebildet oder zertifiziert. Lernpfade markieren die Wege, die für Ihre Firma oder Organisation relevant sind. Die Learning Paths FAQ bietet Antworten auf oben gestellte Fragen zu Lernpfade.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Learning Paths – Top-FAQ-Liste</text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/2964426?tpqid=1200-000022]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Lernpfade für Microsoft-Partner</text>
        <url><![CDATA[https://mspartnerlp.mspartner.microsoft.com/LearningPath?tpqid=1200-000022]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Partner University</text>
        <url><![CDATA[https://partneruniversity.microsoft.com/?tpqid=1200-000022]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1200-000089</id>
    <title>Wo kann ich Informationen über kompetenzbezogene Examen und Onlinetest finden? </title>
    <description><![CDATA[Um Informationen bezüglich Kompetenzexamen und Onlinetests zu finden, nutzen Sie bitte die Microsoft Lernpfade: ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Lernpfade für Microsoft Partner </text>
        <url><![CDATA[https://mspartnerlp.mspartner.microsoft.com/LearningPath/PathHome?tpqid=1200-000089]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group><group title="Technische Dienste" refid="TechnicalServices"><question>
    <id>1400-000110</id>
    <title>Wo finde ich die von Partner in den Presales- und Bereitstellungsphasen von Cloud- und Hybrid-Kundenprojekten gestellten Topfragen?</title>
    <description><![CDATA[Lesen Sie die von Partnern in den Presales- und Bereitstellungsphasen ihrer Kundenprojekte am häufigsten gestellten Fragen nach – einschließlich Wettbewerbspositionierung, Demos, Konfiguration, technischer Lizenzierung, Migration und Bereitstellung sowie Anwendungsentwicklung. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Topfragen von Partnern zu Produkten</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3182623?tpqid=1400-000110]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1400-000111</id>
    <title>Wo finde ich die technischen Erkundungstrips basierend auf der Cloud-Workload, damit ich mithilfe technischer Experten den Umsatz, die Bereitstellungen und die Anwendungsentwicklung beschleunigen kann, wenn ich mein Unternehmen gründe und meinen Umsatz ausbauen und optimieren möchte?</title>
    <description><![CDATA[Beginnen Sie Ihren technischen Erkundungstrip mithilfe einer Reihe von technischen Vorverkaufs- und Bereitstellungsdiensten. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Technische Vorverkaufs- und Bereitstellungsdienste</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/reach-customers/technical-presales-deployment-services?tpqid=1400-000111]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1400-000105</id>
    <title>Wo finde ich technische Unterstützung, um Lösungen von Microsoft zu positionieren, Einwände von Kunden zu entkräften, den Wert der Lösungen zu demonstrieren und potenziellen Kunden Lösungen für Microsoft Cloud- und Hybridszenarien während der Vorverkaufsphase zu präsentieren?</title>
    <description><![CDATA[MPN-Partner haben unter anderem den Vorteil, dass sie sich Wettbewerbsvorteile verschaffen können, indem sie technische Beratung und individuelle Unterstützung in Anspruch nehmen können. Beispielsweise Informationen zu Machbarkeitsstudien, Unterstützung bei der Wettbewerbsfähigkeit, Übersicht über die Funktionen und vergleichende Informationen sowie bei Fragen zur Angebotserstellung und Empfehlungen zur technischen Lizenzierung. Weitere Informationen finden Sie unter http://aka.ms/TechnicalServices.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Lernen Sie mehr über die technische Unterstützung vor dem Verkauf</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/reach-customers/technical-presales-deployment-services?tpqid=1400-000105]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Informieren Sie sich, wie Sie sich für die technische Unterstützung vor dem Verkauf qualifizieren</text>
        <url><![CDATA[http://aka.ms/corebenefits?tpqid=1400-000105]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1400-000109</id>
    <title>Welche technischen Dienste gibt es zur Unterstützung beim Planen, Erstellen und Verwenden meiner Apps in Office 365?</title>
    <description><![CDATA[Nutzen Sie eine Reihe von Diensten für Anwendungsentwickler, mit denen MPN-Partner beim Planen, Erstellen und Verwenden Ihrer Office 365-App unterstützt werden sollen. Verschaffen Sie sich mithilfe von persönlicher Beratung, technischem Training und Chatoptionen direkten Zugang zu technischen Experten für Office 365, um den Weg zur Appzertifizierung zu beschleunigen.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Informieren Sie sich über die technischen Dienste für die Entwicklung von Office 365-Apps</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support/office-365-presales-deployment?tpqid=1400-000109]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Chatten Sie über Dev Chat direkt mit Microsoft-Technikern</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3174960?tpqid=1400-000109]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1400-000104</id>
    <title>Wo finde ich technische Trainings zu Vorverkaufs- und Bereitstellungsszenarien für Azure, Office 365, Dynamics CRM Online, Windows 10 und Enterprise Mobility Suite?</title>
    <description><![CDATA[Technische Trainings für die ersten Schritte zur Optimierung Ihrer Vorverkaufs- und Bereitstellungsfertigkeiten finden Sie unter http://aka.ms/TechnicalServices. Für MPN-Partner sind diese Trainings kostenlos verfügbar.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Registrieren Sie sich für technische Trainings mittels Webcast</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/reach-customers/technical-presales-deployment-services?tpqid=1400-000104]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1400-000108</id>
    <title>Sind technische Dienste für Anwendungsentwickler und ISVs auf der Basis von Azure verfügbar?</title>
    <description><![CDATA[Nutzen Sie als MPN-Partner unser Dienstleistungsangebot für Anwendungsentwickler, um Sie bei der Planung, Entwicklung und Verwendung Ihrer Azure-App zu unterstützen. Verschaffen Sie sich mithilfe von persönlicher Beratung, technischem Training und Chatoptionen direkten Zugang zu technischen Azure-Experten, um den Weg zur Appzertifizierung zu beschleunigen.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Informieren Sie sich über die technischen Dienste für die Entwicklung von Cloud-Apps</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support/azure-presales-deployment ?tpqid=1400-000108]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Erste Schritte mit Dev Chat</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3174960?tpqid=1400-000108]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1400-000106</id>
    <title>Gibt es technische Ressourcen zur Unterstützung während der Entwurfs-, Entwicklungs- und Bereitstellungsphasen meiner Projekte, um Probleme bei Kundenszenarien zu beheben? </title>
    <description><![CDATA[Ja, nutzen Sie Ihre Partner Advisory Hours für den Zugriff auf Bereitstellungsdienste, um durch individuelle Beratung die Bereitstellung der Produkte zu beschleunigen und den Umsatz zu steigern. Die Beratung beinhaltet Unterstützung bei Design und Implementierung, Prüfung von Code und Testumgebung, Hilfe bei der Lösungsintegration, Planung von Migration und Bereitstellung sowie Unterstützung bei Szenarien und der Lösungsarchitektur. Unter http://aka.ms/TechnicalServices erhalten Sie weitere Informationen und können eine Anfrage übermitteln.
]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Informieren Sie sich, und übermitteln Sie eine Anfrage zu Bereitstellungsdiensten mithilfe Ihrer Partner Advisory Hours</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/reach-customers/technical-presales-deployment-services?tpqid=1400-000106]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Lernen Sie mehr über Partner Advisory Hours für den Zugriff auf Bereitstellungsdienste</text>
        <url><![CDATA[http://aka.ms/corebenefits?tpqid=1400-000106]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1400-000107</id>
    <title>Was sind die Microsoft Partner Technical Services und wie helfen sie mir, mehr Geschäfte abzuschließen, die Bereitstellung zu beschleunigen und meine Kunden zu unterstützen?</title>
    <description><![CDATA[Ab dem Zeitpunkt, an dem Sie mit Ihren Investitionen in Microsoft beginnen, bis zum Beginn des Verkaufs und der Bereitstellung sowie bei komplexen Geschäftsabschlüssen im Zusammenhang mit Technologien werden Sie ständig von den Microsoft Partner Technical Services unterstützt.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Schauen Sie sich diese kurzen Videos an, um mehr zu erfahren</text>
        <url><![CDATA[http://aka.ms/PTSOverviewVideos?tpqid=1400-000107]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group></groups>