<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><groups><group title="Выгоды" refid="Benefits"><question>
    <id>300-000004</id>
    <title><![CDATA[Как создать логотип компетенции?]]></title>
    <description><![CDATA[Свой логотип компетенции можно легко создать, перейдя по следующей ссылке:]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Partner Logo Builder]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/marketing/branding?tpqid=300-000004]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Logo Builder (требуется вход в систему)]]></text>
        <url><![CDATA[https://logobuilder.partner.microsoft.com/?tpqid=300-000004]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Приступая к работе с Logo Builder]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/4456407?tpqid=300-000004]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000014</id>
    <title><![CDATA[Что такое консультационные часы партнера?]]></title>
    <description><![CDATA[Часы консультаций для партнеров являются валютой, используемой для доступа к некоторым ключевым услугам по предпродажной подготовке и развертыванию, предлагаемым участникам Microsoft Partner Network. Используйте свои часы консультаций для формирования необходимого набора навыков с помощью технического обучения и получения индивидуальных рекомендаций по разработке, развертыванию и эффективному выводу на рынок клиентских решений.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Основные преимущества и требования]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/core-benefits?tpqid=300-000014]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Не знаете, сколько часов консультаций вы имеете? Просмотрите доступные часы консультаций для партнеров. ]]></text>
        <url><![CDATA[http://aka.ms/mysupport?tpqid=300-000014]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Обзор технических преимуществ программы Microsoft Partner Network]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/2987884?tpqid=300-000014]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000028</id>
    <title><![CDATA[Каким образом можно получить преимущества по «Signature Cloud Support»?]]></title>
    <description><![CDATA[Ознакомьтесь с информацией об индивидуальных требованиях к компетенциям Cloud Performance and Hybrid в Руководстве по программе.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Руководство по программе Microsoft Partner Network]]></text>
        <url><![CDATA[http://aka.ms/mpnbenefits?tpqid=300-000028]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Для проверки соответствия требованиям для получения этого преимущества и получения дополнительных сведений]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/2987884?tpqid=300-000028]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000098</id>
    <title><![CDATA[Как завершить сертификацию приложений с помощью Microsoft Referrals?]]></title>
    <description><![CDATA[Участие в программах или получение сертификатов корпорации Майкрософт поможет вам получить рекомендации. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Центр партнеров. Развивайте свой бизнес с рекомендациями корпорации Майкрософт]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/referrals?tpqid=300-000098]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000099</id>
    <title><![CDATA[Как зарегистрироваться в Visual Studio при наличии регистрации на MSDN?]]></title>
    <description><![CDATA[Узнайте, как зарегистрироваться на Visual Studio с помощью пошагового руководства, изложенного в статье базы знаний «Регистрация в Visual Studio». (Примечание. Microsoft Partner Network RSC взяла на себя обязательства по оказанию участникам программы Partner Network поддержки в плане понимания ими преимуществ их подписок Visual Studio, доступа к подпискам и использования основных возможностей портала Visual Studio.)
]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Регистрация в Visual Studio]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/4017803?tpqid=300-000099]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000100</id>
    <title><![CDATA[Как получить квалификацию для оказания услуг по технической поддержке / поддержке по продукту?]]></title>
    <description><![CDATA[Воспользуйтесь обзором основных преимуществ и требований, а также сводкой технических льгот для участников программы Microsoft Partner Network, в которых приведены сведения о доступной технической поддержке / поддержке по продукту в рамках вашей подписки.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Основные преимущества и требования]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/core-benefits?mpnbenefits&tpqid=300-000100]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Свод технических льгот для участников Microsoft Partner Network]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/2987884?tpqid=300-000100]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000101</id>
    <title><![CDATA[Каким образом я могу обратиться за технической/профессиональной помощью в случае инцидента?]]></title>
    <description><![CDATA[Обратитесь к своду технических льгот для участников Microsoft Partner Network для оценки соответствия вашей компании требованиям по оказанию технической помощи.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Свод технических льгот для участников Microsoft Partner Network]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/2987884?tpqid=300-000101]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Пошаговая инструкция по созданию запроса в Службу поддержки]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/3020636?tpqid=300-000101]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000102</id>
    <title><![CDATA[В чем заключаются преимущества получения компетенции?]]></title>
    <description><![CDATA[Для получения дополнительных сведений  перейдите по следующим ссылкам]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Обзор компетенций]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/competencies?tpqid=300-000102]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Центр партнеров. Компетенции]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/competencies?tpqid=300-000102]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Таблица лицензий для партнеров с компетенцией]]></text>
        <url><![CDATA[https://assetsprod.microsoft.com/mpn/mpn-maps-software-iur-competency-license-table.docx?tpqid=300-000102]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000104</id>
    <title><![CDATA[Как создать инциденты профессиональной поддержки на местах с помощью идентификатора доступа и контракта ID?]]></title>
    <description><![CDATA[Рекомендации по созданию инцидентов профессиональной поддержки на местах с помощью идентификатора доступа и контракта приведены в следующей статье.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Использование идентификатора доступа и идентификатора контракта для создания инцидентов профессиональной технической поддержки на местах]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/3020636?tpqid=300-000104]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Поддержка клиентов]]></text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/partner-center/customer-support?tpqid=300-000104]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000105</id>
    <title><![CDATA[Кто имеет право и где можно получить права на внутреннее использование (IUR) Microsoft Dynamics 365 для объединенных операций?]]></title>
    <description><![CDATA[Партнеры, которые соответствуют критериям производительности для компетенции в области облачных бизнес-приложений и в настоящее время имеют квалификацию по планированию ресурсов предприятия (ERP). Прочитайте следующую статью, чтобы ознакомиться с часто задаваемыми вопросами и узнать больше об этих правах на внутреннее использование (IUR). ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Часто задаваемые вопросы — права на внутреннее использование Microsoft Dynamics 365 для объединенных операций.]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/4052881?tpqid=300-000105]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000106</id>
    <title><![CDATA[Какие действия необходимо выполнить для создания учетной записи пользователя и выдачи разрешений в Центре партнеров?]]></title>
    <description><![CDATA[В настоящее время вы можете назначить пользователям три новые роли в Центре партнеров, что поможет вам управлять вашей компанией: администратор Microsoft Partner Network, администратор бизнес-профиля и администратор по рекомендациям.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Центр партнеров: Создание учетной записи пользователя и выдача разрешений]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/create-user-accounts-and-set-permissions?tpqid=300-000106]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Центр партнеров. Управление учетной записью Центра партнеров]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/partner-center-account-setup?tpqid=300-000106]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000107</id>
    <title><![CDATA[Где можно найти подробные сведения о платных планах по технической поддержке для партнеров корпорации Майкрософт?]]></title>
    <description><![CDATA[Для сравнения конкретных планов по технической поддержке для партнеров перейдите по ссылке]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Предложения по поддержке партнеров корпорации Майкрософт]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support/partnersupport?tpqid=300-000107]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000108</id>
    <title><![CDATA[Где найти платные планы по технической поддержке для клиента или партнера? ]]></title>
    <description><![CDATA[В зависимости от конкретного продукта или вида деятельности перейдите по ссылкам ниже.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Техническая поддержка для бизнеса, ИТ и разработчиков]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/gp/contactus81?forceorigin=esmc&Audience=Commercial&tpqid=300-000108]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Планы по технической поддержке по Azure]]></text>
        <url><![CDATA[https://azure.microsoft.com/support/plans/?tpqid=300-000108]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Планы по технической поддержке по Dynamics 365]]></text>
        <url><![CDATA[https://dynamics.microsoft.com/support/plans/?tpqid=300-000108]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question SortOrderOnHome="9">
    <id>300-000110</id>
    <title><![CDATA[Как активировать мои контракты на обслуживание?]]></title>
    <description><![CDATA[Прежде всего проверьте наличие у вас права на льготы, затем проверьте в Интернете, активирован ли ваш контракт, и, в случае необходимости, отправьте запрос на активацию.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Обзор технических преимуществ программы Microsoft Partner Network]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/2987884?tpqid=300-000110]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Контракт на техническую поддержку партнеров по программе Microsoft Partner Network - (пусто) часов или инцидентов]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/2904733?tpqid=300-000110]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question SortOrderOnHome="8">
    <id>300-000111</id>
    <title><![CDATA[Отправляет ли компания Майкрософт заказные письма, подтверждающие участие в партнерской программе?]]></title>
    <description><![CDATA[Да, перейдя по приведенной ниже ссылке, можно создать заказное письмо, подтверждающее взаимодействие / партнерские связи с компанией Майкрософт.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Logo Builder (требуется вход в систему)]]></text>
        <url><![CDATA[https://logobuilder.partner.microsoft.com?tpqid=300-000111]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Как создать письмо с помощью построителя логотип сертификации]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/4456407?tpqid=300-000111]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000112</id>
    <title><![CDATA[Если я хочу приобрести дополнительную техническую поддержку, какой у меня выбор? ]]></title>
    <description><![CDATA[Перейдите по приведенным ниже ссылкам на ресурсы для получения дополнительных сведений. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Расширенная техническая поддержка для партнеров Майкрософт]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support/advanced-cloud-support?tpqid=300-000112]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Техническая поддержка Premier для партнеров Майкрософт]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support/microsoft-services-premier-support?tpqid=300-000112]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question SortOrderOnHome="5">
    <id>300-000113</id>
    <title><![CDATA[Какие преимущества предоставляет подписка на Microsoft Action Pack?]]></title>
    <description><![CDATA[Перейдите по приведенным ниже ссылкам на ресурсы для получения дополнительных сведений. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Приобрести впервые или обновить подписку Microsoft Action Pack]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/mpn-get-action-pack?tpqid=300-000113]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Программа подписки на пакет Microsoft Action Pack часто задаваемые вопросы]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/2932638?tpqid=300-000113]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Таблица лицензий для партнеров Microsoft Action Pack]]></text>
        <url><![CDATA[https://assetsprod.microsoft.com/mpn/MPN-MAPS-Software-IUR-License-Table.xlsx?tpqid=300-000113]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000114</id>
    <title><![CDATA[Может ли партнер приобрести дополнения, являющиеся частью программы преимуществ прав на внутреннее использование (IUR)?]]></title>
    <description><![CDATA[В настоящее время мы в Microsoft Partner Network не предлагаем продажу уникальных номеров SKU для IUR.  Право на внутреннее использование (IUR), предлагаемое через программу MPN, основано на политике лицензирования, в соответствии с которой партнеру запрещено использовать IUR в целях получения доходов. Партнер может попытаться приобрести такие дополнения самостоятельно, вне программы MPN. Если это получится, то никаких проблем с точки зрения участия в программе MPN не будет, при условии соблюдения правил их MPN IUR.
Если партнеры хотят приобрести дополнения с использованием модели прямых продаж у непрямого поставщика CSP или на основании соглашения по корпоративному лицензированию, то, прежде чем покупать дополнение, им придется приобрести одно место из базового SKU-продукта. Такая необходимость продиктована тем, что некоторые дополнения должны приобретаться с использованием того же самого канала, по которому приобретался базовый SKU-продукт.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Приобретение дополнения с использованием модели прямых продаж]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/office365/admin/subscriptions-and-billing/buy-or-edit-an-add-on?view=o365-worldwide&tpqid=300-000114]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Приобретение дополнения у непрямого поставщика CSP]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/cloud-solution-provider/find-a-provider?tpqid=300-000114]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Сравнение программ корпоративного лицензирования Майкрософт]]></text>
        <url><![CDATA[https://www.microsoft.com/Licensing/learn-more/document-library?tpqid=300-000114]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000115</id>
    <title><![CDATA[Когда Microsoft Office профессиональный 2019 года будет доступен подписчикам для приобретения на Microsoft Action Pack (MAPS)?]]></title>
    <description><![CDATA[Это преимущество уже доступно обладателям стандартной подписки на MAPS.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Посмотрите сведения в таблице "Лицензии MAPS"]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=300-000115]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000116</id>
    <title><![CDATA[Почему у меня только 5 подписок E3, вместо тех, которые у меня были до возобновления подписки на Microsoft Action Pack?]]></title>
    <description><![CDATA[После завершения возобновления подписки на Action Pack всегда предоставляются 5 лицензий E3. Проверьте количество лицензий/ мест в таблице лицензий, перейдя по ссылке ниже. 
Если число полученных подписок не совпадает с количеством, на которое вы имеет право, свяжитесь со Службой по работе с клиентами.  Возобновляющие компетенции партнеры имеют право на получение набора ключевых преимуществ для Серебряного и Золотого уровня участия в программе и бонусный набор преимуществ в соответствии с каждой из полученных компетенций.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Таблица лицензий с правами на внутреннее использование (IUR)]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=300-000116]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Служба по работе с клиентам]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?tpqid=300-000116]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000117</id>
    <title><![CDATA[Почему у меня возникают проблемы с правом на внутреннее использование (IUR) при активации Office-2016?]]></title>
    <description><![CDATA[Office-2016 с правом на внутреннее использование (IUR) больше не доступен. Этот пакет был заменен пакетом программ Office-2019. При достижении лимита активаций, предусмотренного токеном, увеличение лимита невозможно.    Эти продукты имеют определенное разрешенное количество установок, активаций и мест. При использовании предусмотренного количества установок и активаций ключ продукта перестает работать.  Дополнительные активации для этих ключей продукта не предоставляются.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Права на внутреннее использование облачных преимуществ и преимуществ программного обеспечения]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=300-000117]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000118</id>
    <title><![CDATA[Почему после возобновления были потеряны все преимущества партнера Майкрософт?]]></title>
    <description><![CDATA[В связи с наличием нескольких сценариев развития ситуации, обратитесь за помощью в Службу по работе с клиентами.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Служба по работе с клиентам]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?tpqid=300-000118]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000120</id>
    <title><![CDATA[Как обновить права на внутреннее использование (IUR) c EMS E3 до E5?]]></title>
    <description><![CDATA[Право на внутреннее использование (IUR) – это статичное преимущество. Оно не может использоваться для обновления E3 до E5.  Для получения E5 вы должны получить компетенцию. Ознакомьтесь с таблицей лицензий, в которой приведены компетенции, и выясните, наличие какой из компетенций предоставляет это преимущество.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Таблица лицензий для партнеров с компетенцией]]></text>
        <url><![CDATA[https://assetsprod.microsoft.com/mpn/mpn-maps-software-iur-competency-license-table.docx?tpqid=300-000120]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question SortOrderOnHome="7">
    <id>300-000121</id>
    <title><![CDATA[Что делать, если при возобновлении моей подписки на Office-365 отображаются только опции добавления мест?]]></title>
    <description><![CDATA[Дизайн системы не позволяет ей отображать опцию «возобновить/увеличить количество», если у партнеров в подписке количество мест превышает количество мест в токене, сформированном в окне возобновления. 
Для того чтобы опция «возобновить/увеличить количество» мест была доступна для партнеров, они должны удалять лицензии/места до тех пор, пока их количество не совпадет или не будет меньше, чем в их новом токене. Это временное решение доступно до активации нового полученного токена.
При выборе увеличения количества мест вместо их возобновления система предоставит преимущества на период меньше 12 месяцев.
Если партер добавил количество мест вместо их возобновления по ошибке, то он должен обратиться за помощью в Службу по работе с клиентами в течение 30 дней с даты активации токена.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Руководство по использованию Пакета преимуществ по программе Microsoft Partner Network]]></text>
        <url><![CDATA[https://assets.microsoft.com/MPN-MAPS-Product-Usage-Guide.pdf?tpqid=300-000121]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Служба по работе с клиентам]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?tpqid=300-000121]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000122</id>
    <title><![CDATA[Какие преимущества по программному обеспечению я получу?]]></title>
    <description><![CDATA[Для получения дополнительных сведений  перейдите по следующим ссылкам]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Решение:</b> Права на внутреннее использование облачных преимуществ и преимуществ программного обеспечения]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=300-000122]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[<b>Дополнительная информация:</b> Downloading/Activating software in Partner Membership Center and Partner Center]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/2966368?tpqid=300-000122]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Нажмите здесь для получения поддержки]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=300-0080&tpqid=300-000122]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000123</id>
    <title><![CDATA[Can partners receive additional advisory hours once they consume the number of hours received as per their level of membership?]]></title>
    <description><![CDATA[The service has been retired; partners cannot purchase additional advisory hours.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Решение:</b> Руководство по использованию Пакета преимуществ по программе Microsoft Partner Network]]></text>
        <url><![CDATA[https://assets.microsoft.com/MPN-MAPS-Product-Usage-Guide.pdf?tpqid=300-000123]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Нажмите здесь для получения поддержки]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=300-0080&tpqid=300-000123]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group><group title="Лицензирование, продажи и маркетинг" refid="LicensingSalesMarketing"><question>
    <id>1500-000008</id>
    <title><![CDATA[Где я могу узнать подробнее о лицензировании Майкрософт?]]></title>
    <description><![CDATA[Ответы на дополнительные вопросы о лицензировании см. в статье ниже.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Вопросы о лицензировании для партнера – краткий справочник]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/4076425?tpqid=1500-000008]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1500-000009</id>
    <title><![CDATA[Когда партнерам будет предоставлена возможность для получения новых ключей для локальных версий продуктов? ]]></title>
    <description><![CDATA[Обращаем внимание , что ключи для локальных версий продуктов имеют определенное разрешенное количество активаций. Партнерам будет предоставлена возможность для получения новых ключей только в случае выпуска новой версии продукта. Если новая версия продукта не будет выпущена, то партнеры не получат дополнительных возможностей для активации, даже несмотря на то, что они уже использовали все имеющиеся ключи и оплатили за повторную регистрацию на новый год. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Портал партнеров. Преимущества лицензирования программного обеспечения для Partner Network: вопросы и ответы  ]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=1500-000009]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1500-000010</id>
    <title><![CDATA[Можно ли использовать предоставленные лицензии для целей обучения?]]></title>
    <description><![CDATA[Вам запрещено использовать предоставленные лицензии для обучения клиентов. Права на внутреннее использование (IUR) могут применяться только для бучения сотрудников организации. Вы должны знать, что будут использованы ключи для активации. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Руководство по применению пакета преимуществ Microsoft Partner Network ]]></text>
        <url><![CDATA[https://assets.microsoft.com/MPN-MAPS-Product-Usage-Guide.pdf?tpqid=1500-000010]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1500-000011</id>
    <title><![CDATA[Активируются ли мои онлайн токены автоматически сразу же после обновления подписки на Action Pack/компетенции?]]></title>
    <description><![CDATA[При возобновлении подписки или повторном оформлении подписки на Action Pack / присоединения к программе с новой компетенцией, будет выписан новый комплект токенов с учетом разрешений организации на момент присоединения к программе. Администраторы партнерской программы должны активировать токены, чтобы не допустить задержек в работе облачных служб. Токены не активируются автоматически. Их можно активировать в любое время позже, но это нужно делать с учетом обеспечения соответствия нормативным требованиям.  После истечения срока действия Action Pack/компетенции автоматически перестает действовать лицензия на использование определенных преимуществ даже при наличии активного токена.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Руководство по применению пакета преимуществ Microsoft Partner Network ]]></text>
        <url><![CDATA[https://assets.microsoft.com/MPN-MAPS-Product-Usage-Guide.pdf?tpqid=1500-000011]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1500-000001</id>
    <title><![CDATA[Где я могу узнать о своей готовности и необходимой подготовке для управления взаимодействием с корпорацией?]]></title>
    <description><![CDATA[Портал Microsoft Readiness – самый лучший способ достижения необходимого уровня подготовки и получения учебных ресурсов, которые позволят получить сведения об изменениях и данные для запуска для программ, политик, процессов и средств (в том числе коммерческих, поставщиков оборудования, ADD, CFPP, т. к. CSP находится в Центре партнеров)]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Microsoft Readiness]]></text>
        <url><![CDATA[https://www.microsoftreadiness.com/?tpqid=1500-000001]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1500-000002</id>
    <title><![CDATA[Какими доступными для меня ресурсами я могу воспользоваться, чтобы лучше понять суть корпоративного лицензирования?]]></title>
    <description><![CDATA[Корпорация Майкрософт предоставляет обучающие материалы и ресурсы по корпоративному лицензированию, облегчающие доступ к информации о ценах, ценовым предложениям, соглашениям, активации продуктов и другим средствам.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Портал партнеров. Обучающие материалы и ресурсы по корпоративному лицензированию]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/licensing/training-and-resources?tpqid=1500-000002]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Домашняя страница лицензирования]]></text>
        <url><![CDATA[https://www.microsoft.com/licensing?tpqid=1500-000002]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Подготовиться к лицензии]]></text>
        <url><![CDATA[https://getlicensingready.com?tpqid=1500-000002]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1500-000003</id>
    <title><![CDATA[В каких источниках я могу найти ответы на вопросы о соглашении Microsoft Products and Services Agreement (MPSA)?]]></title>
    <description><![CDATA[Соглашение Microsoft Products and Services Agreement (MPSA) – это лицензионное соглашение на однократное приобретение продуктов и услуг для коммерческих, государственных и академических организаций с 250 или больше пользователями или устройствами. Соглашение MPSA лучше всего подходит для организаций, которые хотят получить лицензию Майкрософт на локальное программное обеспечение, облачные службы или и то, и другое, в зависимости от необходимости, без обязательств, распространяющихся на всю организацию, в рамках одного бессрочного соглашения. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Порталы о готовности MPSA Academy on Readiness]]></text>
        <url><![CDATA[https://www.microsoftreadiness.com/opsacademy/details/programs/ce53ec8a-c419-4f9c-8c95-814e994bc32f?tpqid=1500-000003]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Microsoft Products and Services Agreement]]></text>
        <url><![CDATA[https://www.microsoft.com/Licensing/MPSA/default.aspx?tpqid=1500-000003]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Корпоративное лицензирование – Центр партнеров (необходим вход в систему)]]></text>
        <url><![CDATA[https://licensing.microsoft.com/?tpqid=1500-000003]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1500-000004</id>
    <title><![CDATA[Где могу получить помощь по программам, контрактам, соглашениям, заказам, счетам, прайс-листам, лимитам по кредитам, блокировкам по кредитам из-за превышения лимита или наличия задолженности по кредиту, проблемах с сайтом VLSC и вознаграждению?]]></title>
    <description><![CDATA[Используйте Explore.ms для связи с региональным операционным центром (РОЦ) с помощь средства Call Logging Tool (CLT). Если вам необходима дальнейшая помощь или полученный ответ вас не удовлетворил, отправьте ответ на подтвержденный адрес из запроса, отправленного через CLT. В тексте сообщения электронной почты введите ESCALATE (передать в вышестоящую инстанцию).]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Отправка и управление запросами на обслуживание Microsoft Operations (MSOps)]]></text>
        <url><![CDATA[https://clt.partners.extranet.microsoft.com/clt/?tpqid=1500-000004]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1500-000006</id>
    <title><![CDATA[Что такое «Программа использования ПО на домашних компьютерах»?]]></title>
    <description><![CDATA[Программа использования ПО на домашних компьютерах – это преимущество программы Software Assurance, доступное пользователям корпоративного лицензирования Майкрософт с активным покрытием Software Assurance для их приложений пакета Office. Сотрудники, использующие лицензии с покрытием на работе, имеют право на приобретение этих приложений пакета Office для использования на личных домашних устройствах в течение всего времени их работы.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Программа использования ПО на домашних компьютерах]]></text>
        <url><![CDATA[https://www.microsofthup.com/hupuk/hup.aspx?tpqid=1500-000006]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1500-000007</id>
    <title><![CDATA[Я партнер Dynamics и мне хотелось бы взаимодействовать на основании соглашения Solution Provider Agreement (SPA), как мне зарегистрироваться?]]></title>
    <description><![CDATA[Прежде всего, зарегистрируйтесь и подтвердите свою заинтересованность, перейдя по ссылке Partner Source, указанной ниже. После начала процесса, если вам потребуется дополнительная помощь, отправьте сообщение по электронной почте в свой локальный РОЦ.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Dynamics PartnerSource]]></text>
        <url><![CDATA[https://mbs.microsoft.com/partnersource/partner-essentials/solution-provider-agreement/SPA?tpqid=1500-000007]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group><group title="Настройка параметров учетной записи и управление ей" refid="AccountSetupManagement"><question>
    <id>200-000089</id>
    <title><![CDATA[Как запросить о взаимоотношениях с CSP?]]></title>
    <description><![CDATA[Для управления обслуживанием клиента или подпиской от его имени, клиент должен предоставить вам права администратора для этой службы. Дополнительные сведения см. в следующих статьях:]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Центр партнеров. Запрос о взаимодействии с торговым посредником]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/request-a-relationship-with-a-customer?tpqid=200-000089]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Центр партнеров.  Удаление взаимодействия с торговым посредником]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/remove-a-relationship?tpqid=200-000089]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000092</id>
    <title><![CDATA[Как стать участником программы «Поставщик облачных решений»?]]></title>
    <description><![CDATA[Ознакомьтесь с приведенными ниже сведениями о процедуре регистрации]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Центр партнеров. Зарегистрируйтесь в качестве участника программы «Поставщик облачных решений»]]></text>
        <url><![CDATA[https://partnercenter.microsoft.com/partner/cloud-solution-provider?tpqid=200-000092]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Портал партнеров. Начало работы]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/cloud-solution-provider/get-started?tpqid=200-000092]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000095</id>
    <title><![CDATA[Какие действия необходимо выполнить для начала работы в Центре партнеров?]]></title>
    <description><![CDATA[Прочитайте следующую статью, чтобы узнать подробные сведения о веб-сайте Центра партнеров.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Решение:</b> Enroll and Subscribe to your Microsoft Partner Network membership in Partner Center: a step-by-step guide]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/4500026/?tpqid=200-000095]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[<b>Дополнительная информация:</b> Partner Center Overview]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/4499930/?tpqid=200-000095]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Нажмите здесь для получения поддержки]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=200-0070&tpqid=200-000095]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000097</id>
    <title><![CDATA[Как получить справку по вопросам, касающимся Панели партнеров или программы «Партнер-поставщик облачных решений» (CSP)?]]></title>
    <description><![CDATA[Служба поддержки партнеров Microsoft может оказать помощь с любой проблемой, если это касается партнеров-поставщиков облачных решений или панели партнеров.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Пообщайтесь в чате со специалистами технической поддержки партнеров корпорации Майкрософт]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support/startchat?product=partner&issue=CSP&tpqid=200-000097]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Сайт поддержки Центра партнеров]]></text>
        <url><![CDATA[https://partnercenter.microsoft.com/partner/support?tpqid=200-000097]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Отправить запрос Центра партнеров или CSP на оказание технической поддержки]]></text>
        <url><![CDATA[https://go.microsoft.com/fwlink/p/?linkid=851613&tpqid=200-000097]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000099</id>
    <title><![CDATA[Где можно найти сведения об API Центра партнеров?]]></title>
    <description><![CDATA[Справочные материалы, инструкции и образцы кодов для удовлетворения всех ваших потребностей по разработке API Центра партнеров вы сможете найти в этих источниках.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Центр партнеров. Присоединяйтесь к API Центра партнеров и пакету средств разработки программы ранних последователей (Early Adopter Program)]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/develop/early-adopter-program?tpqid=200-000099]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000101</id>
    <title><![CDATA[Как управлять моими счетами CSP и выставлением счетов клиентам?]]></title>
    <description><![CDATA[Ознакомьтесь с приведенной ниже информацией, чтобы узнать, как управлять выставлением счетов. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Центр партнеров. Выставление счетов]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/billing?tpqid=200-000101]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Центр партнеров. Использование файлов сверки ]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/use-the-reconciliation-files?tpqid=200-000101]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Центр партнеров. Переход из Центра администратора партнера в Центр партнеров ]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/moving-from-pac-to-pc?tpqid=200-000101]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000102</id>
    <title><![CDATA[Не знаете, как получить поддержку для партнеров, или требуется помощь в ознакомлении онлайн с возможностями технической поддержки?]]></title>
    <description><![CDATA[Просмотрите возможности в статье «Руководство по обращению в Службу поддержки», чтобы узнать о доступных раскрывающихся списках, вариантах технической поддержки, отзывах и многом другом.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Получение технической поддержки через Службу поддержки для партнеров Майкрософт.]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/4458106?tpqid=200-000102]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000029</id>
    <title><![CDATA[Каким образом можно создать инцидент на «Signature Cloud Support»?]]></title>
    <description><![CDATA[Посмотрите обзор преимуществ по Signature Cloud Support, включая информацию как создать инцидент.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Дополнительные сведения о Signature Cloud Support]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/Support/signature-cloud-support?tpqid=200-000029]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Обзор преимуществ по Signature Cloud Support]]></text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/help/2996739?tpqid=200-000029]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Signature Cloud Support для Microsoft Office 365 ]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/2993570?tpqid=200-000029]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000083</id>
    <title><![CDATA[Где получить дополнительную информацию и быть в курсе самых последних обновлений по программе «Поставщик облачных решений» (CSP)?]]></title>
    <description><![CDATA[Портал Центра партнеров позволяет оставаться в курсе последних обновлений и получать подробные сведения о программе CSP.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Центр партнеров. Подробнее о программе CSP]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/cloud-solution-provider/csp-partner?tpqid=200-000083]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Центр партнеров. Уведомления CSP]]></text>
        <url><![CDATA[https://partnercenter.microsoft.com/pcv/announcements?tpqid=200-000083]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000086</id>
    <title><![CDATA[Как создать или отменить подписку?]]></title>
    <description><![CDATA[Для получения дополнительных сведений  перейдите по следующим ссылкам]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Добавить лицензию или службу к существующей подписке]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/add-licenses-or-services-to-an-existing-subscription?tpqid=200-000086]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Центр партнеров. Создание, приостановка или отмена подписок пользователей]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/create-a-new-subscription?tpqid=200-000086]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000088</id>
    <title><![CDATA[Как добавить идентификационный номер налогоплательщика НДС моих организаций?]]></title>
    <description><![CDATA[Подробные сведения о том, как добавить ваш идентификационный номер налогоплательщика, см. в следующей статье]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Центр партнеров. Налоговая информация организации]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/organization-tax-info?tpqid=200-000088]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Обновление профиля партнера]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/update-your-partner-profile?tpqid=200-000088]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group><group title="Программа поощрений и выплаты" refid="IncentivesPayouts"><question>
    <id>400-000079</id>
    <title><![CDATA[Где найти дополнительные сведения о поощрениях для партнеров?]]></title>
    <description><![CDATA[С 1 июля 2015 г. сведения обо всех программах поощрения для партнеров доступны в сети Microsoft Partner Network! Партнеры, имеющие право на участие в программе поощрения, смогут просмотреть соответствующие доступные материалы на странице aka.ms/partnerincentives. Кроме того, партнеры смогут просмотреть подробные сведения о большинстве поощрений в облаке, даже не владея соответствующим уровнем компетенции.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Разберитесь в своих поощрительных выплатах]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/understand-incentive-payouts?tpqid=400-000079]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>400-000080</id>
    <title><![CDATA[Как получить поддержку в вопросе поощрения партнера?]]></title>
    <description><![CDATA[Поддержку по программе поощрения для партнеров можно получить в разделе "Поддержка" на странице "Поощрения для партнеров".]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Solution:</b> Как связаться со службой поддержки для получения справки по поощрения]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/4014850?tpqid=400-000080]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Нажмите здесь для получения поддержки]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?catid=400&tpqid=400-000080]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>400-000083</id>
    <title><![CDATA[Как обновить мои банковские и налоговые сведения?]]></title>
    <description><![CDATA[Дополнительные данные о том, как обновить банковские и налоговые сведения, см. в следующих статьях]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Как отправить формы налоговых и банковских сведений для получения поощрений по программе Azure Online Incentives]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/3090503?tpqid=400-000083]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>400-000008</id>
    <title><![CDATA[Каковы поощрения для партнеров Майкрософт?]]></title>
    <description><![CDATA[Поощрения для партнеров — один из аспектов вклада корпорации Майкрософт в развитие экосистемы своих партнеров. Независимо от того, в какой среде вы ведете бизнес — в локальной, облачной или гибридной, — поощрения для партнеров предназначены стимулировать вашу рентабельность и рост, а также способствовать развитию стратегии Майкрософт, ориентированной в первую очередь на облачные службы и мобильные устройства. Поощрения предусматривают программы для предприятий, малого и среднего бизнеса, облачных служб, а также устройств.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Разберитесь в своих поощрительных выплатах]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/understand-incentive-payouts?tpqid=400-000008]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>400-000084</id>
    <title><![CDATA[Я получил(а) бонус; как узнать, к какой программе поощрений и/или периоду относится этот бонус?]]></title>
    <description><![CDATA[Перейдите к статье ниже для получения дополнительных сведений.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Как определить, полученного платежа — для стимулирования программы?]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/4483767?tpqid=400-000084]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>400-000089</id>
    <title><![CDATA[Где я могу узнать подробнее о запросе OSA?]]></title>
    <description><![CDATA[Приведенный ниже документ содержит краткую информацию о запросе, функционале и важных ресурсах с инструкциями о том, как отправить запрос.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Средство OSA утверждения модели, а]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/4491738?tpqid=400-000089]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>400-000090</id>
    <title><![CDATA[Где я могу получить доступ к часто задаваемым вопросам о процедуре направления запроса в OSA?]]></title>
    <description><![CDATA[В документе ниже приведены часто задаваемые вопросы и ответы, касающиеся запроса в OSA. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Часто задаваемые вопросы на утверждение OSA]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/4491739?tpqid=400-000090]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>400-000085</id>
    <title><![CDATA[Что такое программы поощрения Майкрософт?]]></title>
    <description><![CDATA[Перейдите к статье ниже для получения дополнительных сведений.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Руководства по программам]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/2952918?tpqid=400-000085]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>400-000087</id>
    <title><![CDATA[Как зарегистрироваться в программах поощрения Центра партнеров?]]></title>
    <description><![CDATA[Данный документ содержит подробные пошаговые инструкции по управлению пользователями, а также сведения о процедуре регистрации в программах поощрения в Центре партнеров.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Регистрация программ поощрения в партнерский Центр мониторинга]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/4490451?tpqid=400-000087]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>400-000088</id>
    <title><![CDATA[Какие вопросы, касающиеся перехода в Центр партнеров, наиболее часто задают партнеры?]]></title>
    <description><![CDATA[В документе ниже приведены часто задаваемые вопросы и ответы относительно перехода из Центра партнерской программы в Центр партнеров.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Часто задаваемые вопросы и ответы — переход от Центра партнерской помощи к Центру партнеров, при котором выполняется регистрация в программе поощрений]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/4490446?tpqid=400-000088]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group><group title="Программы и участие в них" refid="ProgramsMembership"><question>
    <id>100-000096</id>
    <title><![CDATA[Что такое партнер со статусом Digital Partner Of Record?]]></title>
    <description><![CDATA[Подробные сведения о партнере со статусом Digital Partner of Record приведены в следующих статьях.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Решение:</b> Портал партнеров. Партнер со статусом Digital Partner of Record и Partner Association]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/digital-partner-of-record?tpqid=100-000096]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000098</id>
    <title><![CDATA[Как рассчитывается мое использование Azure для компетенции Cloud Platform?]]></title>
    <description><![CDATA[Использование TTM рассчитывается для подписок с присоединенным DPOR. Если партнер является владельцем нескольких подписок, то этого недостаточно. Партнер должен быть присоединен как партнер со статусом DPOR для принадлежащей ему подписки. Использование рассчитывается только с даты присоединения в качестве партнера со статусом DPOR.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Решение:</b> Портал партнеров. Cloud Platform]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/cloud-platform-competency?tpqid=100-000098]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000099</id>
    <title><![CDATA[Как настроить параметры учетной записи в новом Центре партнеров?]]></title>
    <description><![CDATA[Перейдите по ссылке ниже для получения дополнительных сведений.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Решение:</b> Enroll and Subscribe to your Microsoft Partner Network membership in Partner Center: a step-by-step guide]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/4500026/?tpqid=100-000099]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[<b>Дополнительная информация:</b> Partner Center Overview]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/4499930/?tpqid=100-000099]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Нажмите здесь для получения поддержки]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=100-0078&tpqid=100-000099]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000100</id>
    <title><![CDATA[Как подключиться в качестве непрямого розничного торговца?]]></title>
    <description><![CDATA[Чтобы узнать подробнее о том, как зарегистрироваться в качестве участника программы «Поставщик облачных решений», перейдите по ссылке.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Решение:</b> Зарегистрируйтесь в качестве участника программы «Поставщик облачных решений»]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/enrolling-in-the-csp-program?tpqid=100-000100]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Нажмите здесь для получения поддержки]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=100-0019&tpqid=100-000100]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000102</id>
    <title><![CDATA[Каковы самые задаваемые вопросы о пути обучения?]]></title>
    <description><![CDATA[Изучение путей может помочь вам получить подготовку или сертификацию. Пути обучения выделить контуры, которые имеют отношение к вашей компании или организации. FAQ пути обучения дает ответы на самые задаваемые вопросы о пути обучения.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Решение:</b> Учебные материалы – список топ FAQ]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/2964426?tpqid=100-000102]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[<b>Дополнительная информация:</b> Схемы обучения для партнеров Майкрософт]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/training/learning-portal?tpqid=100-000102]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Нажмите здесь для получения поддержки]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=700-0040&tpqid=100-000102]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000103</id>
    <title><![CDATA[Как загрузить или проверить наличие партнерского соглашения по программе Microsoft Partner Network из Центра партнеров?]]></title>
    <description><![CDATA[Перейдите к статье ниже для получения дополнительных сведений.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Решение:</b> Как загрузить соглашение по программе Microsoft Partner Network - Центр партнеров]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/4488914/?tpqid=100-000103]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Нажмите здесь для получения поддержки]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=100-0006&tpqid=100-000103]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-0000100</id>
    <title><![CDATA[Как создать бизнес-профиль? Есть ли лимит бизнес-профилей, которые можно создать? ]]></title>
    <description><![CDATA[Вы можете создать профиль для каждой страны, в которой вы бы хотели установить отношения с клиентами. В каждый профиль можно добавить до 5 местонахождений. Бизнес-профиль можно создать только в стране вашего фактического текущего местонахождения.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Решение:</b> Создать бизнес-профиль]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/create-a-marketing-profile?tpqid=100-0000100]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[<b>Дополнительная информация:</b> Загружаемое практическое руководство по рекомендациям]]></text>
        <url><![CDATA[https://assets.microsoft.com/build-a-business-profile-guide.pdf?tpqid=100-0000100]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-0000101</id>
    <title><![CDATA[Как получить рекомендации? Как создать рекомендацию?]]></title>
    <description><![CDATA[В качестве первого шага по получению рекомендаций вам необходимо зарегистрироваться на портале участников программы и создать бизнес-профиль. Эти рекомендации могут быть созданы непосредственно клиентами на веб-сайтах, таких как Microsoft.com, или с использованием других возможностей цифрового маркетинга в пределах Майкрософт, или с помощью любой из групп внутренних продаж Майкрософт, таких как «Внутренние продажи», «Предварительные продажи CSS», «Розничные продажи» и т.д. Клиенты и специалисты по продажам Майкрософт смогут найти партнера, соответствующего их требованиям. Дополнительные сведения о создании бизнес-профиля приведены в загружаемом практическом руководстве по рекомендациям, а также в статье «Создание бизнес-профиля». Лучшие практические советы по управлению профилями и масштабированию бизнеса с помощью рекомендаций приведены в статье «Ответ на рекомендации».]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Решение:</b> Создать бизнес-профиль]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/create-a-marketing-profile?tpqid=100-0000101]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[<b>Дополнительная информация:</b> Загружаемое практическое руководство по рекомендациям]]></text>
        <url><![CDATA[https://assets.microsoft.com/build-a-business-profile-guide.pdf?tpqid=100-0000101]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-0000102</id>
    <title><![CDATA[Как работает функция поиска клиента? ]]></title>
    <description><![CDATA[Ключевые слова, вводимые клиентами, сопоставляются с бизнес-профилем партнера, что позволяет сформировать сокращенный список партнеров. Клиенты могут использовать фильтры для конкретизации выбора партнеров по местонахождению и размеру предприятия клиента. В категории «Лучшее соответствие» применяются компетенции и данные, полученные Майкрософт от частных лиц для партнеров Surface. В категории «Быстрое реагирование» используются данные по реагированию партнеров, осуществлявших управление рекомендациями для партнеров Surface. Категория «Ближайшие к вам» позволяет выбрать близость расположения партнера от местонахождения, введенного клиентом в учетную запись для партнеров Surface. Функция «Поиск» находится на странице «Поиск поставщика решений».]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Решение:</b> Поиск поставщика решений]]></text>
        <url><![CDATA[https://www.microsoft.com/solution-providers/search?tpqid=100-0000102]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-0000103</id>
    <title><![CDATA[Что такое подтверждения? Как я могу получить подтверждение?]]></title>
    <description><![CDATA[Подтверждения используют знания Майкрософт об опыте работы партнера на основании участия партнера в действующих мероприятиях и программах. Подтверждения применяются с помощью тега, установленного в профиле партнера.  Теги подтверждения применяются в качестве промежуточного измерения, используемого в случае, если не указана расширенная специализация для идентификации партнеров, способных предоставить услуги или решения, отвечающие требованиям клиента. Процесс будет внедрен в первом квартале 2019 финансового года и начнет использоваться для дальнейшего обновления подтверждений. Данный процесс будет применяться для оценки существующих подтверждений и прогнозирования добавления новых подтверждений. До вышеуказанного времени обновление подтверждений выполняться не будет. Для получения дополнительных сведений посетите сайт Partner Membership и прочитайте приведенную ниже статью, в которой подробно описаны новые возможности делового партнерства с Майкрософт.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Решение:</b> Участие в программе Partner Membership]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/whats-new?tpqid=100-0000103]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[<b>Дополнительная информация:</b> Новые возможности делового партнерства с Майкрософт]]></text>
        <url><![CDATA[https://blogs.partner.microsoft.com/mpn/new-opportunities-partnering-microsoft-partner-network/?tpqid=100-0000103]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question SortOrderOnHome="2">
    <id>100-000012</id>
    <title><![CDATA[Как возобновить членство в Microsoft Partner Network?]]></title>
    <description><![CDATA[Узнайте, когда и как выполняется продление, какие открываются возможности, и многое другое.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Решение:</b> Partner Membership Center]]></text>
        <url><![CDATA[https://partners.microsoft.com/PartnerProgram/?tpqid=100-000012]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Возобновление членства]]></text>
        <url><![CDATA[https://partners.microsoft.com/PartnerProgram/?tpqid=100-000012]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Центр партнеров. Доступ к панели мониторинга Центра партнеров]]></text>
        <url><![CDATA[https://partnercenter.microsoft.com/pcv/dashboard/overview?tpqid=100-000012]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000033</id>
    <title><![CDATA[Как управлять членством компании?]]></title>
    <description><![CDATA[У партнеров есть доступ к Центру партнерской программы для управления членством в Microsoft Partner Network и связанными с ним преимуществами. Просмотрите эту статью, чтобы ознакомиться с Центром партнерской программы.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Решение:</b> Общие сведения о Центре партнерской программы ]]></text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/help/2984366?tpqid=100-000033]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[<b>Дополнительная информация:</b> Управление преимуществами от вашего членства в Microsoft Partner Network]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/mpn-get-action-pack?tpqid=100-000033]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question SortOrderOnHome="3">
    <id>100-000050</id>
    <title><![CDATA[Квалифицированные специалисты - Microsoft Certified Professionals (MCP) моей компании не отражаются как соответствующие требованиям для серебряной или золотой компетенции. Что я могу сделать? ]]></title>
    <description><![CDATA[После недавних изменений в программе, вы или Ваши специалисты MCP могут не отражаться Центре участников Партнерской программы (Partner Membership Center) при наличии необходимых экзаменов. В этой ситуации вам надо переназначить этих специалистов MCP через раздел “Управление Microsoft Certified Professionals” в Partner Membership Center. Это переназначение должно решить проблему с правильным отражением специалистов для компетенции. Если проблема не будет устранена, пожалуйста, обратитесь в ваш Региональный Сервисный Центр. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Решение:</b> Связать или удалить связь идентификатор MCP или из партнерской организации]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/2966380?tpqid=100-000050]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[<b>Дополнительная информация:</b> Устранение неполадок с MCP экзамены и проходят сертификацию не засчитывается правильно]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/2966774?tpqid=100-000050]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Нажмите здесь для получения поддержки]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=100-0029&tpqid=100-000050]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000061</id>
    <title><![CDATA[Где мы можем увидеть дату окончания подписки   Microsoft Action Pack? ]]></title>
    <description><![CDATA[Для просмотра даты окончания подписки, зайдите в Центр Сообщества   Партнеров, в меню выберите опцию  Заказы и Преимущества затем нажмите Подписка Microsoft Action Pack.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Решение:</b> Как посмотреть дату истечения срока действия подписки на MAPS или компетенцию]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/4090552?tpqid=100-000061]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[<b>Дополнительная информация:</b> Приобретение подписки на Microsoft Action Pack в первый раз или ее продление]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/mpn-get-action-pack?tpqid=100-000061]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Нажмите здесь для получения поддержки]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=100-0022&tpqid=100-000061]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question SortOrderOnHome="4">
    <id>100-000069</id>
    <title><![CDATA[Моя организация не участвует в программе Microsoft Partner Network. Как зарегистрировать свою компанию?]]></title>
    <description><![CDATA[Если Вы зарегистрированы в Microsoft, войдите на страницу программы Microsoft Partner Network, чтобы начать регистрацию Вашей компании. Если у Вас нет учетной записи Microsoft, Вам будет необходимо создать её прежде чем Вы начнёте регистрировать компанию.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Решение:</b> Как связать учетную запись Майкрософт для вашей организации идентификатор сети партнеров корпорации Майкрософт]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/3083683?tpqid=100-000069]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000070</id>
    <title><![CDATA[Моя компания учавствует в программе Microsoft Partner Network. Как стать мне связанным полъзователем? И многое другое.]]></title>
    <description><![CDATA[Если Вы уже зарегистрированы в Microsoft, войдите в Associate в качестве индивидуального пользовтеля на страницы Центра участников партнерской программы и заполните необходимые поля. Если у Вас нет учетной записи Microsoft, Вам будет необходимо её создать, прежде чем приступить к регистрации компании.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Решение:</b> Associate as an individual ]]></text>
        <url><![CDATA[https://partners.microsoft.com/partnerprogram/EnrollmentWelcome.aspx?tpqid=100-000070]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[<b>Дополнительная информация:</b> Обзор Microsoft Partner Network]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/how-it-works?tpqid=100-000070]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000077</id>
    <title><![CDATA[Где узнать, как стать авторизованным продавцом устройств Microsoft Surface Hub (ADR)?]]></title>
    <description><![CDATA[Чтобы стать авторизованным продавцом устройств Microsoft Surface Hub, необходимо обратиться к авторизованному дистрибьютору Microsoft Surface и зарегистрироваться для получения обновлений по программе ADR.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Решение:</b> Обратиться к авторизованному дистрибьютору Microsoft Surface]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/Solutions/find-an-authorized-device-distributor?tpqid=100-000077]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[<b>Дополнительная информация:</b> Зарегистрироваться, чтобы получать обновления о получении статуса ADR или установщика Microsoft Surface Hub]]></text>
        <url><![CDATA[http://www.microsoft.com/microsoft-surface-hub/surfacepartners?tpqid=100-000077]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question SortOrderOnHome="6">
    <id>100-000078</id>
    <title><![CDATA[Как распечатать/скачать окончательную редакцию счета из MAPS и оплату за компетенцию?]]></title>
    <description><![CDATA[В данной статье приведены сведения о том, как напечатать окончательные счета]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Решение:</b> Способы поиска и загрузки окончательный накладных]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/4017791?tpqid=100-000078]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[<b>Дополнительная информация:</b> Скачивание счета-фактуры для Action Pack]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/mpn-get-action-pack#download-your-action-pack-invoice?tpqid=100-000078]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Нажмите здесь для получения поддержки]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=100-0055&tpqid=100-000078]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question SortOrderOnHome="1">
    <id>100-000104</id>
    <title><![CDATA[Как перейти из Центра партнерской программы в Центр партнеров?]]></title>
    <description><![CDATA[В статье ниже приведены сведения о действиях, которые необходимо выполнить для перехода из Центра партнерской программы в Центр партнеров; дополнительный контекст по программе Microsoft Partner Network (MPN) и поддержке.
Прежде чем начинать процедуру, убедитесь, что процесс будет выполняться глобальным администратором, идентифицировавшим клиента Azure Active Directory (AAD), который будет связан с новым порталом Центра партнеров. Кроме того, обращаем внимание, что страна расположения головного офиса должна совпадать со страной клиента AAD и что срок действия членства в программе Partner Network/компетенций еще НЕ истек. Если на учетную запись ранее были приобретены дополнительные наборы преимуществ (ABTK), то, прежде чем выполнять переход, эти наборы необходимо возобновить или приобрести повторно.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Решение:</b> Enroll and Subscribe to your Microsoft Partner Network membership in Partner Center: a step-by-step guide]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/4500026?tpqid=100-000104]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[<b>Дополнительная информация:</b> Partner Center Overview]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/4499930?tpqid=100-000104]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Нажмите здесь для получения поддержки]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=100-0077&tpqid=100-000104]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question SortOrderOnHome="10">
    <id>100-000082</id>
    <title><![CDATA[Соответствия каким требованиям мне не хватает для возобновления моих компетенций?]]></title>
    <description><![CDATA[Партнеры могут просматривать список требований к компетенции в Центре поддержки участников Партнерской программы. Наведите указатель на раздел "Требования и ресурсы" и выберите "Сводка по компетенциям". Партнеры также могут просматривать список компетенций и требования к ним на портале Microsoft Partner Network]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Решение:</b> Последовательность действий, чтобы увидеть не выполненные требования в Центре партнеров]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/4089772?tpqid=100-000082]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[<b>Дополнительная информация:</b> Компетенции]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/competencies?tpqid=100-000082]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Нажмите здесь для получения поддержки]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=100-0025&tpqid=100-000082]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000085</id>
    <title><![CDATA[Как объединить отдельные регистрации Microsoft Partner Network?]]></title>
    <description><![CDATA[Прочитайте следующую статью, чтобы узнать о некоторых факторах, которые могут оказать влияние на ваш доступ к преимуществам и способность выполнять операции.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Решение:</b> Как объединить отдельные регистрации Microsoft Partner Network]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/4024707?tpqid=100-000085]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[<b>Дополнительная информация:</b> Как получить справочные сведения о партнерской программе Microsoft Partner Network из РСЦ?]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/3202548?tpqid=100-000085]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000092</id>
    <title><![CDATA[Как привязать рабочую учетную запись моей организации к учетной записи Центра партнеров?]]></title>
    <description><![CDATA[Если у вашей компании еще нет рабочей учетной записи, то вы можете создать ее в ходе процесса регистрации. Если вы хотите использовать существующую рабочую учетную запись, но у вас проблемы с входом в нее, ознакомьтесь со следующими статьями:]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Решение:</b> Центр партнеров. Рабочая учетная запись вашей компании и Центр партнеров]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/azure-active-directory-tenants-and-partner-center?tpqid=100-000092]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Нажмите здесь для получения поддержки]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=200-0028&tpqid=100-000092]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group><group title="Техническая поддержка (продукты, платформы, средства и инструменты)" refid="TechnicalSupport"><question>
    <id>700-000002</id>
    <title><![CDATA[Как создать запрос на техническую поддержку по Office 365, Microsoft Azure или Microsoft Dynamics 365 для моей организации или от имени моего клиента?]]></title>
    <description><![CDATA[Запросы на техническую поддержку можно отправлять с любого из этих порталов.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Office 365 Support (требуется вход)]]></text>
        <url><![CDATA[https://portal.office.com/support/supportentry.aspx?tpqid=700-000002]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Microsoft Azure Support (требуется вход)]]></text>
        <url><![CDATA[https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Support/HelpAndSupportBlade/overview?tpqid=700-000002]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Microsoft Dynamics 365 Support (требуется вход)]]></text>
        <url><![CDATA[https://portal.office.com/support/supportentry.aspx?tpqid=700-000002]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>700-000003</id>
    <title><![CDATA[Есть ли форумы сообщества по Microsoft Azure, Microsoft Dynamics 365 или Office 365, на которых можно получить ответы на технические вопросы, связанные с этими продуктами?]]></title>
    <description><![CDATA[Да! Есть несколько форумов сообщества, на которых можно получить ответы на технические вопросы, связанные с продуктами.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Сообщество Microsoft Azure]]></text>
        <url><![CDATA[https://go.microsoft.com/fwlink/p/?linkid=851642&tpqid=700-000003]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Сообщество Microsoft Dynamics 365]]></text>
        <url><![CDATA[https://go.microsoft.com/fwlink/p/?linkid=851646&tpqid=700-000003]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Сообщество Office 365]]></text>
        <url><![CDATA[https://go.microsoft.com/fwlink/p/?linkid=851636&tpqid=700-000003]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>700-000001</id>
    <title><![CDATA[Где можно получить помощь по вопросам или проблемам, связанными с продуктами Dynamics?]]></title>
    <description><![CDATA[Зарегистрируйте запрос на техническую поддержку в журнале Partner Source. Для этого нужно зайти в разделе «Цены и заказы» на сайте и выбрать «Новый операционный запрос». Укажите номер ИТ при оформлении запроса или обратитесь непосредственно к агенту через чат. Если ваш запрос не помог устранить проблему или решение не удовлетворило вас, отправьте запрос по электронной почте в Dynamics Escalation, указав номер ИТ в теле письма.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Dynamics PartnerSource]]></text>
        <url><![CDATA[https://mbs.microsoft.com/partnersource/?tpqid=700-000001]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group><group title="Техническая предпродажная помощь, развертывание и разработка приложений" refid="TechnicalPresalesAppDev"><question>
    <id>1400-000113</id>
    <title><![CDATA[Каким образом я буду взаимодействовать с техническими консультантами Майкрософт в рамках путешествия по стране технических знаний?]]></title>
    <description><![CDATA[Узнать подробнее о вариантах взаимодействия по оказанию технической поддержки]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Начните свое путешествие по технической стране]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/reach-customers/technical-journeys?tpqid=1400-000113]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Поддерживаемые продукты и сценарии]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/3094111?tpqid=1400-000113]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1400-000114</id>
    <title><![CDATA[Какие преимущества Microsoft Partner Network требуются для получения доступа к «Путешествию по стране технических знаний»?]]></title>
    <description><![CDATA[Являясь партнером Microsoft Partner Network, вы получаете неограниченный доступ к дистанционным техническим вебинарам, а также доступ к чату с разработчиками, который предоставляется в рамках путешествия по стране технических знаний. Для участия в персональной технической консультации, которая проводится методом совместного использования экрана вашего компьютера, вам необходимо будет задействовать имеющиеся у вас льготы, а именно услуги технической предпродажной помощи или партнерские консультационные часы.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Ознакомиться с преимуществами услуги технической предпродажной помощи и партнерских консультационных часов в рамках программы Microsoft Partner Network]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/core-benefits?tpqid=1400-000114]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Блог «Путешествия по стране технических знаний для участников программы Microsoft Partner Network»]]></text>
        <url><![CDATA[https://blogs.technet.microsoft.com/ptsblog/?tpqid=1400-000114]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Начните свое путешествие по технической стране]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/reach-customers/technical-journeys?tpqid=1400-000114]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1400-000115</id>
    <title><![CDATA[Оказывает ли Майкрософт партнерам такие услуги как техническая помощь при проведении предпродаж, развертывании, миграции или разработке приложений?]]></title>
    <description><![CDATA[Да. Одним из преимуществ вашего членства в Microsoft Partner Network является получение доступа к специалистам технической поддержки для партнеров Майкрософт, которые откроют вам наилучшие пути получения практического опыта, предоставят выверенный рекомендованный подход (который называется «Путешествие по стране технических знаний») по обеспечению технических возможностей для выполнения этих сценариев.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Использование преимуществ в области технического предпродажного консультирования и развертывания]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/3121537?tpqid=1400-000115]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Поддерживаемые продукты и сценарии]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/3094111?tpqid=1400-000115]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1400-000112</id>
    <title><![CDATA[Что такое путешествие по стране технических знаний? Почему это важно для организации моего партнера?]]></title>
    <description><![CDATA[Путешествие по стране технических знаний поможет вам быстрее выстроить свои технические возможности и повысить уровни продаж, развертываний и разработки приложений. Начните свое путешествие по стране технических знаний с получения руководства от работающих с Майкрософт технических консультантов через рекомендованный подход, включающий интерактивные технические вебинары и персонализированные консультации с использованием виртуальной доски сообщений, обзоров архитектуры и демонстрации реальных сценариев. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Начните свое путешествие по технической стране]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/reach-customers/technical-journeys?tpqid=1400-000112]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Блог «Путешествия по стране технических знаний для участников программы Microsoft Partner Network»]]></text>
        <url><![CDATA[https://blogs.technet.microsoft.com/ptsblog/?tpqid=1400-000112]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group><group title="Управление соглашениями, заказами и подписками" refid="AgreementsOrdersSubscriptions"><question>
    <id>800-000032</id>
    <title><![CDATA[Как получить право на внутреннее использование плана Office 365 (E3) в Microsoft Partner Network?]]></title>
    <description><![CDATA[Ознакомьтесь с преимуществами прав на внутреннее использование Office 365 (E3) в Microsoft Partner Network.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Решение:</b> Downloading/Activating software in Partner Membership Center and Partner Center]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/2966368?tpqid=800-000032]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Нажмите здесь для получения поддержки]]></text>
        <url><![CDATA[ https://partner.microsoft.com/support?issueid=800-0033&tpqid=800-000032]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000048</id>
    <title><![CDATA[Каким образом я могу получить кредит(ы) для моих преимуществ для внутреннего использования по Microsoft Azure? ]]></title>
    <description><![CDATA[у которых есть компетенция или подписка Microsoft Action Pack, имеют доступ к ежемесячному кредиту для подписки Microsoft Azure. Это преимущество предоставляется на организацию независимо от количества купленных подписок на Action Pack или дополнительных преимуществ (Additional Benefit Toolkits). Если один из администраторов в рамках одной и той же организации уже запросил кредит на преимущества по Azure, то другие администраторы из этой же организации не смогут претендовать на это преимущество. Прочитайте следующую статью, чтобы узнать больше о преимуществах Microsoft Azure для внутреннего использования.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Решение:</b> Downloading/Activating software in Partner Membership Center and Partner Center]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/2966368?tpqid=800-000048]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[<b>Дополнительная информация:</b> Internal Use Rights cloud and software benefit]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=800-000048]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Нажмите здесь для получения поддержки]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=800-0033&tpqid=800-000048]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000090</id>
    <title><![CDATA[Где я могу загрузить программное обеспечение и ключ продукта Windows 10?]]></title>
    <description><![CDATA[Партнёры имеющие компетенцию Microsoft либо подписку Microsoft Action Pack могут загрузить операционную систему Windows 10 Enterprise и ключ продукта для внутреннего использования на портале Partner Didital Distribution (Портал загрузок и ключей). Для разработки, тестирования и демонстрации, партнёры с выше указанными программами получают доступ к подписке Visual Studio Online, как одно из преимуществ партнёрской программы. (Включая издания Pro и Home.) Доступ к Visual Studio Online ограничен правами, возложенными на данную подписку.

Примечание: Лицензии для внутреннего пользования на Windows 10 Enterprise предоставляются только в качестве обновления.

Примечание: Для того чтобы у пользователя была возможность загрузить программное обеспечение с Partner Didital Distribution (Портал Загрузок и Ключей), необходимо назначить права на «загрузку программного обеспечения» и «просмотр ключей». Для того, чтобы загрузить продукты по подписке Visual Studio Online, необходимо назначить права Премиум Подписки для партнёров с компетенцией и Технический идентификатор для партнёров с подпиской Microsoft Action Pack.

Note: Партнёры не могут использовать уже активированный ключ для операционных систем Windows 8.1 либо Windows 10 для выполнения обновления. Вместо этого, новый люч продукта должен быть получен из Портала загрузок и ключей.
]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Портал Partner Digital Distribution Portal]]></text>
        <url><![CDATA[https://www.microsoft.com/msppdd?tpqid=800-000090]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Подписки Visual Studio Online]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/msdn-subscriptions?tpqid=800-000090]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Веб-сайт для загрузки Visual Studio Online]]></text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/subscriptions?tpqid=800-000090]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000092</id>
    <title><![CDATA[Как активировать лицензии для внутреннего использования по партнёрской программе Microsoft Partner Network?]]></title>
    <description><![CDATA[Ниже представлено несколько статей, в которых имеется пошаговая инструкция по активации продуктов: Office 365, Enterprise Mobility Suite, and Microsoft Dynamics CRM Online.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[<b>Решение:</b> Microsoft partner website: Internal Use Rights cloud and software benefit - for partners in PMC and PC]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=800-000092]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[<b>Дополнительная информация:</b> Downloading/Activating software in Partner Membership Center and Partner Center]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/2966368?tpqid=800-000092]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Нажмите здесь для получения поддержки]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?issueid=800-0033&tpqid=800-000092]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group></groups>