<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><groups><group title="Beneficios" refid="Benefits"><question>
    <id>300-000004</id>
    <title><![CDATA[¿Cómo puedo crear mi logotipo de competencia?]]></title>
    <description><![CDATA[Puedes crear tu logotipo de competencia fácilmente en los siguientes enlaces:]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Herramienta de creación de logotipos para partners]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/marketing/branding?tpqid=300-000004]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Logo Builder (se requiere inicio de sesión)]]></text>
        <url><![CDATA[https://logobuilder.partner.microsoft.com/?tpqid=300-000004]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Introducción a la herramienta de creación de logotipos]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/4456407?tpqid=300-000004]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000014</id>
    <title><![CDATA[¿Qué son las horas de asesoría para partners?]]></title>
    <description><![CDATA[Las horas de asesoría para socios son la divisa que se usa para el acceso a ciertos servicios de preventa técnica e implementación que se ofrecen a los miembros de Microsoft Partner Network. Use sus horas de asesoría para adquirir un conjunto de conocimientos con las capacitaciones técnicas y recibir asistencia personalizada para competir, desarrollar e implementar soluciones para sus clientes.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Beneficios y requisitos principales]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/core-benefits?tpqid=300-000014]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[¿No está seguro cuántas horas tiene? Revise las horas de asesoría para socios disponibles. ]]></text>
        <url><![CDATA[http://aka.ms/mysupport?tpqid=300-000014]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Resumen de beneficios técnicos de Microsoft Partner Network]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/2987884?tpqid=300-000014]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000028</id>
    <title><![CDATA[¿Cómo califico para el soporte Signature de socios de la nube?]]></title>
    <description><![CDATA[Revise la guía de divulgación de información sobre los requisitos individuales para las competencias Cloud e híbridas. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Guía de Divulgación de Microsoft Partner Network]]></text>
        <url><![CDATA[http://aka.ms/mpnbenefits?tpqid=300-000028]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Para comprobar que tiene derecho a recibir este beneficio y obtener más información]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/2987884?tpqid=300-000028]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000098</id>
    <title><![CDATA[¿Cómo completo una certificación de aplicación a través de Microsoft Referrals?]]></title>
    <description><![CDATA[Participar en certificaciones o programas de Microsoft ayudará a sus referencias. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Portal de CSP: impulse el crecimiento de su empresa con referencias de Microsoft]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/referrals?tpqid=300-000098]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000099</id>
    <title><![CDATA[¿Cómo registrarse en Visual Studio si ya estaba registrado en MSDN?]]></title>
    <description><![CDATA[Vea cómo registrarse en Visual Studio al seguir los pasos que se describen en el artículo de Knowledge Base Mi registro de Visual Studio. (Note that the Microsoft Partner Network RSC is responsible to support Partner Network members in understanding their Visual Studio subscription benefits, access to the subscription, and basic use of the Visual Studio portal.)]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Mi registro de Visual Studio]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/4017803?tpqid=300-000099]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000100</id>
    <title><![CDATA[¿Cómo puedo obtener soporte técnico o de producto?]]></title>
    <description><![CDATA[Revise los beneficios principales y requisitos, así como el resumen sobre los beneficios técnicos de Microsoft Partner Network para obtener información sobre la elegibilidad de soporte técnico o de producto en función de su suscripción.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Beneficios y requisitos principales]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/core-benefits?mpnbenefits&tpqid=300-000100]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Resumen sobre los beneficios técnicos de Microsoft Partner Network]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/2987884?tpqid=300-000100]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000101</id>
    <title><![CDATA[¿Cómo se presenta una incidencia de soporte técnico o profesional?]]></title>
    <description><![CDATA[Consulte el resumen sobre los beneficios técnicos de Microsoft Partner Network para validar que su empresa es elegible para recibir soporte técnico.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Resumen sobre los beneficios técnicos de Microsoft Partner Network]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/2987884?tpqid=300-000101]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Pasos para crear una incidencia de soporte técnico]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/3020636?tpqid=300-000101]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000102</id>
    <title><![CDATA[¿Cuáles son los beneficios de obtener una competencia?]]></title>
    <description><![CDATA[Consulte los siguientes vínculos para obtener más información]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Introducción a las competencias]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/competencies?tpqid=300-000102]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Portal de CSP: competencias]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/competencies?tpqid=300-000102]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Tabla de licencias para los socios con una competencia]]></text>
        <url><![CDATA[https://assetsprod.microsoft.com/mpn/mpn-maps-software-iur-competency-license-table.docx?tpqid=300-000102]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000104</id>
    <title><![CDATA[¿Cómo se crean incidentes de soporte técnico locales mediante el uso de identificadores de contrato y acceso?]]></title>
    <description><![CDATA[Vea el artículo a continuación para aprender a crear incidentes de soporte técnico locales mediante el uso de identificadores de contrato y acceso.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Uso de identificadores de contrato y acceso para crear incidentes de soporte técnico locales]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/3020636?tpqid=300-000104]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Atención al cliente]]></text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/partner-center/customer-support?tpqid=300-000104]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000105</id>
    <title><![CDATA[¿Quién tiene derecho a recibir Microsoft Dynamics 365 para el beneficio Derechos de uno interno (IUR) de operaciones unificadas y dónde se obtiene?]]></title>
    <description><![CDATA[Los partners que cumplen los criterios de rendimiento para la competencia Aplicaciones empresariales en la nube y que tienen actualmente la competencia ERP. Lea el artículo abajo para ver las preguntas frecuentes y para obtener más información sobre este IUR. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[P+F: Microsoft Dynamics 365 para el beneficio Derechos de uno interno (IUR) de operaciones unificadas]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/4052881?tpqid=300-000105]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question SortOrderOnHome="6">
    <id>300-000106</id>
    <title><![CDATA[¿Cuáles son los pasos para crear una cuenta y asignar permisos en el Portal de CSP?]]></title>
    <description><![CDATA[Ahora tiene la capacidad de asignar usuarios a tres nuevos roles en el Portal de CSP que le ayudarán a administrar su empresa: administrador de Microsoft Partner Network, administrador de perfil de negocio y administrador de referencias.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Portal de CSP: Crear cuentas de usuario y asignar permisos]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/create-user-accounts-and-set-permissions?tpqid=300-000106]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Portal de CSP: Administre su cuenta de Portal de CSP]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/partner-center-account-setup?tpqid=300-000106]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000107</id>
    <title><![CDATA[¿Dónde puedo encontrar más información acerca de las ofertas de soporte técnico de pago disponibles para partners de Microsoft?]]></title>
    <description><![CDATA[Para  obtener una comparación de los planes de soporte técnico específicos para partners, acceda al enlace siguiente]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Ofertas de soporte técnico para partners de Microsoft]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support/partnersupport?tpqid=300-000107]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000108</id>
    <title><![CDATA[¿Dónde puedo encontrar planes de soporte técnico de pago para clientes o partners? ]]></title>
    <description><![CDATA[En función  del producto o empresa, acceda a los enlaces siguientes.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Soporte técnico para empresas, TI y desarrolladores]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/gp/contactus81?forceorigin=esmc&Audience=Commercial&tpqid=300-000108]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Planes de soporte técnico de Dynamics 365]]></text>
        <url><![CDATA[https://dynamics.microsoft.com/support/plans/?tpqid=300-000108]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Planes de soporte técnico de Azure]]></text>
        <url><![CDATA[https://azure.microsoft.com/support/plans/?tpqid=300-000108]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question SortOrderOnHome="9">
    <id>300-000110</id>
    <title><![CDATA[¿Cómo activo mis contratos de soporte técnico?]]></title>
    <description><![CDATA[En primer lugar, consulte sus derechos de beneficios y fíjese en línea para ver si el contrato está activado. Luego, si fuera necesario, solicite la activación.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Resumen de beneficios técnicos de Microsoft Partner Network]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/2987884?tpqid=300-000110]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Activación del contrato de soporte técnico de Microsoft Partner Network: horas o incidentes (en blanco)]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/2904733?tpqid=300-000110]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question SortOrderOnHome="8">
    <id>300-000111</id>
    <title><![CDATA[¿Puedo obtener una carta certificada de Microsoft en que se confirme que somos partners?]]></title>
    <description><![CDATA[Sí, acceda al enlace de abajo para crear una carta certificada en que se indique que es partner de Microsoft.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Logo Builder (se requiere inicio de sesión)]]></text>
        <url><![CDATA[https://logobuilder.partner.microsoft.com?tpqid=300-000111]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000112</id>
    <title><![CDATA[Si quiero comprar soporte técnico adicional, ¿cuáles son mis opciones? ]]></title>
    <description><![CDATA[Consulte los recursos siguientes para obtener más información. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Soporte avanzado para asociados de Microsoft]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support/advanced-cloud-support?tpqid=300-000112]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Soporte principal para asociados de Microsoft]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support/microsoft-services-premier-support?tpqid=300-000112]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question SortOrderOnHome="5">
    <id>300-000113</id>
    <title><![CDATA[¿Qué beneficios consigo con la suscripción a Microsoft Action Pack?]]></title>
    <description><![CDATA[Consulte los recursos siguientes para obtener más información.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Comprar por primera vez o renovar una suscripción de Microsoft Action Pack]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/mpn-get-action-pack?tpqid=300-000113]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Preguntas Frequentes sobre la Suscripción a el Programa Microsoft Action Pack]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/2932638?tpqid=300-000113]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Tabla de licencias para partners de Microsoft Action Pack]]></text>
        <url><![CDATA[https://assetsprod.microsoft.com/mpn/MPN-MAPS-Software-IUR-License-Table.xlsx?tpqid=300-000113]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000114</id>
    <title><![CDATA[¿Los partners pueden comprar complementos al formar parte del programa del beneficio IUR?]]></title>
    <description><![CDATA[En Microsoft Partner Network, no ofrecemos a la venta complementos únicos para ninguna SKU de IUR en estos momentos.  IUR se ofrece a través del programa MPN y está sujeto a la directiva de licencia en la que se indica que el partner no puede usar IUR para la generación de ingresos. Los partners pueden intentar comprar estos complementos por su cuenta, fuera del programa MPN. Si funcionan, no hay problema desde el punto de vista de MPN, siempre y cuando se cumplan las reglas de uso de su IUR de MPN.
En los casos en los que los partners quieran comprar complementos a través del modelo de venta directa, un proveedor indirecto de CSP o un contrato de licencias por volumen, es posible que tengan que comprar un puesto de la SKU base antes de poder comprar el complemento. El motivo es que algunos complementos deben comprarse a través del mismo canal de venta que la SKU base.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Comprar un complemento a través de un modelo de venta directa]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/office365/admin/subscriptions-and-billing/buy-or-edit-an-add-on?view=o365-worldwide&tpqid=300-000114]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Comprar un complemento a través de un proveedor indirecto de CSP]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/cloud-solution-provider/find-a-provider?tpqid=300-000114]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Comparar los programas de licencias por volumen de Microsoft]]></text>
        <url><![CDATA[https://www.microsoft.com/Licensing/learn-more/document-library?tpqid=300-000114]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000115</id>
    <title><![CDATA[¿Cuándo estará disponible Microsoft Office Profesional 2019 para Microsoft Action Pack (MAPS)?]]></title>
    <description><![CDATA[Este beneficio ya está disponible para los MAPS estándar.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Consulte la tabla de licencias de MAPS.]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=300-000115]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000116</id>
    <title><![CDATA[¿Por qué solo tengo 5 suscripciones a E3 en lugar de lo que tenía antes de renovar Microsoft Action Pack?]]></title>
    <description><![CDATA[Una suscripción a Action Pack siempre recibirá 5 licencias E3 tras la finalización del proceso de renovación. Para comprobar el número de licencias o puestos recibidos, consulte la tabla de licencias disponible en el vínculo abajo. 
Si el número recibido no es igual que el número al que tiene derecho, póngase en contacto con el equipo de primera línea.  Para la renovación de competencias, los partners tienen derecho a recibir un conjunto de beneficios principales para el nivel Silver o Gold, así como un conjunto incremental de beneficios que se basa en cada competencia adquirida.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Tabla de licencias de IUR]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=300-000116]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Equipo de primera línea]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?tpqid=300-000116]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000117</id>
    <title><![CDATA[¿Por qué tengo problemas de IUR con la activación de Office 2016?]]></title>
    <description><![CDATA[Office 2016 ya no está disponible como IUR. Se reemplazó por Office 2019. Cuando el token haya alcanzado su límite de activación, ya no se puede extender.    Estos productos tienen un número limitado de instalaciones, activaciones o puestos. Una clave de producto dejará de funcionar cuando se hayan consumido toda las instalaciones y activaciones.  No se concederán activaciones adicionales para estas claves de producto.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Beneficio de la nube y de software de derechos de uso interno]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=300-000117]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000118</id>
    <title><![CDATA[¿Por qué he perdido todos los beneficios de Microsoft Partner después de la renovación?]]></title>
    <description><![CDATA[Debido a los distintos escenarios, póngase en contacto con el equipo de soporte técnico de primera línea para obtener ayuda.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Equipo de primera línea]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?tpqid=300-000118]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000119</id>
    <title><![CDATA[¿Cuándo estará disponible Server 2019 para descargar en nuestros beneficios de Microsoft Partner Network?]]></title>
    <description><![CDATA[Consulte la tabla de licencias. En ella encontrará todos los beneficios de Server 2019 disponibles.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Tabla de licencias de IUR]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=300-000119]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000120</id>
    <title><![CDATA[¿Puedo actualizar los IUR de EMS E3 a E5?]]></title>
    <description><![CDATA[IUR es un beneficio estático. No se puede usar para actualizar de E3 a E5.  Para recibir E5, debe adquirir una competencia. Consulte la tabla de licencias para conocer las competencias y ver qué competencia puede ofrecer este beneficio.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Tabla de licencias para los socios con una competencia]]></text>
        <url><![CDATA[https://assetsprod.microsoft.com/mpn/mpn-maps-software-iur-competency-license-table.docx?tpqid=300-000120]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question SortOrderOnHome="7">
    <id>300-000121</id>
    <title><![CDATA[Al renovar mi suscripción a Office 365, solo veo la opción para agregar asientos. ¿Qué debo hacer?]]></title>
    <description><![CDATA[Por diseño, el sistema no muestra la opción de renovación o ampliación si los partners tienen más puestos en su suscripción que el número de puestos del token generado en la ventana de renovación.Para que los partners vean la opción de renovación o ampliación de sus puestos, deben quitar licencias o puestos de los usuarios hasta alcanzar el mismo número de puestos o menos que el número que contiene el token. Esta solución alternativa se aplica antes de activar el nuevo token recibido.Al elegir la opción de agregar puestos y no renovarlos, el sistema proporcionará menos de 12 meses de beneficios.Si, por error, los partners agregaron puestos en lugar de renovarlos, deben ponerse en contacto con el equipo de primera línea y solicitar ayuda dentro de un plazo de 30 días desde la activación del token.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Guía de uso del paquete de beneficios de Microsoft Partner Network]]></text>
        <url><![CDATA[https://assets.microsoft.com/MPN-MAPS-Product-Usage-Guide.pdf?tpqid=300-000121]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Equipo de primera línea]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support?tpqid=300-000121]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000122</id>
    <title><![CDATA[¿Qué beneficios de software obtengo?]]></title>
    <description><![CDATA[Consulte los siguientes vínculos para obtener más información]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Tabla de licencias para los socios con Microsoft Action Pack]]></text>
        <url><![CDATA[https://assetsprod.microsoft.com/mpn/MPN-MAPS-Software-IUR-License-Table.xlsx?tpqid=300-000122]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Tabla de licencias para los socios con una competencia]]></text>
        <url><![CDATA[https://assetsprod.microsoft.com/mpn/mpn-maps-software-iur-competency-license-table.docx?tpqid=300-000122]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Beneficios de software y servicios en la nube, guía de uso de productos]]></text>
        <url><![CDATA[https://assetsprod.microsoft.com/MPN-MAPS-Product-Usage-Guide.pdf?tpqid=300-000122]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group><group title="Configuración y administración de la cuenta" refid="AccountSetupManagement"><question>
    <id>200-000089</id>
    <title><![CDATA[¿Cómo se solicita una relación de CSP?]]></title>
    <description><![CDATA[Para administrar el servicio o suscripción de un cliente en su nombre, el cliente debe concederle permisos de administrador para ese servicio. Obtenga más información en los artículos siguientes:]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Portal de CSP: solicite una relación de revendedor]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/request-a-relationship-with-a-customer?tpqid=200-000089]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Portal de CSP:  quitar una relación de revendedor]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/remove-a-relationship?tpqid=200-000089]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000092</id>
    <title><![CDATA[¿Cómo puedo unirme al programa Proveedor de soluciones en la nube?]]></title>
    <description><![CDATA[Revise la siguiente información sobre la inscripción]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Portal de CSP: inscríbase en el programa Proveedor de soluciones en la nube]]></text>
        <url><![CDATA[https://partnercenter.microsoft.com/partner/cloud-solution-provider?tpqid=200-000092]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Partner Portal: Empezar ahora]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/cloud-solution-provider/get-started?tpqid=200-000092]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000095</id>
    <title><![CDATA[¿Cuáles son los pasos para comenzar a usar el Portal de CSP?]]></title>
    <description><![CDATA[Lea el artículo abajo para obtener más información sobre el sitio web Portal de CSP.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Portal de CSP: únase a Microsoft Partner Network]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/join-a-partner-program?tpqid=200-000095]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Portal de CSP: le damos la bienvenida a Microsoft partner center]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/index?tpqid=200-000095]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Biblioteca de ayuda del Portal de CSP]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/dashboard/?tpqid=200-000095]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000097</id>
    <title><![CDATA[¿Cómo puedo obtener ayuda para preguntas sobre el Portal de CSPs o el programa Partner de soluciones en la nube (CSP)?]]></title>
    <description><![CDATA[En función del problema, el equipo de soporte técnico para partners de Microsoft puede ayudarlo con las consultas que tenga sobre el Portal de CSPs o el programa CSP.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[chatee con el soporte técnico para partners de Microsoft]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support/startchat?product=partner&issue=CSP&tpqid=200-000097]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Sitio de soporte técnico del Portal de CSP]]></text>
        <url><![CDATA[https://partnercenter.microsoft.com/partner/support?tpqid=200-000097]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Envíe una solicitud de soporte técnico para el Portal de CSP o CSP]]></text>
        <url><![CDATA[https://go.microsoft.com/fwlink/p/?linkid=851613&tpqid=200-000097]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000099</id>
    <title><![CDATA[¿Dónde se obtiene información sobre la API de Portal de CSP?]]></title>
    <description><![CDATA[Obtenga información de referencia, instrucciones y ejemplos de código para todas sus necesidades de desarrollo de la API de Portal de CSP desde estos recursos.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Portal de CSP: únase al programa partner center API and SDK Early Adopter Program]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/develop/early-adopter-program?tpqid=200-000099]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000101</id>
    <title><![CDATA[¿Cómo se administran las facturas CSP y la facturación de cliente?]]></title>
    <description><![CDATA[Consulte la información abajo para ver cómo administrar la facturación. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Portal de CSP: Facturación]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/billing?tpqid=200-000101]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Portal de CSP: use archivos de reconciliaciones ]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/use-the-reconciliation-files?tpqid=200-000101]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question SortOrderOnHome="4">
    <id>200-000102</id>
    <title><![CDATA[¿No está seguro dónde obtener soporte técnico para partners o necesita ayuda en la navegación por la experiencia de soporte técnico?]]></title>
    <description><![CDATA[Revise la experiencia en el artículo sobre asistencia de Obtener ayuda para obtener información sobre los menús desplegables disponibles, las soluciones recomendadas, las opciones de soporte técnico, los comentarios y mucho más.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[¿Cómo puedo obtener soporte técnico a través de Obtener ayuda para partners de Microsoft?]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/4458106?tpqid=200-000102]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000029</id>
    <title><![CDATA[¿Cómo abro una incidencia de soporte Signature para socios de la nube?]]></title>
    <description><![CDATA[Obtenga una visión general del Soporte en nube Signature, y de cómo abrir una incidencia de Soporte en nube Signature.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Más información sobre Signature Cloud Support]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/Support/signature-cloud-support?tpqid=200-000029]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Beneficio general de Soporte en nube Signature ]]></text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/help/2996739?tpqid=200-000029]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Signature Cloud Support para Microsoft Office 365 ]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/2993570?tpqid=200-000029]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000083</id>
    <title><![CDATA[¿Dónde se puede obtener más información y mantenerse al día sobre las novedades del programa Proveedor de soluciones en la nube (CSP)?]]></title>
    <description><![CDATA[Manténgase al día y obtenga más información sobre el programa CSP en el portal Portal de CSP.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Portal de CSP: Más información sobre el programa CSP]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/cloud-solution-provider/csp-partner?tpqid=200-000083]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Portal de CSP: anuncios de CSP]]></text>
        <url><![CDATA[https://partnercenter.microsoft.com/pcv/announcements?tpqid=200-000083]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000086</id>
    <title><![CDATA[¿Cómo se crea o cancela una suscripción?]]></title>
    <description><![CDATA[Consulte los siguientes vínculos para obtener más información]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Agregar licencias o servicios a una suscripción existente]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/add-licenses-or-services-to-an-existing-subscription?tpqid=200-000086]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Portal de CSP: crear, suspender o cancelar las suscripciones de cliente]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/create-a-new-subscription?tpqid=200-000086]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000088</id>
    <title><![CDATA[¿Cómo se agrega el R.F.C. de mi empresa?]]></title>
    <description><![CDATA[Consulte el siguiente artículo sobre cómo agregar su R.F.C.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Portal de CSP: información fiscal para la organización]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/organization-tax-info?tpqid=200-000088]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Actualizar el perfil de partner]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/update-your-partner-profile?tpqid=200-000088]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group><group title="Contratos, pedidos y administración de suscripciones" refid="AgreementsOrdersSubscriptions"><question>
    <id>800-000092</id>
    <title><![CDATA[¿Cómo puedo activar mis licencias de uso interno ?]]></title>
    <description><![CDATA[Puede encontrar una guía paso a paso para la activación de las licencias de uso interno de Office 365, Enterprise Mobility Suite y Microsoft Dynamics CRM en los artículos siguientes:]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Portal de Partners: Beneficio Derechos de uno interno para la nube y software; para partners que aún usan PMC]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=800-000092]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Tabla de licencias de derechos de uso interno de Microsoft Action Pack internal]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/3013414?tpqid=800-000092]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Administrar las ventajas de la suscripción a Microsoft Partner Network]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/manage-your-partner-network-benefits?tpqid=800-000092]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000032</id>
    <title><![CDATA[¿Cómo se ganan beneficios de derechos de uso interno para Office 365 (E3) a través de Microsoft Partner Network?]]></title>
    <description><![CDATA[Obtenga una visión general de los beneficios de derechos de uso interno de Office 365 (E3) a través de Microsoft Partner Network.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[¿Cómo se ganan beneficios de derechos de uso interno para Office 365 (E3) a través de Microsoft Partner Network?]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/2996518?tpqid=800-000032]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Cómo activar y asignar licencias de derechos de uso interno de Office 365 (E3)]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/3007588?tpqid=800-000032]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000036</id>
    <title><![CDATA[¿Cómo activo mi suscripción a Visual Studio Online?]]></title>
    <description><![CDATA[Con una suscripción a Visual Studio Online, puede obtener las herramientas, plataformas y servicios que necesita para desarrollar con éxito y probar sus aplicaciones. Revise el siguiente artículo para aprender a activar su suscripción.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Suscripciones de Visual Studio de Microsoft Partner Network]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/4013871?tpqid=800-000036]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000048</id>
    <title><![CDATA[¿Cómo obtengo mis derechos de uso interno (IUR) de Microsoft Azure? ]]></title>
    <description><![CDATA[Desde el 24 de febrero de 2014 todos los partners con alguna competencia o dados de alta en el Microsoft Action Pack tienen derecho a un crédito mensual para Microsoft Azure. Este beneficio se le asigna a la organización independientemente del número de suscripciones de Action Pack adquiridas. Si uno de los administradores de la organización ha reclamado sus derechos a Azure otros usuarios de la misma organización no podrán reclamarlos. Obtenga más información sobre los beneficios de Azure en el siguiente enlace:]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Cómo Activar los Beneficios de Uso Interno de Microsoft Azure]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/3013414?tpqid=800-000048]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Beneficio de la nube y de software de derechos de uso interno]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=800-000048]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000090</id>
    <title><![CDATA[¿Dónde puedo descargar Windows 10 y las claves?]]></title>
    <description><![CDATA[Partners con una competencia de Microsoft o una suscripción de Action Pack pueden acceder a Windows 10 Entreprise y a la clave para uso interno a través del Portal de Distribución Digital. Los Partners pueden acceder a la suscripción de Visual Studio Online para obtener software y claves con fines de desarrollo, test y evaluación. ( Éstas incluyen ediciones Pro y Home). El acceso está limitado a los usuarios asignados a la suscripción de Visual Studio Online. 

Nota: Las licencias de uso interno para Windows 10 Enterprise sólo están disponibles como actualización.

Nota: Para descargar software del Portal de Distribución Digital se requiere el privilegio de Descarga de software y para ver la clave de producto se requiere el privilegio de Ver claves. Para acceder a las descargas de suscriptor de Visual Studio Online se necesita el privilegio de Suscripción Premium si es un Partner con una competencia o el rol de contacto técnico si es un Partner con una suscripción de Action Pack.

Nota: Los Partners no pueden usar las claves existentes de Windows 8.1 o Windows 10 para efectuar una actualización. En su lugar se tiene que obtener una nueva clave del Portal de Distribución Digital para Partners.
]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Portal de distribución digital para partners]]></text>
        <url><![CDATA[https://www.microsoft.com/msppdd?tpqid=800-000090]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Suscripciones a Visual Studio Online]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/msdn-subscriptions?tpqid=800-000090]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Página de descargas de Visual Studio Online]]></text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/subscriptions?tpqid=800-000090]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group><group title="Incentivos y pagos" refid="IncentivesPayouts"><question>
    <id>400-000080</id>
    <title><![CDATA[¿Cómo obtengo soporte para incentivos para partners?]]></title>
    <description><![CDATA[En la página de incentivos para partners encontrará soporte para el programa de incentivos para partners en la sección de soporte.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Obtener soporte para incentivos para partners]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support/contact-support?issueid=400-0015&tpqid=400-000080]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>400-000083</id>
    <title><![CDATA[¿Cómo se actualiza la información bancaria y fiscal?]]></title>
    <description><![CDATA[Consulte los artículos abajo para ver cómo actualizar la información bancaria y fiscal.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Cómo enviar formularios fiscales y bancarios para los incentivos de Azure Online]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/3090503?tpqid=400-000083]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>400-000008</id>
    <title><![CDATA[¿Qué son los incentivos para partners de Microsoft?]]></title>
    <description><![CDATA[Los incentivos para partners son una faceta de la inversión de Microsoft en su ecosistema de partners. Independientemente de si hace negocios a nivel local, en la nube o en algún punto intermedio, los incentivos para partners están diseñados para promover su rentabilidad y crecimiento, así como impulsar la primera estrategia móvil en la nube de Microsoft. Los incentivos incluyen programas para empresas, pequeñas y medianas empresas, servicios en la nube y dispositivos.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Comprender los pagos de incentivos]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/understand-incentive-payouts?tpqid=400-000008]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>400-000079</id>
    <title><![CDATA[¿Dónde puedo encontrar más información sobre los incentivos para partners?]]></title>
    <description><![CDATA[Ahora, desde el 1 de julio de 2015, en Microsoft Partner Network hay disponible información de todos los programas de incentivos para partners. Los partners con derecho a un programa de incentivos verán todos los materiales disponibles para ese programa en aka.ms/partnerincentives. Además, verán detalles de la mayoría de los incentivos en la nube, incluso si aún no han conseguido las competencias necesarias.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Comprender los pagos de incentivos]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/understand-incentive-payouts?tpqid=400-000079]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>400-000084</id>
    <title><![CDATA[Recibí una devolución. ¿A qué programa de incentivos o período pertenece?]]></title>
    <description><![CDATA[Consulta el artículo siguiente para obtener más información.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[¿Cómo se puede identificar qué programa de incentivo es un pago recibido?]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/4483767?tpqid=400-000084]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>400-000085</id>
    <title><![CDATA[¿Cuáles son los programas de incentivos de Microsoft?]]></title>
    <description><![CDATA[Consulta el artículo siguiente para obtener más información.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Guías de programas]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/2952918?tpqid=400-000085]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>400-000089</id>
    <title><![CDATA[¿Dónde puedo obtener más información sobre una reclamación OSA?]]></title>
    <description><![CDATA[En el documento siguiente se proporciona información sobre el resumen de lanzamiento de reclamación, la funcionalidad y recursos importantes sobre cómo presentar una reclamación correctamente.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Proceso y el modelo de solicitud de OSA]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/4491738?tpqid=400-000089]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>400-000090</id>
    <title><![CDATA[¿Dónde puedo consultar las preguntas más frecuentes sobre el proceso de reclamación OSA?]]></title>
    <description><![CDATA[En el documento siguiente se incluyen todas las preguntas más frecuentes y las respuestas correspondientes en relación con las reclamaciones OSA. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Preguntas frecuentes sobre crédito de OSA]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/4491739?tpqid=400-000090]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>400-000087</id>
    <title><![CDATA[¿Cómo se inscriben programas de incentivos en el Portal de CSP?]]></title>
    <description><![CDATA[Se trata de un documento con detalles paso a paso sobre cómo realizar la administración de usuarios, así como la manera en que los programas de incentivos se pueden inscribir en el Portal de CSP.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Inscripción de programas de incentivos en el tablero de mandos del Portal de CSP]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/4490451?tpqid=400-000087]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>400-000088</id>
    <title><![CDATA[¿Cuáles son las preguntas más frecuentes sobre la migración al Portal de CSP?]]></title>
    <description><![CDATA[En el documento siguiente se incluyen todas las preguntas más frecuentes y las respuestas correspondientes en relación con la migración de Partner Membership Center al Portal de CSP.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[P+F: migración de PMC a Portal de CSP que lleva a la inscripción de incentivo]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/4490446?tpqid=400-000088]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group><group title="Licencias, ventas y marketing" refid="LicensingSalesMarketing"><question>
    <id>1500-000003</id>
    <title><![CDATA[¿Qué recursos hay disponibles si tengo preguntas sobre el contrato de productos y servicios de Microsoft (MPSA)?]]></title>
    <description><![CDATA[El contrato de productos y servicios de Microsoft (MPSA) es un contrato de licencias transaccionales para organizaciones comerciales, gubernamentales y académicas con 250 o más usuarios o dispositivos. MPSA está optimizado para las organizaciones que quieren licencias para software de Microsoft local, servicios de nube, o ambas soluciones, según sea necesario, sin tener que comprometerse en el nivel de toda la organización y bajo un solo contrato que no vence. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[MPSA Academy en los portales de Readiness]]></text>
        <url><![CDATA[https://www.microsoftreadiness.com/opsacademy/details/programs/ce53ec8a-c419-4f9c-8c95-814e994bc32f?tpqid=1500-000003]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Contrato de productos y servicios de Microsoft]]></text>
        <url><![CDATA[https://www.microsoft.com/Licensing/MPSA/default.aspx?tpqid=1500-000003]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Portal de CSP de licencias por volumen (se requiere inicio de sesión)]]></text>
        <url><![CDATA[https://licensing.microsoft.com/?tpqid=1500-000003]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1500-000004</id>
    <title><![CDATA[¿Dónde puedo obtener ayuda con los programas, contratos, órdenes, facturas, listas de precios, límites de crédito, retenciones de crédito, problemas con el sitio VLSC y otros incentivos?]]></title>
    <description><![CDATA[Use Explore.ms para ponerse en contacto con un Centro de operaciones regional (ROC) a través de Call Logging Tool (CLT). Si necesita más ayuda o no está satisfecho con la respuesta recibida, responda el correo electrónico de confirmación enviado a través de CLT y escriba ESCALAR en el cuerpo del mensaje.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Envíe y administre las solicitudes de servicio de Microsoft Operations (MSOps)]]></text>
        <url><![CDATA[https://clt.partners.extranet.microsoft.com/clt/?tpqid=1500-000004]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1500-000006</id>
    <title><![CDATA[¿Qué es el Programa para uso en el hogar (Home Use Program)?]]></title>
    <description><![CDATA[El Programa para uso en el hogar (Home Use Program) es un beneficio de Software Assurance disponible para los clientes de licencias por volumen de Microsoft con cobertura de Software Assurance activa en sus aplicaciones de Office. Los empleados que usan las licencias cubiertas en el trabajo tienen derecho a comprar estas aplicaciones de Office para usarlas en un dispositivo personal mientras formen parte de la empresa.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Programa para uso en el hogar (Home Use Program)]]></text>
        <url><![CDATA[https://www.microsofthup.com/hupuk/hup.aspx?tpqid=1500-000006]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1500-000007</id>
    <title><![CDATA[Soy partner de Dynamics y quiero hacer transacciones a través de un contrato de proveedor de soluciones (SPA), ¿cómo me inscribo?]]></title>
    <description><![CDATA[En primer lugar, registre su interés a través del vínculo a Partner Source que se proporciona a continuación. Cuando se haya iniciado el proceso, si necesita más ayuda, envíe un correo electrónico a su ROC local.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Dynamics PartnerSource]]></text>
        <url><![CDATA[https://mbs.microsoft.com/partnersource/northamerica/partner-essentials/solution-provider-agreement/SPA?tpqid=1500-000007]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1500-000008</id>
    <title><![CDATA[¿Cómo puedo obtener más información sobre las licencias de Microsoft?]]></title>
    <description><![CDATA[Consulte el artículo siguiente para obtener más preguntas sobre las licencias.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Preguntas sobre licencias de socios: guía de referencia rápida]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/4076425?tpqid=1500-000008]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1500-000009</id>
    <title><![CDATA[¿Cuándo pueden los socios recibir nuevas claves para los productos locales? ]]></title>
    <description><![CDATA[Tenga en cuenta que las claves locales tienen un número limitado de activaciones. Los socios pueden recibir nuevas claves solamente si se lanzó una nueva versión del producto. De lo contrario, los socios no recibirán activaciones adicionales, incluso si ya las consumieron y pagaron un nuevo año de nueva inscripción. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Portal de Partners: Preguntas más frecuentes sobre los beneficios de las licencias de software de Partner Network  ]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=1500-000009]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1500-000010</id>
    <title><![CDATA[¿Puedo usar mis licencias concedidas para entrenamiento?]]></title>
    <description><![CDATA[No puede usar las licencias concedidas para el entrenamiento de clientes. Los derechos de uso interno (IUR) se pueden usar únicamente para el entrenamiento de los empleados internos y se debe tener en cuenta que se consumirá una activación. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Guía de uso del paquete de beneficios de Microsoft Partner Network]]></text>
        <url><![CDATA[https://assets.microsoft.com/MPN-MAPS-Product-Usage-Guide.pdf?tpqid=1500-000010]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1500-000011</id>
    <title><![CDATA[¿Mis tokens en línea se activan automáticamente cuando renuevo la suscripción o competencia de Action Pack?]]></title>
    <description><![CDATA[Cuando renueve una suscripción o vuelve a inscribirse a la suscripción o programa Action Pack con una competencia, se emitirá un nuevo conjunto de tokens en función de los derechos de la organización en el momento de la nueva inscripción. Los administradores del programa de partner deben activar los tokens para evitar la interrupción de los servicios en la nube. Estos tokens no se activan automáticamente. Se pueden activar cuando quiera, pero debe tener en cuenta la perspectiva de cumplimiento. Cuando expire Action Pack o la competencia, no dispondrá de una licencia para el beneficio en concreto, incluso si los tokens aún siguen activos.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Guía de uso del paquete de beneficios de Microsoft Partner Network]]></text>
        <url><![CDATA[https://assets.microsoft.com/MPN-MAPS-Product-Usage-Guide.pdf?tpqid=1500-000011]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1500-000001</id>
    <title><![CDATA[¿Dónde hay información sobre la preparación y el entrenamiento necesario para administrar mi relación con Microsoft?]]></title>
    <description><![CDATA[El portal Microsoft Readiness es la mejor manera de buscar fácilmente recursos sobre la preparación operativa y entrenamiento que le proporcionarán información sobre los cambios y lanzamiento para programas, directivas, procesos y herramientas (incluye Commercial, OEM, ADD, CFPP dado que CSP está en el Portal de CSP).]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Microsoft Readiness]]></text>
        <url><![CDATA[https://www.microsoftreadiness.com/?tpqid=1500-000001]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1500-000002</id>
    <title><![CDATA[¿Qué recursos hay disponibles para ayudarme a comprender las licencias por volumen?]]></title>
    <description><![CDATA[Microsoft proporciona entrenamiento y recursos sobre las licencias por volumen para ayudarlo a acceder a precios, cotizaciones, contratos, activación de productos y otras herramientas.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Portal de Partners: entrenamiento y recursos sobre las licencias por volumen]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/licensing/training-and-resources?tpqid=1500-000002]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Página principal sobre licencias]]></text>
        <url><![CDATA[https://www.microsoft.com/licensing?tpqid=1500-000002]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Prepárese para las licencias]]></text>
        <url><![CDATA[https://getlicensingready.com?tpqid=1500-000002]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group><group title="Programas y Membresías" refid="ProgramsMembership"><question>
    <id>100-000099</id>
    <title><![CDATA[¿Cómo se configura una cuenta en el nuevo Portal de CSP?]]></title>
    <description><![CDATA[Acceda al vínculo siguiente para obtener más información.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[FAQ de la cuenta del Portal de CSP]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/4340639/?tpqid=100-000099]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Crear una cuenta del Portal de CSP]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/mpn-create-a-partner-center-account?tpqid=100-000099]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Administrar tu cuenta del Portal de CSP]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/partner-center-account-setup?tpqid=100-000099]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000100</id>
    <title><![CDATA[¿Cómo puedo entrar como Proveedor indirecto?]]></title>
    <description><![CDATA[Acceda al enlace siguiente para ver cómo puede inscribirse en el programa Proveedor de soluciones en la nube.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Inscríbase en el programa Proveedor de soluciones en la nube]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/enrolling-in-the-csp-program?tpqid=100-000100]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000102</id>
    <title><![CDATA[¿Cuáles son los primeros preguntas frecuentes sobre los caminos de aprendizaje?]]></title>
    <description><![CDATA[Caminos de aprendizaje puede ayudarle entrenado o certificado. Caminos de aprendizaje destacan los caminos que son relevantes para su empresa u organización. El FAQ de caminos de aprendizaje proporciona respuestas a preguntas frecuentes sobre los caminos de aprendizaje la cima.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Las rutas de acceso: lista de preguntas frecuentes superior de aprendizaje]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/2964426?tpqid=100-000102]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Microsoft partner learning paths]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/training/learning-portal?tpqid=100-000102]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Partner University]]></text>
        <url><![CDATA[https://partneruniversity.microsoft.com/?tpqid=100-000102]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question SortOrderOnHome="3">
    <id>100-000103</id>
    <title><![CDATA[¿Cómo puedo descargar o consultar el contrato de Microsoft Partner Network en el Portal de CSP?]]></title>
    <description><![CDATA[Consulta el artículo siguiente para obtener más información.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Cómo descargar el contrato de Microsoft Partner Network: Portal de CSP]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/4488914/?tpqid=100-000103]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-0000100</id>
    <title><![CDATA[¿Cómo creo mi perfil empresarial? ¿Hay un límite en el número de perfiles empresariales que puedo crear? ]]></title>
    <description><![CDATA[Puede crear un perfil por cada país o región en el que quiera conectarse con clientes, y puede agregar hasta 5 ubicaciones por perfil. Solo puede crear un perfil profesional en un país o región en el que tenga una ubicación física hoy mismo.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Guía descargable sobre procedimientos para referencias]]></text>
        <url><![CDATA[https://assets.microsoft.com/en-us/build-a-business-profile-guide.pdf?tpqid=100-0000100]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Crear un perfil empresarial]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/create-a-marketing-profile?tpqid=100-0000100]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-0000101</id>
    <title><![CDATA[¿Cómo puedo recibir referencias? ¿Cómo se crean las referencias?]]></title>
    <description><![CDATA[Como primer paso para obtener referencias, debe inscribirse en el portal de pertenencia y crear un perfil empresarial. Estas referencias las pueden generar directamente los clientes en sitios como, por ejemplo, Microsoft.com u otras propiedades digitales de marketing en Microsoft, o cualquiera de los equipos de ventas internos de Microsoft, Ventas internas, Preventas de CSS, Retail Store, etc. Los clientes y vendedores de Microsoft pueden encontrar el partner adecuado para sus necesidades. Encontrará más información sobre la creación de un perfil empresarial en la guía descargable sobre procedimientos de referencias, así como en el artículo Crear un perfil empresarial. En el artículo sobre cómo responder a las referencias, encontrará prácticas recomendadas para la administración de perfiles y el crecimiento de su empresa con referencias.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Guía descargable sobre procedimientos para referencias]]></text>
        <url><![CDATA[https://assets.microsoft.com/en-us/build-a-business-profile-guide.pdf?tpqid=100-0000101]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Crear un perfil empresarial]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/create-a-marketing-profile?tpqid=100-0000101]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Responder a referencias]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/responding-to-referrals?tpqid=100-0000101]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-0000102</id>
    <title><![CDATA[¿Cómo funciona la búsqueda de clientes? ]]></title>
    <description><![CDATA[Las palabras clave especificadas por los clientes se hacen coincidir con los perfiles empresariales declarados por los partners, por lo que se crea una lista más corta de partners. Los clientes pueden usar filtros para reducir sus elecciones de partner según la ubicación y el tamaño del cliente. La categoría Mejor coincidencia usa las competencias y entradas de usuarios individuales de Microsoft para encontrar partners. La categoría Más receptivos usa datos sobre las respuestas de los partners en la experiencia de administración de referencias a los partners de Surface. La categoría Más cercano tienen la proximidad de la ubicación especificada por el cliente con los partners de Surface. La función de búsqueda se encuentra en la página de búsqueda de proveedores de soluciones.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Solution Provider Search]]></text>
        <url><![CDATA[https://www.microsoft.com/solution-providers/search?tpqid=100-0000102]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-0000103</id>
    <title><![CDATA[¿Qué son las aprobaciones? ¿Cómo recibo una aprobación?]]></title>
    <description><![CDATA[Las aprobaciones usan los conocimientos de Microsoft sobre la experiencia que tienen los partners según compromisos y programas existentes. Las aprobaciones se implementan a través de una etiqueta en el perfil del partner.  Las etiquetas de aprobación son una medida temporal que se usa cuando las especializaciones avanzadas aún no están disponibles para identificar a los partners que mejor pueden proporcionar los servicios y las soluciones que satisfagan las necesidades del cliente. Se está implementando un proceso dentro del marco del primer trimestre del año fiscal 2019 para realizar actualizaciones adicionales a las aprobaciones. Este proceso se usará para evaluar las aprobaciones existentes y supervisar la adición de aprobaciones nuevas. Hasta entonces, no se harán actualizaciones a las aprobaciones. Encontrará más información en el sitio de pertenencia de partners y en el siguiente artículo en el que se incluyen detalles sobre nuevas oportunidades de convertirse en partner de Microsoft.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Suscripción de partners]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/whats-new?tpqid=100-0000103]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Nuevas oportunidades para convertirse en partner de Microsoft]]></text>
        <url><![CDATA[https://blogs.partner.microsoft.com/mpn/new-opportunities-partnering-microsoft-partner-network/?tpqid=100-0000103]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question SortOrderOnHome="2">
    <id>100-000012</id>
    <title><![CDATA[¿Cómo se renueva la pertenencia a Microsoft Partner Network?]]></title>
    <description><![CDATA[Aprenda cómo determinar cuándo debe renovar su membresía, cómo renovarla, oportunidades en la red y más.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Partner Membership Center]]></text>
        <url><![CDATA[https://partners.microsoft.com/PartnerProgram/?tpqid=100-000012]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Renew my membership]]></text>
        <url><![CDATA[https://partners.microsoft.com/PartnerProgram/?tpqid=100-000012]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Comprar o renovar una suscripción de Microsoft Action Pack]]></text>
        <url><![CDATA[https://partnercenter.microsoft.com/pcv/dashboard/overview?tpqid=100-000012]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000033</id>
    <title><![CDATA[¿Cómo puedo gestionar la pertenencia de mi empresa?]]></title>
    <description><![CDATA[Los socios pueden acceder al Centro de participación de partners para gestionar su pertenencia a Microsoft Partner Network y los beneficios asociados. Consulte este artículo para ver una introducción al Centro de participación de partners.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Introducción al Centro de participación de partners]]></text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/help/2984366?tpqid=100-000033]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Administrar los beneficios de la suscripción a Microsoft Partner Network]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/mpn-get-action-pack?tpqid=100-000033]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000050</id>
    <title><![CDATA[Mi empresa ha obtenido un MCP (Microsoft Certified Professionals) que no es reconocido para completar los requisitos de una competencia Silver o Gold ¿Qué puedo hacer? ]]></title>
    <description><![CDATA[Tras los últimos cambios, usted o su MCP pueden no haber sido reconocidos correctamente en el Centro de Participación de Partner a pesar de estar registrados correctamente y haber superado los exámenes. En esta situación reasigne por favor el MCP a través de la sección de “Manage Microsoft Certified Professionals” en el Centro de Participación de Partners. Este proceso debería resolver el problema. Si el problema continúa contacte por favor con su Centro Regional para Partners.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Solucionar problemas con los exámenes de MCP y certificaciones no abonadas correctamente]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/2966774?tpqid=100-000050]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Verbinden und Abtrennen einer MCP-ID zu oder von einer Partnerorganisation]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/2966380?tpqid=100-000050]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000061</id>
    <title><![CDATA[¿Dónde podemos ver la fecha de vencimiento de nuestra suscripción a Microsoft Action Pack?]]></title>
    <description><![CDATA[Para ver la fecha de caducidad, inicie sesión en el “Partner Membership Center”. Seleccione en el menú de opciones “Pedidos y beneficios” y luego haga clic en “Suscripción a Microsoft Action Pack”.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Comprar o renovar una suscripción de Microsoft Action Pack]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/mpn-get-action-pack?tpqid=100-000061]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Cómo ver la fecha de expiración para su suscripción a Microsoft Action Pack o competencia]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/4090552?tpqid=100-000061]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000069</id>
    <title><![CDATA[Mi empresa no está inscrito en el Microsoft Partner Network. ¿Cómo doy de alta a mi empresa?]]></title>
    <description><![CDATA[Si usted tiene una cuenta de Microsoft, inicie sesión en la página de Microsoft Partner Network y vaya a “Dar de alta a mi organización” para comenzar. Si usted no tiene una cuenta de Microsoft, tendrá que crear una.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Cómo asociarse a un identificador de Microsoft Partner Network]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/3090740?tpqid=100-000069]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Cómo asociar una cuenta de Microsoft al identificador de red de socios de Microsoft de su organización]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/3083683?tpqid=100-000069]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000070</id>
    <title><![CDATA[Mi empresa está inscrito en el Microsoft Partner Network. ¿Cómo me asocio como individuo en el perfil de la empresa?]]></title>
    <description><![CDATA[Si ya tienes una cuenta de Microsoft, inicia sesión en el Partner Membership Center en el apartado de “Asociarse cómo individuo” y rellene los campos obligatorios. Si usted no tiene una cuenta de Microsoft, tendrá que crear una antes de empezar.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Asociarse como individuo]]></text>
        <url><![CDATA[https://partners.microsoft.com/partnerprogram/OrganizationSearch.aspx?tpqid=100-000070]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Introducción a Microsoft Partner Network]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/how-it-works?tpqid=100-000070]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000077</id>
    <title><![CDATA[¿Dónde puedo encontrar información sobre cómo convertirse en un revendedor de dispositivos autorizado (ADR) de Surface o Microsoft Surface Hub?]]></title>
    <description><![CDATA[Si desea convertirse en un revendedor de dispositivos autorizado de Surface o Microsoft Surface Hub, debe ponerse en contacto con un distribuidor de dispositivos autorizado de Microsoft Surface y registrarse para recibir actualizaciones del programa de ADR.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Ponerse en contacto con un distribuidor de dispositivos autorizado de Microsoft Surface]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/Solutions/find-an-authorized-device-distributor?tpqid=100-000077]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Registrarse para recibir actualizaciones para convertirse en un instalador o ADR de Microsoft Surface Hub]]></text>
        <url><![CDATA[http://www.microsoft.com/microsoft-surface-hub/surfacepartners?tpqid=100-000077]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000078</id>
    <title><![CDATA[¿Cómo se imprime o descarga la factura final por los cargos de sucripción a MAP y por competencias?]]></title>
    <description><![CDATA[Consulte el artículo abajo para ver cómo se imprimen las facturas finales.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Cómo buscar y descargar facturas finales]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/4017791?tpqid=100-000078]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Descargar tu factura de Action Pack]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/es-es/partner-center/mpn-get-action-pack#download-your-action-pack-invoice?tpqid=100-000078]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question SortOrderOnHome="10">
    <id>100-000082</id>
    <title><![CDATA[¿Qué requisitos me faltan para renovar mis competencias?]]></title>
    <description><![CDATA[Los asociados pueden revisar la lista de requisitos de competencias en el Partner Membership Center. Mantenga el puntero del mouse sobre Requisitos y recursos y seleccione Resumen de competencias. Los asociados también pueden ver la lista de competencias y los requisitos correspondientes en el portal de Microsoft Partner Network.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Pasos para conocer los requisitos faltantes en el Portal de CSP]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/4089772?tpqid=100-000082]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Pasos para conocer los requisitos faltantes en el Portal de CSP]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/4089772?tpqid=100-000082]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000085</id>
    <title><![CDATA[¿Cómo puedo combinar inscripciones individuales a Microsoft Partner Network?]]></title>
    <description><![CDATA[Consulte el siguiente artículo para ver las consideraciones que podrían afectar su acceso a los beneficios y la capacidad de realizar transacciones.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Cómo puedo combinar inscripciones individuales a Microsoft Partner Network]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/4024707?tpqid=100-000085]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Cómo se obtiene ayuda sobre Microsoft Partner Network del RSC]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/3202548?tpqid=100-000085]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000092</id>
    <title><![CDATA[¿Cómo se vincula la cuenta profesional de mi organización a mi nueva cuenta de Portal de CSP?]]></title>
    <description><![CDATA[Si su empresa todavía no tiene una cuenta profesional, puede crear una de forma gratuita durante el proceso de inscripción. Si quiere usar una cuenta profesional existente, pero tiene problemas para iniciar sesión, consulte los siguientes artículos:]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Portal de CSP: su cuenta profesional y el Portal de CSP]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/azure-active-directory-tenants-and-partner-center?tpqid=100-000092]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000095</id>
    <title><![CDATA[¿Cuándo se hará el traslado del Centro de administración de partners (PAC) al Portal de CSP? ]]></title>
    <description><![CDATA[A partir de la primavera de 2018, la funcionalidad de la herramienta Centro de administración de partners (PAC) de Office 365 se trasladará al Portal de CSP de Microsoft. Verá un cuadro de diálogo emergente cuando esté disponible la opción de trasladarse el Portal de CSP. En el día de la transición, cada partner que intente acceder al PAC será redirigido automáticamente al panel del Portal de CSP, y se iniciará su sesión. Cuando se produce el redireccionamiento, los partners ya no podrán acceder al Centro de administración de partners.  Nota para los asesores: actualmente, no se pueden enviar presupuestos de evaluación y de pago a los clientes a través del Portal de CSP. Puede seguir usando la función Crear negocio de PAC hasta que la función Presupuestos de evaluación y de pago esté activada en el Portal de CSP.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Portal de CSP: Trasladarse del Centro de administración de partners (PAC) al Portal de CSP ]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/moving-from-pac-to-pc?tpqid=100-000095]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Portal de CSP: El Centro de administración de partners se traslada al Portal de CSP]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/pac-to-pc-overview?tpqid=100-000095]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question SortOrderOnHome="1">
    <id>100-000104</id>
    <title><![CDATA[¿Cómo se hace la migración desde el Partner Membership Center al Portal de CSP?]]></title>
    <description><![CDATA[En el artículo siguiente se proporciona información sobre los pasos de migración de Partner Membership Center al Centro de partners, así como contexto adicional sobre Microsoft Partner Network y soporte técnico.
Antes de iniciar el proceso, asegúrese de que este lo complete el administrador global que identificó el inquilino de Azure Active Directory (AAD) que se asociará al nuevo portal de Portal de CSP. Además, tenga en cuenta que la sede del país o región debe coincidir con el país o región del inquilino de AAD y que la suscripción o las competencias de Partner Network NO se hayan expirado. Si ya hay ABTK adquiridas en la cuenta, debe renovarlas o volver a comprarlas antes de realizar la migración.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Ayuda del Portal de CSP]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support/partner-center-help?tpqid=100-000104]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Cuenta de partner center FAQs]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/4340639?tpqid=100-000104]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Crear una cuenta del Portal de CSP]]></text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center?tpqid=100-000104]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000096</id>
    <title><![CDATA[¿Qué es un socio de registro digital?]]></title>
    <description><![CDATA[Para más información sobre socio de registro digital, consulte los artículos siguientes.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Portal de Partners: Socio de registro digital y asociación del socio]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/digital-partner-of-record?tpqid=100-000096]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000098</id>
    <title><![CDATA[¿Cómo se calcula mi consumo de Azure para la competencia Cloud Platform?]]></title>
    <description><![CDATA[El consumo de TTM se calcula para las suscripciones con un DPOR relacionado. En el caso de un socio que posea algunas suscripciones, esto no es suficiente. El socio debe estar relacionado como DPOR para las suscripciones que posee. El consumo se calculará solo desde la fecha en la que se relaciona el DPOR.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Portal de Partners: Cloud Platform]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/cloud-platform-competency?tpqid=100-000098]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group><group title="Soporte técnico (productos, plataformas y herramientas)" refid="TechnicalSupport"><question>
    <id>700-000001</id>
    <title><![CDATA[¿Dónde se obtiene ayuda para preguntas o problemas relacionados con los productos Dynamics?]]></title>
    <description><![CDATA[Envíe una solicitud de servicio a través de Partner Source. Para ello, puede visitar la sección de precios y órdenes del sitio y seleccionar New Operations Request. Indique un número de TI como parte de la solicitud o chatee directamente con un agente. Si su solicitud no se resuelve satisfactoriamente, envíe un correo electrónico a Dynamics Escalation, incluyendo el número de TI en el cuerpo del mensaje.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Dynamics PartnerSource]]></text>
        <url><![CDATA[https://mbs.microsoft.com/partnersource/?tpqid=700-000001]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>700-000002</id>
    <title><![CDATA[¿Cómo se crean solicitudes de servicio para Office 365, Microsoft Azure o Microsoft Dynamics 365 para mi organización o en nombre de un cliente?]]></title>
    <description><![CDATA[Las solicitudes de soporte técnico de productos se pueden enviar desde cada uno de los siguientes portales.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Soporte técnico de Office 365 (requiere inicio de sesión)]]></text>
        <url><![CDATA[https://portal.office.com/support/supportentry.aspx?tpqid=700-000002]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Soporte técnico de Microsoft Azure (requiere inicio de sesión)]]></text>
        <url><![CDATA[https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Support/HelpAndSupportBlade/overview?tpqid=700-000002]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Soporte técnico de Microsoft Dynamics 365 (requiere inicio de sesión)]]></text>
        <url><![CDATA[https://portal.office.com/support/supportentry.aspx?tpqid=700-000002]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>700-000003</id>
    <title><![CDATA[¿Hay foros de comunidad disponibles para Microsoft Azure, Microsoft Dynamics 365 u Office 365 que se pueden utilizar para preguntas técnicas relacionadas con los productos?]]></title>
    <description><![CDATA[¡Sí! Hay varios foros de comunidad disponibles para responder preguntas técnicas relacionadas con los productos.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Comunidad de Microsoft Azure]]></text>
        <url><![CDATA[https://go.microsoft.com/fwlink/p/?linkid=851642&tpqid=700-000003]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Comunidad de Microsoft Dynamics 365]]></text>
        <url><![CDATA[https://go.microsoft.com/fwlink/p/?linkid=851646&tpqid=700-000003]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Comunidad de Office 365]]></text>
        <url><![CDATA[https://go.microsoft.com/fwlink/p/?linkid=851636&tpqid=700-000003]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group><group title="Soporte técnico Pre-ventas, Implementación y Desarrollo de Apps" refid="TechnicalPresalesAppDev"><question>
    <id>1400-000114</id>
    <title><![CDATA[¿Qué beneficios de red de partner de Microsoft son necesarios para acceder a los recorridos técnicos?]]></title>
    <description><![CDATA[Como partner de Microsoft Partner Network, recibe acceso sin límites a seminarios web técnicos remotos y acceso sin límites a Dev Chat, que se ofrece como parte del camino técnico. Para participar en una consulta técnica personal mediante pantalla compartida, utilizará su beneficio de asistencia técnica de preventas u horas de asesoramiento de partner.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Conozca los beneficios de servicios de preventas y desarrollo técnico de Microsoft Partner Network]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/core-benefits?tpqid=1400-000114]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Blog Microsoft Partner Network Technical Journey]]></text>
        <url><![CDATA[https://blogs.technet.microsoft.com/ptsblog/?tpqid=1400-000114]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Comience su camino técnico]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/reach-customers/technical-journeys?tpqid=1400-000114]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1400-000115</id>
    <title><![CDATA[¿Ayuda Microsoft a los partners con servicios tecnicos de preventa, implementación, migración o tipos de escenario de desarollo de apps?]]></title>
    <description><![CDATA[Sí. Como parte de sus beneficios de red de partner de Microsoft, recibirá acceso a consultores técnicos de partners de Microsoft que le ofrecerán los mejores consejos prácticos, además, los consultores le proporcionarán una ruta recomendada (denominada recorrido técnico) para obtener las mejores capacidades técnicas para estos escenarios.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Usar los beneficios de servicios técnicos de preventa e implementación]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/3121537?tpqid=1400-000115]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Productos y escenarios admitidos]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/3094111?tpqid=1400-000115]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1400-000112</id>
    <title><![CDATA[¿Qué es un camino técnico? ¿Por qué es importante en mi organización partner?]]></title>
    <description><![CDATA[Los caminos técnicos lo ayudan a desarrollar sus capacidades técnicas más rápidamente para acelerar las ventas, implementaciones y desarrollo de aplicaciones. Comience su camino técnico para recibir asistencia técnica de consultores técnicos para partners de Microsoft a través de una ruta recomendada de seminarios web técnicos interactivos y asesoramiento personalizado con documentos compartidos en pizarra, revisiones sobre arquitectura y simulación de escenarios del mundo real. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Comience su camino técnico]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/reach-customers/technical-journeys?tpqid=1400-000112]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Blog Microsoft Partner Network Technical Journey]]></text>
        <url><![CDATA[https://blogs.technet.microsoft.com/ptsblog/?tpqid=1400-000112]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1400-000113</id>
    <title><![CDATA[¿Cómo interactúo con los consultores técnicos para partners de Microsoft a lo largo del camino técnico?]]></title>
    <description><![CDATA[Más información acerca de las opciones de participación en consultas técnicas]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text><![CDATA[Comience su camino técnico]]></text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/reach-customers/technical-journeys?tpqid=1400-000113]]></url>
      </link>
       <link>
        <text><![CDATA[Productos y escenarios admitidos]]></text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/3094111?tpqid=1400-000113]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group></groups>