<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><groups><group title="Configuração e Gerenciamento de Contas" refid="AccountSetupManagement"><question>
    <id>200-000026</id>
    <title>Eu sou um parceiro da Microsoft. Como posso ativar as funcionalidades de parceiro?</title>
    <description><![CDATA[Use os seguintes recursos para aceder aos seus benefícios na nuvem e ativar as funcionalidades de parceiro:]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Página de benefícios de serviços online e software</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=200-000026]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Como ativar seus recursos de parceiro</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4024694?tpqid=200-000026]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000085</id>
    <title>O que é o Painel do Parceiro de Serviços de Nuvem?</title>
    <description><![CDATA[O Painel do Parceiro de Serviços de Nuvem ajuda os revendedores e distribuidores a acompanhar o estado de subscrições dos seus clientes de Microsoft Office 365, Microsoft Intune e Microsoft CRM Online. Pode usar o painel de controle como uma fonte de dados chave para ajudá-lo a gerir com eficiência as subscrições dos clientes que designaram a sua organização como seu parceiro de registro (Partner of Record). Ao ter acesso a estes dados, você pode de uma forma mais eficaz e proativamente impulsionar a procura, implantação e renovações.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Saiba mais sobre o Painel do Parceiro de Serviços de Nuvem.</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4036921?tpqid=200-000085]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Painel de Serviços de Nuvem</text>
        <url><![CDATA[https://vimeo.com/139233180?tpqid=200-000085]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000083</id>
    <title>Onde posso encontrar informações e ficar em dia com as informações mais recentes sobre o programa Provedor de Soluções na Nuvem (CSP)?</title>
    <description><![CDATA[Mantenha-se atualizado e saiba mais sobre o programa CSP no portal Partner Center.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Partner Center: Saiba mais sobre o programa CSP</text>
        <url><![CDATA[https://partnercenter.microsoft.com/partner/home?tpqid=200-000083]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Partner Center: Comunicados do CSP</text>
        <url><![CDATA[https://partnercenter.microsoft.com/pcv/announcements?tpqid=200-000083]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000068</id>
    <title>Como posso criar demonstrações dos produtos de Office 365?</title>
    <description><![CDATA[O “Microsoft Office demo portal” permite-lhe aceder aos materiais de apoio para demonstrações e também criar ambientes de demonstrações dos produtos de Office 365 sem requerer uma instalação local. O ambiente de demonstração Microsoft Office consiste numa avaliação de Office 365 personalizada com um “Tenant”, já preenchido com conteúdo pronto para demonstração. Assim que tenha criado o seu Office 365 “Tenant”, poderá fornecer demonstrações que abrangem todos os produtos Office, como o Exchange, Sharepoint, Lync, Outlook, Word, Excel, PowerPoint e muitos outros.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Portal de demonstrações do Microsoft Office</text>
        <url><![CDATA[https://demos.microsoft.com/login#/?tpqid=200-000068]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Locatários de demonstração do Microsoft Office 365, do Project Online e do Power BI</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2990500?tpqid=200-000068]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Microsoft Office 365 Initial Journey</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3061449?tpqid=200-000068]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000066</id>
    <title>Como posso encorajar os meus Clientes a adotar o produto Office 365?</title>
    <description><![CDATA[Não importa se sua empresa de serviços online está apenas começando ou está pronta para ser escalonada, o Cloud SureStep foi projetado para ajudar você a maximizar a lucratividade.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Visão geral do Cloud SureStep</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/SureStep?tpqid=200-000066]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000029</id>
    <title>Como submeter um pedido de suporte de Signature Cloud?</title>
    <description><![CDATA[Obtenha uma visão geral do benefício Signature Cloud Support, incluindo o processo de submeter um pedido de suporte.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Saiba mais sobre o Suporte à Assinatura na Nuvem</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/Support/signature-cloud-support?tpqid=200-000029]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Visão geral do benefício Signature Cloud Support</text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/2996739?tpqid=200-000029]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Suporte à Assinatura na Nuvem para o Microsoft Office 365 </text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2993570?tpqid=200-000029]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question SortOrderOnHome="3">
    <id>200-000086</id>
    <title>Como criar ou cancelar uma assinatura?</title>
    <description><![CDATA[Confira os links abaixo para saber como atualizar a assinatura]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Adicionar licenças ou serviços a uma assinatura existente</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/add-licenses-or-services-to-an-existing-subscription?tpqid=200-000086]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Partner Center: Criar, suspender ou cancelar assinaturas de clientes</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/create-a-new-subscription?tpqid=200-000086]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question SortOrderOnHome="5">
    <id>200-000092</id>
    <title>Como ingressar no programa Provedor de Soluções na Nuvem?</title>
    <description><![CDATA[Reveja as seguintes informações sobre inscrição]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Partner Center: Inscrever-se no programa Provedor de Soluções na Nuvem</text>
        <url><![CDATA[https://partnercenter.microsoft.com/partner/cloud-solution-provider?tpqid=200-000092]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Partner Center: Cadastrar-se para vendas em nuvens nacionais - Nuvem na Alemanha</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/csp-national-clouds-overview?tpqid=200-000092]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Portal MPN: Primeiros passos</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/cloud-solution-provider/get-started?tpqid=200-000092]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000094</id>
    <title>Onde posso encontrar mais informações sobre minha posição financeira nos programas de incentivos do Partner Center?</title>
    <description><![CDATA[Descubra mais informações sobre tendências de pagamento.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Partner Center: Informações sobre incentivos do CSP</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/incentives-payouts?tpqid=200-000094]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000095</id>
    <title>Quais são as etapas para começar a participar do Partner Center?</title>
    <description><![CDATA[Leia o artigo abaixo para saber mais sobre o site do Partner Center.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Partner Center: Junte-se à Microsoft Partner Network (MPN)</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/join-a-partner-program?tpqid=200-000095]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Partner Center: Bem-vindo ao Microsoft Partner Center</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/index?tpqid=200-000095]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000087</id>
    <title>Onde posso encontrar informações sobre regras de cobrança, termos de pagamento e disponibilidade de faturas?</title>
    <description><![CDATA[Reveja as informações nos artigos a seguir para obter mais informações sobre cobrança]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Partner Center: Informações de cobrança</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/billing?tpqid=200-000087]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Partner Center: Usar os arquivos de reconciliação </text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/use-the-reconciliation-files?tpqid=200-000087]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Partner Center: Cenários comuns de cobrança </text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/common-billing-scenarios?tpqid=200-000087]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000088</id>
    <title>Como adicionar a ID do IVA da minha organização?</title>
    <description><![CDATA[Reveja o seguinte artigo sobre como adicionar sua ID do IVA]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Partner Center: Informação fiscais da organização</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/organization-tax-info?tpqid=200-000088]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000089</id>
    <title>Como solicitar um relacionamento do CSP?</title>
    <description><![CDATA[Para gerenciar o serviço ou a assinatura de um cliente em seu nome, o cliente deve conceder a você permissões de administrador para esse serviço. Leia mais informações nos seguintes artigos:]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Partner Center: Solicitar um relacionamento de revendedor</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/request-a-relationship-with-a-customer?tpqid=200-000089]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Partner Center:  Remover um relacionamento de revendedor</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/remove-a-relationship?tpqid=200-000089]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000091</id>
    <title>Como usar as promoções e onde posso encontrar promoções disponíveis?</title>
    <description><![CDATA[A Microsoft oferece dois tipos de promoções: aquelas disponíveis a todos os parceiros elegíveis no programa Provedor de Soluções na Nuvem (CSP) e aquelas disponíveis apenas para parceiros em uma determinada região geográfica.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Partner Center: Usar promoções para atrair novos clientes</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/promotions?tpqid=200-000091]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000096</id>
    <title>Existe uma comunidade global de Provedores de Soluções na Nuvem (CSP) com a qual eu possa me envolver?</title>
    <description><![CDATA[Sim, você pode se envolver com a Comunidade do CSP no Yammer.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Comunidade da Nuvem no Yammer</text>
        <url><![CDATA[https://www.yammer.com/cloudpartnercommunity/#/threads/inGroup?type=in_group&feedId=4989124&tpqid=200-000096]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000097</id>
    <title>Como posso obter ajuda do Centro de Serviço Regional (RSC) para perguntas relacionadas ao Partner Center ou ao programa Provedor de Soluções na Nuvem (CSP)?</title>
    <description><![CDATA[O Centro de Serviço Regional (RSC) está disponível para fornecer assistência a questões e problemas do Partner Center ou do programa Provedor de Soluções na Nuvem (CSP).]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Conversar com o Suporte a Parceiros da Microsoft</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support/startchat?product=partner&issue=CSP&tpqid=200-000097]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Site de suporte do Partner Center</text>
        <url><![CDATA[https://partnercenter.microsoft.com/partner/support?tpqid=200-000097]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Enviar uma solicitação de suporte do Partner Center ou do CSP</text>
        <url><![CDATA[https://go.microsoft.com/fwlink/p/?linkid=851613&tpqid=200-000097]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000099</id>
    <title>Onde posso encontrar informações sobre a API do Partner Center?</title>
    <description><![CDATA[Obtenha materiais de referência, instruções e exemplos de código para todas as suas necessidades de desenvolvimento de API do Partner Center usando estes recursos.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Desenvolver para o Partner Center</text>
        <url><![CDATA[https://partnercenter.microsoft.com/partner/developer?tpqid=200-000099]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Referência da API gerenciada do Partner Center</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/en-us/partner-center/develop/partner-center-managed-api?tpqid=200-000099]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Partner Center: Participe do Programa de Adoção Inicial de API e SDK do Partner Center</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/en-us/partner-center/develop/early-adopter-program?tpqid=200-000099]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000100</id>
    <title>Onde posso encontrar informações sobre como executar ações no Partner Center?</title>
    <description><![CDATA[Para saber como realizar tarefas para sua organização e seus clientes no Painel do Partner Center, acesse a biblioteca de Ajuda do Partner Center ou nosso material de referência para desenvolvedores.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Biblioteca de Ajuda do Partner Center   </text>
        <url><![CDATA[https://partnercenter.microsoft.com/en-us/partner/help?tpqid=200-000100]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question SortOrderOnHome="4">
    <id>200-000101</id>
    <title>Como gerenciar minhas Faturas de CSP e a cobrança ao cliente?</title>
    <description><![CDATA[Revise as informações abaixo para ver como gerenciar sua cobrança. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Partner Center: Cobrança</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/billing?tpqid=200-000101]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Partner Center: Usar os arquivos de reconciliação </text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/use-the-reconciliation-files?tpqid=200-000101]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Partner Center: Transferência do PAC (Partner Admin Center) para o Partner Center </text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/moving-from-pac-to-pc?tpqid=200-000101]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group><group title="Contratos, Pedidos e Gerenciamento de Assinaturas" refid="AgreementsOrdersSubscriptions"><question>
    <id>800-000092</id>
    <title>Como ativar as minhas licenças de uso interno?</title>
    <description><![CDATA[Pode encontrar instruções passo a passo para ativar as licenças de uso interno de Office 365, Enterprise Mobility Suite e Microsoft Dynamics CRM Online ao consultar os seguintes artigos:]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Portal MPN: Benefício de software e nuvem de Direitos de Uso Interno - para parceiros ainda no PMC</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=800-000092]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Gerenciar seus benefícios de associação ao Microsoft Partner Network</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/mpn-get-action-pack?tpqid=800-000092]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Microsoft Action Pack internal-use rights license table</text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/3013414?tpqid=800-000092]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000090</id>
    <title>Onde posso descarregar o Windows 10 e encontrar a chave de produto?</title>
    <description><![CDATA[Os parceiros com uma competência Microsoft ou subscritores do Action Pack, podem descarregar o Windows 10 Enterprise e encontrar a correspondente chave de produto para uso interno, no Portal de Distribuição Digital. 
Para propósito de desenvolvimento, testes ou avaliação os parceiros podem descarregar e aceder às chaves disponibilizadas com as subscrições Visual Studio Online que lhe foram oferecidas como benefício de programa. Estas incluem as edições Professional e Home, o acesso está limitado aos colaboradores da sua empresa aos quais foi atribuída uma subscrição Visual Studio Online.

Nota: As licenças de uso interno do Windows 10 Enterprise disponibilizadas não se tratam de licenças completas mas sim apenas de atualização (Upgrade)

Nota: É necessário que o colaborador tenha direitos de acesso a descargas (download) atribuído para realizar descargas no Portal de Distribuição Digital e para ver chaves é necessário ter o privilégio de aceder às chaves atribuído na Central de Participação. De modo aos colaboradores poderem aceder a uma subscrição Visual Studio Online Enterprise os parceiros com uma competência têm que atribuir o privilégio correspondente na Central de Participação, os parceiros com uma subscrição Action Pack podem alocar aos colaboradores uma subscrição Visual Studio Online Professional ao atribuir-lhes uma das três funções de Contacto Técnico.

Nota: Os parceiros não podem atualizar “in-place” o sistema operativo para as versões Windows 8.1 ou Windows 10 com a chave da versão anterior, de modo a realizar esse Upgrade o parceiro deve utilizar a nova chave da correspondente versão para a qual querem atualizar que se encontra disponível no Portal de Distribuição Digital. 
]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Portal de Distribuição Digital de Parceiro</text>
        <url><![CDATA[https://www.microsoft.com/msppdd?tpqid=800-000090]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Subscrições Visual Studio Online.</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/msdn-subscriptions?tpqid=800-000090]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Portal de descargas do Visual Studio Online.</text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/subscriptions?tpqid=800-000090]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000075</id>
    <title>Onde posso analisar as alterações dos downloads e software disponíveis para a minha empresa?</title>
    <description><![CDATA[Pode encontrar informação sobre as mais recentes alterações nos programas da Rede de Parceiros da Microsoft, ao consultar a página web das Novidades e Portal de Distribuição Digital.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Novidades</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/Support/whats-new?tpqid=800-000075]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Benefícios de licenças de Nuvem e de software com direitos de uso interno.</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=800-000075]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Como ativar e atribuir licenças de direitos de uso interno do Office 365 (E3)</text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/3007588?tpqid=800-000075]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000087</id>
    <title>Somos detentores de uma subscrição Microsoft Action Pack e já cumprimos os requisitos de vendas para obter os benefícios adicionais de Office 365 / CRM Online. Onde posso encontrar os correspondentes tokens?</title>
    <description><![CDATA[Os tokens adicionais não lhe serão atribuídos automaticamente. Por favor contacte o seu centro de suporte regional, de modo a ser verificada a sua elegibilidade para receber os tokens adicionais.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Contate o suporte</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support/contact-support?Issueid=200-0011&tpqid=800-000087]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Benefício do software de licenças de uso interno na nuvem</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=800-000087]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question SortOrderOnHome="6">
    <id>800-000039</id>
    <title>Quais benefícios de software recebo no Microsoft Action Pack?</title>
    <description><![CDATA[Subscritores do Action Pack recebem em geral até 10 licenças para uso interno de produtos Microsoft mais recentes. Isto inclui licenças de software para uso local (on-premise), serviços online e subscrições Visual Studio Online. O processo de renovação é necessário para o O365 e o Dynamics separadamente do novo registro do MAPS. Eles não são renovados automaticamente quando o parceiro renova sua Associação ao MAPS. Para mais informação sobre os benefícios de licenças, consulte por favor os seguintes recursos:]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Visão geral do Microsoft Action Pack </text>
        <url><![CDATA[http://aka.ms/actionpack?tpqid=800-000039]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Tabela de licenças para parceiros do Microsoft Action Pack </text>
        <url><![CDATA[https://assetsprod.microsoft.com/mpn/en-us/MPN-MAPS-Software-IUR-License-Table.xlsx?tpqid=800-000039]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000045</id>
    <title>Por que razão, após iniciar uma sessão no Visual Studio vejo a mensagem que tenho uma versão de avaliação instalada?</title>
    <description><![CDATA[O processo de iniciar uma sessão para parceiros que utilizam o MSDN e o Visual Studio foi alterado. Poderá encontrar informação adicional na seguinte página web:]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Iniciar uma Sessão no Visual Studio</text>
        <url><![CDATA[http://msdn.microsoft.com/library/dn457348.aspx?tpqid=800-000045]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Licença do Visual Studio 2015 não reconhecida</text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/en-us/library/dn950037.aspx?tpqid=800-000045]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000030</id>
    <title>Como gerir o número limitado de ID Técnicos da Visual Studio Online?</title>
    <description><![CDATA[Os parceiros de Competência não têm limites de ID técnicos do Visual Studio Online por esse motivo não necessitarão de aumento do limite. Os parceiros subscritores de Action Pack podem obter um aumento até 360% do limite total de ID técnicos do Visual Studio Online, tendo para o efeito que contactar o seu serviço regional de suporte. Use os recursos abaixo para tomar conhecimento de como aumentar o seu limite para 360%.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Não é possível atribuir as assinaturas do Visual Studio Online a novos usuários</text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/2954371?tpqid=800-000030]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Atribuir privilégios e acesso de assinatura do Visual Studio Online</text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/2966345?tpqid=800-000030]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000048</id>
    <title>Com posso reclamar o Crédito de Microsoft Azure que recebo como benefício para uso interno?</title>
    <description><![CDATA[Todos os Parceiros com um nível de Competência ativo ou subscritores do Microsoft Action Pack tem acesso a um crédito mensal de Microsoft Azure. Este benefício é fornecido por Organização, independentemente do número de subscrições Microsoft Action Pack ou Additional Benefit Toolkits adquiridos. No caso de um administrador da sua Organização já ter reclamado o benefício de Microsoft Azure, mais nenhum utilizador da mesma Organização terá a possibilidade de reclamar esse benefício. De modo a saber como reclamar o benefício de Microsoft Azure para uso interno, visite o artigo em baixo:]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Como ativar o benefício para uso interno de Microsoft Azure</text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/3013414?tpqid=800-000048]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Como ativar licenças de direitos de uso interno do Microsoft Azure?</text>
        <url><![CDATA[https://vimeo.com/123338148?tpqid=800-000048]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Benefício do software de licenças de uso interno na nuvem</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=800-000048]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000104</id>
    <title>Onde posso baixar e como ativar minhas licenças direitos de uso interno (IUR)?</title>
    <description><![CDATA[Consulte o artigo abaixo para saber como ativar e atribuir suas licenças de IUR]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Benefícios de licenças de Nuvem e de software com direitos de uso interno (Role até o final da página para ver a tabela de licenças para Parceiros de competência)
 
</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=800-000104]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Quais são meus benefícios de direitos de uso interno/Por que é importante que eu os utilize?</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2887467?tpqid=800-000104]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Gerenciar seus benefícios de associação ao Microsoft Partner Network</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/mpn-get-action-pack?tpqid=800-000104]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000036</id>
    <title>Como ativar a minha subscrição Visual Studio Online?</title>
    <description><![CDATA[Uma subscrição Visual Studio Online fornece-lhe acesso a ferramentas, plataformas e serviços que necessite para desenvolver e testar as suas aplicações com sucesso. Consulte o artigo abaixo para saber como ativar a sua subscrição.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Assinatura do Visual Studio no Microsoft Partner Network (MPN)</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4013871/?tpqid=800-000036]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Ativar assinatura do Visual Studio</text>
        <url><![CDATA[https://vimeo.com/134888835?tpqid=800-000036]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Subscrições Visual Studio Online.</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/msdn-subscriptions?tpqid=800-000036]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000105</id>
    <title>Posso comprar uma assinatura de Complemento além da minha assinatura de Serviços Online para IUR (Direitos de Uso Interno) do MPN?</title>
    <description><![CDATA[Não, isso não é possível. Você precisará comprar pelo menos 1 licença de uma assinatura base por meio dos canais de compra disponíveis para poder adicionar qualquer Complemento. Exceção: para Complementos do CRM OL e do Dynamics 365, como instâncias de não produção e armazenamento, você pode enviar sua solicitação aqui para obter uma assinatura base gratuita]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Envie sua solicitação aqui para obter uma assinatura base gratuita</text>
        <url><![CDATA[https://profile.microsoft.com/RegSysProfileCenter/wizardnp.aspx?wizid=f4a1d0f2-6bed-4a89-86b2-b49b3469759a&lcid=1033&tpqid=800-000105]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Guia de uso de produtos para benefícios de software e serviços de nuvem</text>
        <url><![CDATA[https://assets.microsoft.com/en-gb/MPN-MAPS-Product-Usage-Guide.pdf?tpqid=800-000105]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000032</id>
    <title>Como é que obtenho os benefícios dos direitos de utilização interna do Office 365 (E3) através da Microsoft Partner Network?</title>
    <description><![CDATA[Obter uma visão geral dos benefícios dos direitos de utilização interna do Office 365 (E3) da Microsoft Partner Network.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Como é que obtenho os benefícios dos direitos de utilização interna do Office 365 (E3) através da Microsoft Partner Network</text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/2996518?tpqid=800-000032]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Como ativar e atribuir licenças de direitos de uso interno do Office 365 (E3)</text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/3007588?tpqid=800-000032]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group><group title="Formação" refid="Training"><question>
    <id>1200-000022</id>
    <title>O que são o top perguntado sobre os caminhos de aprendizado?</title>
    <description><![CDATA[Planos de aprendizado podem ajudá-lo obter treinados ou certificada. Caminhos de aprendizagem destacam os caminhos que são relevantes para sua empresa ou organização. O FAQ de caminhos de aprendizagem fornece respostas para o topo, feitas perguntas sobre caminhos de aprendizado.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Caminhos – lista de perguntas freqüentes superior de aprendizado</text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/2964426?tpqid=1200-000022]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Roteiro de aprendizagem para parceiros da Microsoft</text>
        <url><![CDATA[https://mspartnerlp.partner.microsoft.com/LearningPath?tpqid=1200-000022]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Partner University</text>
        <url><![CDATA[https://partneruniversity.microsoft.com/?tpqid=1200-000022]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1200-000056</id>
    <title>Onde posso encontrar treino gratuito ou a baixo preço proporcionado pela Microsoft?</title>
    <description><![CDATA[O Partner University está disponível para todos os Parceiros registados no Microsoft Partner Network, independentemente do nível de participação. Esta plataforma proporciona a possibilidade de registo e participação em treino online, ou em pessoa, gratuitamente ou a preço reduzido. Também é frequentemente utilizado para completar as avaliações que são requisito do Microsoft Action Pack ou determinadas competências.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Serviços de pré-venda técnica e implantação - Technical Training</text>
        <url><![CDATA[http://aka.ms/advisoryhours?tpqid=1200-000056]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Roteiro de aprendizagem para parceiros da Microsoft</text>
        <url><![CDATA[https://mspartnerlp.partner.microsoft.com/LearningPath?tpqid=1200-000056]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Partner University </text>
        <url><![CDATA[https://partneruniversity.microsoft.com/?tpqid=1200-000056]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1200-000089</id>
    <title>Onde encontrar informação sobre Formação e Exames relacionados com as Competências do Microsoft Partner Network?</title>
    <description><![CDATA[De modo a poder encontrar informação sobre os Exames e Formações necessárias para cada Competência, por favor, visite os caminhos de aprendizagem em baixo:]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Microsoft Partner Center - Manage Microsoft Referrals</text>
        <url><![CDATA[https://manage.pinpoint.com/?tpqid=1200-000089]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Recursos do Microsoft Referrals</text>
        <url><![CDATA[https://partnercenter.microsoft.com/pcv/search?tpqid=1200-000089]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group><group title="Incentivos e Pagamentos" refid="IncentivesPayouts"><question>
    <id>400-000079</id>
    <title>Onde posso encontrar mais informações sobre incentivos de parceiro?</title>
    <description><![CDATA[Desde 1 de Julho de 2015, as informações sobre todos os programas de incentivos de parceiros se encontram disponíveis na Microsoft Partner Network! Os parceiros que são elegíveis para um programa de incentivos vão ver todos os materiais disponíveis para esse programa em aka.ms/partnerincentives. Os parceiros também vão ver os detalhes sobre a maioria dos incentivos em nuvem, mesmo que ainda não tenham alcançado as competências necessárias.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Ver a nova página de Incentivos de Parceiro</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/partner-incentives?tpqid=400-000079]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Compreenda seus pagamentos de incentivos</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/understand-incentive-payouts?tpqid=400-000079]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>400-000080</id>
    <title>Como posso obter suporte para os incentivos de parceiro?</title>
    <description><![CDATA[Pode encontrar suporte para o programa de Incentivos de Parceiro sob a secção de Suporte na página de Incentivos de Parceiro.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Obter suporte para incentivos de parceiro</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/partner-incentives#Supports?tpqid=400-000080]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Exibir a nova página de Incentivos para o Parceiro</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/partner-incentives?tpqid=400-000080]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>400-000002</id>
    <title>Como posso receber incentivos para vender e implementar Soluções em Nuvem da Microsoft?</title>
    <description><![CDATA[Aceda aos recursos que podem ajudá-lo a iniciar os incentivos dos serviços online e aprenda o que fazer se tiver dúvidas sobre o extrato de taxas ou sobre o processo de pagamento.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Incentivos para a venda e a implantação do Microsoft Cloud Solutions</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3082022/?tpqid=400-000002]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>400-000008</id>
    <title>O que são os incentivos de parceiro da Microsoft?</title>
    <description><![CDATA[Os incentivos de parceiro são uma faceta do investimento da Microsoft no seu ecossistema de parceiros. Quer esteja a fazer negócios no local, na nuvem ou algures no meio, os incentivos de parceiro foram concebidos para suportar a sua rentabilidade e crescimento, assim como impulsionar a estratégia de nuvem primeiro, móvel primeiro. Os incentivos incluem programas para Empresas, Negócios de Pequena e Média dimensão, Serviços em Nuvem e Dispositivos.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Saiba mais sobre os incentivos de parceiros</text>
        <url><![CDATA[http://aka.ms/partnerincentives?tpqid=400-000008]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Compreenda seus pagamentos de incentivos</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/understand-incentive-payouts?tpqid=400-000008]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>400-000082</id>
    <title>Como posso ficar elegível para ganhar incentívos de parceiro? </title>
    <description><![CDATA[A elegibilidade para receber incentivos de parceiro varia conforme o programa. Alguns programas de incentivos estão dependentes da obtenção de uma competência, outros avaliam o desempenho do parceiro ou estado da autorização do canal da Microsoft, como resultado disso nem todos os parceiros serão elegíveis para todos os programas de incentivos.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Verifique como pode qualificar a sua empresa para receber incentivos de parceiro.</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/partner-incentives?tpqid=400-000082]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Criar contas de usuário e atribuir permissões</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/create-user-accounts-and-set-permissions?tpqid=400-000082]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>400-000083</id>
    <title>Como atualizar minhas informações bancárias e fiscais?</title>
    <description><![CDATA[Consulte os artigos abaixo para saber como atualizar suas informações bancárias e fiscais]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Como adicionar dados bancários para o Azure Incentives</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3073470?tpqid=400-000083]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Como enviar formulários fiscais e bancários para o Azure Online Incentives</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3090503?tpqid=400-000083]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Onde atualizo meus detalhes fiscais</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3011099?tpqid=400-000083]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group><group title="Licenciamento, Vendas e Marketing" refid="LicensingSalesMarketing"><question>
    <id>1500-000008</id>
    <title>Como posso saber mais sobre o licenciamento da Microsoft?</title>
    <description><![CDATA[Consulte o artigo abaixo para ver mais perguntas sobre o licenciamento.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>KB 4076425: Perguntas sobre licenciamento de parceiros ‒ guia de referência rápida</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4076425?tpqid=1500-000008]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1500-000009</id>
    <title>Quando os parceiros são autorizados a receber novas chaves para produtos Locais? </title>
    <description><![CDATA[Observe que as chaves locais têm um número finito de ativações. Os parceiros serão autorizados a receber novas chaves somente se tiver sido lançada uma nova versão do produto. Caso contrário, os parceiros não receberão ativações adicionais, mesmo que já as tenham consumido e pago por um novo ano de registro. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Portal MPN: Perguntas frequentes sobre benefícios de licenciamento de software para Partner Network  </text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=1500-000009]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1500-000001</id>
    <title>Onde posso encontrar os recursos de preparação e treinamento necessários para gerenciar meu relacionamento com a Microsoft?</title>
    <description><![CDATA[O portal Microsoft Readiness é a melhor maneira de encontrar facilmente recursos de treinamento e preparação operacional que fornecerão informações de alterações e lançamentos de programas, políticas, processos e ferramentas (inclui Comercial, OEM, ADD, CFPP desde que o CSP está no Partner Center)]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Microsoft Readiness</text>
        <url><![CDATA[https://www.microsoftreadiness.com/?tpqid=1500-000001]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1500-000002</id>
    <title>Que recursos estão disponíveis para me ajudar a compreender o Licenciamento por Volume?</title>
    <description><![CDATA[A Microsoft fornece treinamentos e recursos de Licenciamento por Volume para ajudá-lo a acessar preços, cotações, contratos, ativação de produtos e outras ferramentas.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Portal MPN: Treinamento e recursos para Licenciamento por Volume</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/licensing/training-and-resources?tpqid=1500-000002]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Home page de licenciamento</text>
        <url><![CDATA[https://www.microsoft.com/licensing?tpqid=1500-000002]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Prepare-se para o licenciamento</text>
        <url><![CDATA[https://getlicensingready.com?tpqid=1500-000002]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1500-000003</id>
    <title>Que recursos estão disponíveis para perguntas sobre o Contrato de Produtos e Serviços da Microsoft (MPSA)?</title>
    <description><![CDATA[O Contrato de Produtos e Serviços da Microsoft (MPSA) é um contrato de licenciamento transacional para organizações comerciais, governamentais e acadêmicas com 250 ou mais usuários/dispositivos. O MPSA funciona melhor para organizações que desejam licenciar softwares da Microsoft no local e/ou serviços de nuvem conforme necessário, sem o compromisso de toda a organização com um único acordo sem expiração. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>MPSA Academy em portais Readiness</text>
        <url><![CDATA[https://www.microsoftreadiness.com/opsacademy/details/programs/ce53ec8a-c419-4f9c-8c95-814e994bc32f?tpqid=1500-000003]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Contrato de Produtos e Serviços da Microsoft</text>
        <url><![CDATA[https://www.microsoft.com/Licensing/MPSA/default.aspx?tpqid=1500-000003]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Licenciamento por Volume - Partner Center (Entrada necessária)</text>
        <url><![CDATA[https://licensing.microsoft.com/?tpqid=1500-000003]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1500-000004</id>
    <title>Onde posso obter assistência com Programas, Contratos, Acordos, Pedidos, Faturas, Listas de Preços, Limites de Crédito, Suspensões de crédito, problemas com o site VLSC e Incentivos?</title>
    <description><![CDATA[Use o Explore.ms para entrar em contato com o um Centro Operacional Regional (ROC) por meio da Ferramenta de Registro de Chamadas (CLT). Se você precisar de assistência adicional ou não estiver satisfeito com a resposta recebida, responda ao email de confirmação na solicitação enviada via CLT e digite ESCALATE no corpo do email.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Portal Explore.ms</text>
        <url><![CDATA[http://www.explore.ms?tpqid=1500-000004]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Enviar e gerenciar solicitações de serviço do Microsoft Operations (MSOps)</text>
        <url><![CDATA[https://clt.partners.extranet.microsoft.com/clt/?tpqid=1500-000004]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1500-000005</id>
    <title>Onde posso obter assistência com questões ou problemas de Benefícios do Software Assurance?</title>
    <description><![CDATA[Para todas as questões do Software Assurance em nome dos clientes, envie uma solicitação de suporte no Centro de Serviços de Licenciamento por Volume.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Centro de Serviços de Licenciamento por Volume</text>
        <url><![CDATA[https://www.microsoft.com/Licensing/servicecenter/Help/Contact.aspx?tpqid=1500-000005]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Visão geral do Software Assurance</text>
        <url><![CDATA[https://www.microsoft.com/Licensing/licensing-programs/software-assurance-default.aspx?tpqid=1500-000005]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1500-000006</id>
    <title>O que é o Home Use Program?</title>
    <description><![CDATA[O Home Use Program é um benefício do Software Assurance disponível para os clientes de licenciamento por volume da Microsoft com cobertura ativa do Software Assurance em seus aplicativos do Office. Os funcionários que usam as licenças cobertas no trabalho estão qualificados para comprar esses aplicativos do Office para uso em um dispositivo pessoal durante a vigência do emprego.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Home Use Program</text>
        <url><![CDATA[https://www.microsofthup.com/hupuk/hup.aspx?tpqid=1500-000006]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1500-000007</id>
    <title>Sou parceiro do Dynamics e gostaria de negociar por meio de um Contrato de Provedor de Soluções (SPA). Como devo me registrar?</title>
    <description><![CDATA[Em primeiro lugar, registre seu interesse usando o link para o Partner Source fornecido abaixo. Depois de iniciado o processo, se você precisar de mais assistência, envie um email para o ROC local.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Dynamics PartnerSource</text>
        <url><![CDATA[https://mbs.microsoft.com/partnersource/partner-essentials/solution-provider-agreement/SPA?tpqid=1500-000007]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1500-000010</id>
    <title>Posso usar minhas licenças concedidas para fins de treinamento?</title>
    <description><![CDATA[Você não tem permissão para usar as licenças concedidas para treinamento de clientes. IURs podem ser usados para fins de treinamento apenas para funcionários internos, e você deve estar ciente do fato de que uma ativação será consumida. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Guia de Uso de Pacotes de Benefícios do MPN </text>
        <url><![CDATA[https://assets.microsoft.com/MPN-MAPS-Product-Usage-Guide.pdf?tpqid=1500-000010]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1500-000011</id>
    <title>Meus tokens online são ativados automaticamente depois de renovar minha assinatura/competência do Action Pack?</title>
    <description><![CDATA[Quando você renova uma assinatura ou se reinscreve na assinatura/programa do Action Pack com uma competência, um novo conjunto de tokens é emitido com base no direito da organização no momento da reinscrição. Os administradores do programa de parceiros precisam ativar os tokens para evitar um lapso nos serviços de nuvem. Esses tokens não são ativados automaticamente. Eles podem ser ativados quando você quiser, mas leve em consideração a perspectiva de conformidade. Depois que o Action Pack/Competência expirar, você não terá uma licença para o benefício específico, mesmo se os tokens ainda estiverem ativos.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Guia de Uso de Pacotes de Benefícios do MPN </text>
        <url><![CDATA[https://assets.microsoft.com/MPN-MAPS-Product-Usage-Guide.pdf?tpqid=1500-000011]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group><group title="Pré-vendas Técnicas, Implantação e Desenvolvimento de Aplicativos" refid="TechnicalPresalesAppDev"><question>
    <id>1400-000113</id>
    <title>Como fazer para me envolver com os consultores técnicos de parceiros da Microsoft durante a jornada técnica?</title>
    <description><![CDATA[]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Saiba mais</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/reach-customers/technical-journeys?tpqid=1400-000113]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Inicie um Chat de Desenvolvimento</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/3174960?tpqid=1400-000113]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1400-000114</id>
    <title>Que benefícios da MPN eu aproveito para acessar as jornadas técnicas?</title>
    <description><![CDATA[Como parceiro da MPN, você recebe acesso ilimitado a webinars técnicos remotos e acesso ilimitado ao Chat de Desenvolvimento, oferecido como parte da jornada técnica. Para participar de uma consulta técnica individual por meio do Skype for Business, você aproveitará seu benefício de Assistência Técnica Pré-vendas ou Horas de Consultoria de Parceiro. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Visualize os benefícios de serviços de pré-vendas técnicas e implantação da MPN</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/core-benefits?tpqid=1400-000114]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Leia o blog</text>
        <url><![CDATA[https://www.microsoftpartnercommunity.com/t5/Partnership-101/How-do-I-build-my-technical-capabilities-faster/td-p/3076?tpqid=1400-000114]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Comece sua jornada técnica</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/reach-customers/technical-journeys?tpqid=1400-000114]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1400-000110</id>
    <title>Onde posso encontrar as principais perguntas feitas pelos parceiros durante as fases de pré-vendas e implantação de projetos de clientes híbridos e na nuvem?</title>
    <description><![CDATA[Consulte as perguntas mais frequentes feitas pelos parceiros durante as fases de pré-vendas e implantação dos projetos de clientes, incluindo posicionamento competitivo, demonstrações, configuração, licenciamento técnico, migração e implantação e desenvolvimento de aplicativos. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Principais perguntas dos parceiros sobre o produto</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3182623?tpqid=1400-000110]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1400-000112</id>
    <title>O que é uma jornada técnica? Por que ela é importante para minha organização parceira?</title>
    <description><![CDATA[Jornadas técnicas ajudam a desenvolver suas capacidades técnicas de maneira mais rápida, para acelerar as vendas, as implantações e o desenvolvimento de aplicativos. Inicie sua jornada técnica para receber orientação técnica de consultores técnicos de parceiros da Microsoft, por meio de um roteiro recomendado de webinars técnicos interativos e consultas personalizadas com quadro de comunicações virtual, revisões de arquitetura e sombreamento de cenários do mundo real. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Comece sua jornada técnica</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/reach-customers/technical-journeys?tpqid=1400-000112]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Leia o blog</text>
        <url><![CDATA[https://www.microsoftpartnercommunity.com/t5/Partnership-101/How-do-I-build-my-technical-capabilities-faster/td-p/3076?tpqid=1400-000112]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group><group title="Programas e Associação" refid="ProgramsMembership"><question>
    <id>100-000003</id>
    <title>Qual é a diferença entre benefícios principais e benefícios de competência?</title>
    <description><![CDATA[Ao conquistar a sua primeira competência, você tem direito a uma série de benefícios principais.  Conforme consegue mais competências, receberá outros benefícios específicos a tal competência.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Benefícios e requisitos principais</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/core-benefits?tpqid=100-000003]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Visão geral do Microsoft Partner Network</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/how-it-works?tpqid=100-000003]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000094</id>
    <title>Como criar uma conta do Partner Center?</title>
    <description><![CDATA[Este artigo explica como criar uma conta do Partner Center e destina-se a parceiros que estão migrando suas informações de associação à rede de parceiros do Partner Membership Center para o Partner Center. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Partner Center: Criar uma conta do Partner Center</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/mpn-create-a-partner-center-account?tpqid=100-000094]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Partner Center: Gerenciar sua conta do Partner Center</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/partner-center-account-setup?tpqid=100-000094]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Partner Center: Atualizar seu perfil de parceiro</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/update-your-partner-profile?tpqid=100-000094]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000070</id>
    <title>A minha empresa já se encontra inscrita no Microsoft Partner Network. De que forma posso-me associar como indivíduo a esse registo?</title>
    <description><![CDATA[Se você já tiver uma conta de Microsoft, login para o associado como uma página individual sobre o Partner Membership Center e preencha os campos obrigatórios. Se você não tiver uma conta do Microsoft, você precisará criar uma antes de começar.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Associar como Indivíduo </text>
        <url><![CDATA[https://partners.microsoft.com/partnerprogram/OrganizationSearch.aspx?tpqid=100-000070]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Visão geral do Microsoft Partner Network</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/how-it-works?tpqid=100-000070]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000069</id>
    <title>A minha empresa não está inscrita no Microsoft Partner Network. Como posso proceder ao registo da minha empresa?</title>
    <description><![CDATA[Se já é detentor de uma Microsoft Account, inicie uma sessão na página “Inscreva a sua  Organização no Microsoft Partner Network” e complete todos os passos necessários. Caso ainda não tenha criado uma Microsoft Account, terá que proceder primeiro a esse passo.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Como associar sua Conta da Microsoft a uma ID do Microsoft Partner Network</text>
        <url><![CDATA[https://vimeo.com/134886256?tpqid=100-000069]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Como associar à ID do MPN</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3090740?tpqid=100-000069]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Como associar uma conta da Microsoft para identificação de rede da sua organização Microsoft Partner</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3083683?tpqid=100-000069]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000084</id>
    <title>Quanto custa para renovar minha competência e onde posso obter mais informações?</title>
    <description><![CDATA[Os parceiros podem ir até a página da competência para visualizar os requisitos mais recentes e os custos para atingir essa competência. Confira os links úteis abaixo para obter a lista de preços mais atualizada das Competências]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Competências partners</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/competencies?tpqid=100-000084]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Partner Center: Competências</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/competencies?tpqid=100-000084]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000018</id>
    <title>Como posso resolver problemas relacionados com entrar no website da Partner Network?</title>
    <description><![CDATA[Siga estas sugestões se não conseguir entrar no website da Microsoft Partner Network.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Problemas de logon – Resolução de problemas no website da Microsoft Partner Network</text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/2913746?tpqid=100-000018]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000054</id>
    <title>Como posso ser um Microsoft Online Services Advisor?</title>
    <description><![CDATA[O programa Microsoft Online Services Advisor recompensa com dois incentivos os parceiros pelo aumento nas vendas e nas implementações e pelo gerenciamento de relacionamentos com clientes que usam o Office 365, o Microsoft Intune e o CRM Online: Incentivo único (one-time) e Incentivo recorrente, que ajudam o Parceiro a desenvolver anualmente um negócio sustentável.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Programa Microsoft Online Services Advisor</text>
        <url><![CDATA[http://aka.ms/advisorprogram?tpqid=100-000054]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Parceiro de Registro Digital</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/digital-partner-of-Record?tpqid=100-000054]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000083</id>
    <title>Quanto custa para renovar meu action pack?</title>
    <description><![CDATA[Confira os links úteis abaixo para obter a lista de preços mais atualizada do action pack]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Visão geral do Microsoft Action Pack </text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/action-pack?tpqid=100-000083]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Comprar ou renovar uma assinatura do Microsoft Action Pack</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/mpn-get-action-pack?tpqid=100-000083]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Como renovar seu action pack?</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3009703?tpqid=100-000083]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000077</id>
    <title>Onde posso encontrar informações sobre como me tornar um Revendedor Autorizado de Dispositivos (ADR) Microsoft Surface Hub ou Surface?</title>
    <description><![CDATA[Se está interessado em tornar-se um Revendedor Autorizado de Dispositivos Microsoft Surface Hub ou Surface, deverá contactar um Distribuidor Autorizado de Dispositivos Surface da Microsoft e inscrever-se para receber atualizações sobre o programa ADR.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Contactar um Distribuidor Autorizado de Dispositivos Surface da Microsoft</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/Solutions/find-an-authorized-device-distributor?tpqid=100-000077]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Inscreva-se para receber atualizações sobre como tornar-se um ADR ou instalador de Surface Hub da Microsoft</text>
        <url><![CDATA[http://www.microsoft.com/microsoft-surface-hub/surfacepartners?tpqid=100-000077]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000078</id>
    <title>Como imprimir/baixar a fatura final do MAPS e a taxa de Competência?</title>
    <description><![CDATA[Consulte o artigo abaixo para aprender a imprimir faturas finais]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Como imprimir faturas finais</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4017791?tpqid=100-000078]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Baixar sua fatura do Action Pack</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/pt-br/partner-center/mpn-get-action-pack#download-your-action-pack-invoice?tpqid=100-000078]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question SortOrderOnHome="2">
    <id>100-000012</id>
    <title>Como faço para renovar a associação da minha empresa?</title>
    <description><![CDATA[Aprenda como determinar quando você deve renovar a associação, como fazer para renovar, oportunidades na rede, etc.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Partner Membership Center</text>
        <url><![CDATA[https://partners.microsoft.com/PartnerProgram/?tpqid=100-000012]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Renovar minha associação</text>
        <url><![CDATA[https://partners.microsoft.com/PartnerProgram/?tpqid=100-000012]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Partner Center: Acessar seu Painel do Parnter Center</text>
        <url><![CDATA[https://partnercenter.microsoft.com/pcv/dashboard/overview?tpqid=100-000012]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000095</id>
    <title>Quando posso esperar minha transferência do PAC (Partner Admin Center) para o Partner Center? </title>
    <description><![CDATA[A partir da primavera de 2018, a funcionalidade da ferramenta PAC (Partner Admin Center) do Office 365 será transferida para o Microsoft Partner Center. Você verá uma caixa de diálogo pop-up, quando disponível, para a transferência para o Partner Center. No dia da transição, cada parceiro que tentar acessar o PAC será automaticamente redirecionado e conectado ao Painel do Partner Center. Quando o redirecionamento automático ocorrer, os Parceiros não poderão mais acessar o Partner Admin Center.  Observação para Consultores: no momento, você não pode enviar Cotações Pagas e de Avaliação aos clientes por meio do Partner Center. Você pode continuar a usar a funcionalidade Criar seu negócio no PAC até que a função Cotações Pagas e de Avaliação seja habilitada no Partner Center.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Partner Center: Transferência do PAC (Partner Admin Center) para o Partner Center </text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/moving-from-pac-to-pc?tpqid=100-000095]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Partner Center: O Partner Admin Center está sendo transferido para o Partner Center</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/pac-to-pc-overview?tpqid=100-000095]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000096</id>
    <title>O que é Parceiro de Registro Digital?</title>
    <description><![CDATA[Saiba mais sobre Parceiro de Registro Digital nos artigos abaixo.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Portal MPN: Visão geral de Parceiro de Registro Digital</text>
        <url><![CDATA[https://assets.microsoft.com/digital-partner-of-record-overview-2017.pptx?tpqid=100-000096]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Portal MPN: Parceiro de Registro Digital e Associação de Parceiro</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/digital-partner-of-record?tpqid=100-000096]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000097</id>
    <title>Como pagar por transferência eletrônica no Partner Membership Center?</title>
    <description><![CDATA[Consulte o processo de transferência eletrônica no Partner Membership Center no artigo abaixo.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Transferência eletrônica no Partner Membership Center</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4089048?tpqid=100-000097]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000098</id>
    <title>Como meu consumo do Azure é calculado para a Competência Cloud Platform?</title>
    <description><![CDATA[O consumo de TTM é calculado para as assinaturas que têm um DPOR anexado. Caso um parceiro possua algumas assinaturas, isso não é suficiente. O parceiro deve ser anexado como DPOR para as assinaturas que possui. O consumo será calculado apenas a partir da data em que o DPOR for anexado.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Portal MPN: Cloud Platform</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/cloud-platform-competency?tpqid=100-000098]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000082</id>
    <title>Quais são os meus requisitos ausentes para renovar minhas competências?</title>
    <description><![CDATA[Os parceiros podem rever a lista de requisitos de competência no Partner Membership Center. Focalize a seção Requisitos a Ativos e selecione Resumo de Competências. Os parceiros também podem rever a lista de competências e seus requisitos no Portal do MPN]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Competências</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/competencies?tpqid=100-000082]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>KB 4089772: Etapas sobre como ver seus requisitos ausentes no Partner Center</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4089772?tpqid=100-000082]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000081</id>
    <title>Como obter ajuda do Centro de Atendimento Local (RSC) para perguntas relacionadas ao Microsoft Partner Network (MPN)?</title>
    <description><![CDATA[O artigo abaixo explica como obter ajuda do Centro de Atendimento Local (RSC) para perguntas relacionadas ao Microsoft Partner Network (MPN).]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Como obter ajuda do RSC para o Microsoft Partner Network</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3202548?tpqid=100-000081]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Conversar com o Suporte a Parceiros da Microsoft</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support/startchat?product=partner&issue=ClassicRSC&tpqid=100-000081]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000087</id>
    <title>Onde posso encontrar os requisitos de uma competência específica?</title>
    <description><![CDATA[Visite a página de competências no Portal do Parceiro e selecione o link da competência de sua escolha. Cada página de competência relaciona os requisitos específicos daquela competência.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Portal MPN: Competências</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/competencies?tpqid=100-000087]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Benefícios principais e requisitos</text>
        <url><![CDATA[http://aka.ms/mpnbenefits?tpqid=100-000087]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>파트너 센터: 역량</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/competencies?tpqid=100-000087]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000090</id>
    <title>Por que os clientes não estão recebendo um e-mail de aprovação após criarem uma referência de cliente no PMC?</title>
    <description><![CDATA[Nós estamos simplificando os processos de assinatura e renovação para os parceiros com competências Silver e/ou Gold. As referências de clientes são aprovadas automaticamente dentro de 24 horas. Se suas referências não estiverem aprovadas dentro de 24 horas, por favor, contate o Serviço de Atendimento aos Parceiros.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Contate o suporte</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support/contact-support?tpqid=100-000090]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000085</id>
    <title>Como mesclar inscrições no MPN separadas?</title>
    <description><![CDATA[Leia o artigo abaixo para ver as considerações que podem afetar seu acesso aos benefícios e a capacidade de realizar transações.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Como mesclar inscrições no MPN separadas?</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4024707?tpqid=100-000085]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Como obter ajuda do RSC para o Microsoft Partner Network</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3202548?tpqid=100-000085]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000050</id>
    <title>A minha Organização tem Microsoft Certified Professionals (MCP) que não são reconhecidos como qualificáveis para cumprir os requisitos de determinada Competência Silver ou Gold. O que devo fazer?</title>
    <description><![CDATA[Após as recentes alterações no programa de Parceiros, você ou os seus MCPs podem não estar a ser reconhecidos corretamente na sua Central de Participação, apesar estarem corretamente associados à Organização e terem passado nos Exames requeridos. Neste caso, deverá reatribuir os MCPs em “Gerenciar Microsoft Certified Professionals”. Este modo de contornar esse problema resolverá essa situação. Se o problema persistir, aconselhamos que contacte o Centro Regional de Suporte. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>olucionar problemas com exames e certificações não creditadas corretamente</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2966774?tpqid=100-000050]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>incular ou desvincular uma ID do MCP para ou de uma organização parceira</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2966380?tpqid=100-000050]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000086</id>
    <title>Como faço para marcar um exame?</title>
    <description><![CDATA[Para marcar um exame de certificação da Microsoft, encontrar um centro de testes, remarcar um exame ou confirmar o teste, visite a página de certificações da Microsoft no website Pearson VUE.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Pearson VUE</text>
        <url><![CDATA[http://www.pearsonvue.com/microsoft/?tpqid=100-000086]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Acomodações para Exames da Pearson Vue</text>
        <url><![CDATA[http://www.pearsonvue.com/accommodations/?tpqid=100-000086]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000079</id>
    <title>Como enviar um convite de grupo?</title>
    <description><![CDATA[Consulte o artigo abaixo para saber mais sobre como enviar um convite de grupo]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Como enviar um convite de grupo</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4017800?tpqid=100-000079]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000089</id>
    <title>Onde posso encontrar avaliações técnicas para Enterprise Mobility?</title>
    <description><![CDATA[As avaliações técnicas para Enterprise Mobility estão disponíveis no portal “Partner   Learning Center” nos seguintes idiomas: English, German, Spanish, and French. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Capacitando a Avaliação Técnica do Enterprise Mobility</text>
        <url><![CDATA[https://partneruniversity.microsoft.com/?tpqid=100-000089]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Enterprise Mobility Management</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/enterprise-mobility-management-competency?tpqid=100-000089]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Partner Center: Gerenciamento de Competências - Enterprise Mobility</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/enterprise-mobility-management-competency?tpqid=100-000089]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000091</id>
    <title>Quais formas de pagamento aceitas para inscrição/reinscrição no MPN?</title>
    <description><![CDATA[Veja quais formas de pagamento são aceitas para inscrição/reinscrição no MPN no artigo abaixo.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Formas de pagamento aceitas para inscrição no MPN</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2966328?tpqid=100-000091]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question SortOrderOnHome="7">
    <id>100-000092</id>
    <title>Como vincular a conta de trabalho da minha organização com a minha nova conta do Partner Center?</title>
    <description><![CDATA[Se a sua empresa ainda não tiver uma conta corporativa, você poderá criar uma gratuitamente durante o processo de inscrição. Se quiser usar uma conta de trabalho existente, mas estiver com problemas para entrar, reveja os seguintes artigos:]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Partner Center: A conta corporativa da sua empresa e o Partner Center</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/azure-active-directory-tenants-and-partner-center?tpqid=100-000092]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Adicionar um nome de domínio personalizado ao Azure Active Directory</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/azure/active-directory/add-custom-domain?tpqid=100-000092]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000061</id>
    <title>Onde podemos ver a data de expiração da nossa subscrição do Microsoft Action Pack?</title>
    <description><![CDATA[Para visualizar a data de expiração faça o log in no seu Partner Membership Center, selecione o separador Pedidos e Benefícios e clique no sub-menu em Assinatura do Microsoft Action Pack. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Portal MPN: Entrar no Partner Membership Center</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/Reports/PartnerSummaryReport?tpqid=100-000061]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Suspender uma assinatura</text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/partner-center/suspend-a-subscription?tpqid=100-000061]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>KB 4090552: Como ver sua data de expiração para MAPS ou Competência</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4090552?tpqid=100-000061]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question SortOrderOnHome="1">
    <id>100-000099</id>
    <title>Como faço para configurar uma conta no novo Partner Center?</title>
    <description><![CDATA[Acesse o link abaixo para obter mais informações.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text></text>
        <url><![CDATA[Perguntas frequentes sobre a conta do Partner Center?tpqid=100-000099]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>https://support.microsoft.com/help/4340639/</text>
        <url><![CDATA[?tpqid=100-000099]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000060</id>
    <title>Como posso encontrar o contrato legal do Microsoft Partner Network?</title>
    <description><![CDATA[Para visualizar o contrato legal do Microsoft Partner Network deverá fazer o log-in no seu Partner Membership Center e seguir os seguintes passos: Na Página inicial, clique em Programas adicionais e clique em Status por baixo de Microsoft Online Services Partner Agreement. Selecione o passo 1, Enscrever-se no Microsoft Partner Network, para visualizar o contrato. Alternativamente, poderá abrir a versão para impressão abaixo.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Partner Membership Center</text>
        <url><![CDATA[https://partners.microsoft.com/PartnerProgram/PartnerMembershipCenter.aspx?tpqid=100-000060]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Versão imprimível do Microsoft Partner Network Agreement</text>
        <url><![CDATA[https://partners.microsoft.com/PartnerProgram/AgreementPrintable.aspx?tpqid=100-000060]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000033</id>
    <title>Como faço para gerir a associação da minha empresa?</title>
    <description><![CDATA[Os parceiros podem aceder ao Centro de Associação de Parceiro para gerir a sua associação da Microsoft Partner Network e aos benefícios associados Consulte este artigo para obter uma visão geral do Centro de Associação de Parceiro.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Vista Geral do Centro de Associação de Parceiro </text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/2984366?tpqid=100-000033]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Gerenciar sua associação ao MPN</text>
        <url><![CDATA[https://vimeo.com/137640848?tpqid=100-000033]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Gerenciar seus benefícios de associação ao Microsoft Partner Network</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/mpn-get-action-pack?tpqid=100-000033]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group><group title="Suporte Técnico (Produtos, Plataformas e Ferramentas)" refid="TechnicalSupport"><question>
    <id>700-000001</id>
    <title>Onde posso obter assistência com um problema ou pergunta sobre os produtos Dynamics?</title>
    <description><![CDATA[Registre uma solicitação de serviço no Partner Source. Isso pode ser feito visitando a seção de Preços e Pedidos do site e selecionando Nova Solicitações de Operações. Cite um número de TI como parte do pedido ou converse diretamente com um agente via chat. Se a sua solicitação não for resolvida satisfatoriamente, envie um email para a equipe de Escalonamento do Dynamics, incluindo o número de TI no corpo do email.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Dynamics PartnerSource</text>
        <url><![CDATA[https://mbs.microsoft.com/partnersource/?tpqid=700-000001]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>700-000002</id>
    <title>Como faço para criar Solicitações de Suporte para o Office 365, Microsoft Azure ou Microsoft Dynamics 365, para minha organização ou em nome de um cliente?</title>
    <description><![CDATA[Solicitações de suporte a produtos podem ser enviadas de cada um destes portais.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Suporte do Office 365 (Entrada necessária)</text>
        <url><![CDATA[https://portal.office.com/support/supportentry.aspx?tpqid=700-000002]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Suporte do Microsoft Azure (Entrada necessária)</text>
        <url><![CDATA[https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Support/HelpAndSupportBlade/overview?tpqid=700-000002]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Suporte do Microsoft Dynamics 365 (Entrada necessária)</text>
        <url><![CDATA[https://portal.office.com/support/supportentry.aspx?tpqid=700-000002]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>700-000003</id>
    <title>Existem fóruns de comunidade disponíveis para o Microsoft Azure, Microsoft Dynamics 365 ou Office 365 que possam ser utilizados para questões técnicas relacionadas ao produto?</title>
    <description><![CDATA[Sim! Existem vários fóruns de comunidade disponíveis para responder a questões técnicas relacionadas a produtos.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Comunidade do Microsoft Azure</text>
        <url><![CDATA[https://go.microsoft.com/fwlink/p/?linkid=851642&tpqid=700-000003]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Comunidade do Microsoft Dynamics 365</text>
        <url><![CDATA[https://go.microsoft.com/fwlink/p/?linkid=851646&tpqid=700-000003]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Comunidade do Office 365</text>
        <url><![CDATA[https://go.microsoft.com/fwlink/p/?linkid=851636&tpqid=700-000003]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group><group title="Vantagens" refid="Benefits"><question>
    <id>300-000099</id>
    <title>Como me registrar no Visual Studio se eu já estava registrado no MSDN?</title>
    <description><![CDATA[Aprenda a se registrar no Visual Studio, seguindo as etapas descritas no artigo da Base de Dados de Conhecimento, Registro no My Visual Studio. (Observe que o RSC do MPN é responsável por dar suporte aos membros do MPN para a compreensão dos benefícios da assinatura do Visual Studio, o acesso à assinatura e o uso básico do portal do Visual Studio.)]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Registro no My Visual Studio</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4017803?tpqid=300-000099]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000102</id>
    <title>Quais são os benefícios na obtenção de uma competência?</title>
    <description><![CDATA[Consulte os seguintes links para obter mais informações]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Visão geral de competências</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/competencies?tpqid=300-000102]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Visão geral de benefícios</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2887467?tpqid=300-000102]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>파트너 센터: 역량</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/competencies?tpqid=300-000102]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000072</id>
    <title>Wo finde ich Informationen zu Neuigkeiten bei Kompetenzleistungen?</title>
    <description><![CDATA[As notícias mais atuais sobre alterações recentes e futuras aos benefícios e outros aspetos da associação podem ser encontradas na página Novidades.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Partner Center: Requisitos futuros de competências da Microsoft para associação Gold e Silver</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/learn-about-competencies?tpqid=300-000072]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Benefícios e requisitos principais</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/core-benefits?tpqid=300-000072]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Visão geral do Microsoft Partner Network</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/how-it-works?tpqid=300-000072]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000103</id>
    <title>Como atribuir acesso e privilégios de Assinatura do Visual Studio Online a parceiros MAPS e de Competência?</title>
    <description><![CDATA[Você pode encontrar instruções passo a passo sobre como atribuir acesso e privilégios de Assinatura do Visual Studio Online a parceiros MAPS e de Competência no artigo abaixo.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Atribuir acesso e privilégios de assinatura do Visual Studio Online</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2966345?tpqid=300-000103]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000104</id>
    <title>Como criar incidentes de suporte profissional locais usando uma ID de Acesso e uma ID de Contrato?</title>
    <description><![CDATA[Veja o artigo abaixo para saber como criar incidentes de suporte profissional locais usando uma ID de Acesso e uma ID de Contrato.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Usando uma ID de Acesso e uma ID de Contrato para criar incidentes de suporte profissional locais</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3020636?tpqid=300-000104]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Suporte ao cliente</text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/partner-center/customer-support?tpqid=300-000104]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000109</id>
    <title>Onde posso encontrar e como ativar licenças de demonstração/treinamento?</title>
    <description><![CDATA[Você obtém apenas uma chave por produto, e deve escolher a finalidade para a qual a usará: demonstração, treinamento ou uso interno. Não há licenças diferentes para cada tipo de benefício (demonstração, treinamento ou uso interno). Para demonstração ou treinamento, desde que você a ative e desative dentro de 30 dias, nenhuma ativação será gravada na chave do produto (Product Key).]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Portal MPN: Benefício de software e nuvem de Direitos de Uso Interno - para parceiros ainda no PMC</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=300-000109]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000100</id>
    <title>Como me qualifico para suporte técnico/de produto?</title>
    <description><![CDATA[Consulte os Principais benefícios e requisitos e o Resumo de benefícios técnicos do MPN para obter informações sobre a qualificação para suporte técnico/de produto com base na sua assinatura.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Benefícios e requisitos principais</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/core-benefits?mpnbenefits&tpqid=300-000100]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Resumo de benefícios técnicos do MPN</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2987884?tpqid=300-000100]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000098</id>
    <title>Como eu faço a certificação de uma aplicação através do Microsoft Referrals?</title>
    <description><![CDATA[Participar de certificações ou programas da Microsoft ajudará a impulsionar suas indicações. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Partner Center: Expanda seus negócios com indicações da Microsoft</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/referrals?tpqid=300-000098]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Portal MPN: Saiba mais sobre Competências </text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/competencies?tpqid=300-000098]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000105</id>
    <title>Quem está qualificado e onde posso obter IUR (Direitos de Uso Interno) do Microsoft Dynamics 365 para Operações Unificadas?</title>
    <description><![CDATA[Parceiros que cumprem os critérios de desempenho da Competência Cloud Business Applications e têm atualmente a competência ERP. Leia o artigo abaixo para ver as perguntas frequentes e saber mais sobre estes IUR ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Perguntas frequentes ‒ IUR (Direitos de Uso Interno) do Microsoft Dynamics 365 para Operações Unificadas</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4052881?tpqid=300-000105]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000108</id>
    <title>Onde posso encontrar informações sobre planos de suporte pagos disponíveis para o Microsoft Azure e o Microsoft Dynamics 365?</title>
    <description><![CDATA[O suporte avançado pago está disponível tanto para o Microsoft Azure quanto para o Microsoft Dynamics 365. Também existem ofertas de suporte pago disponíveis em todos os produtos da Microsoft.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Ofertas de Suporte para Parceiros da Microsoft</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support/partnersupport?tpqid=300-000108]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Planos de Suporte do Azure</text>
        <url><![CDATA[https://azure.microsoft.com/support/plans/?tpqid=300-000108]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>the Partner Source Dynamics 365</text>
        <url><![CDATA[https://dynamics.microsoft.com/support/plans/?tpqid=300-000108]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000107</id>
    <title>Estou interessado em saber mais sobre ofertas de suporte pago disponíveis para Parceiros da Microsoft. Onde posso encontrar mais informações?</title>
    <description><![CDATA[Existem várias ofertas de suporte pago para Parceiros da Microsoft. Para obter mais detalhes, consulte a comparação de ofertas de suporte pago de Ofertas de Suporte para Parceiros da Microsoft.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Ofertas de Suporte para Parceiros da Microsoft</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/gp/contactus81?forceorigin=esmc&Audience=Commercial&tpqid=300-000107]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Suporte Avançado para Parceiros (ASfP)</text>
        <url><![CDATA[https://aka.ms/asfp?tpqid=300-000107]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Suporte Premier para Parceiros (PSfP)</text>
        <url><![CDATA[https://aka.ms/psfp?tpqid=300-000107]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000014</id>
    <title>O que são horas de consultoria ao parceiro?</title>
    <description><![CDATA[As horas de consultoria do parceiro são a moeda usada para acessar determinados serviços de pré-venda técnica e implantação oferecidos aos membros do Microsoft Partner Network. Use suas horas para desenvolver seu conjunto de habilidades com treinamento técnico e obter orientação personalizada para competir, desenvolver e implantar soluções para seus clientes.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Serviços de pré-venda técnica e implantação</text>
        <url><![CDATA[http://aka.ms/advisoryhours?tpqid=300-000014]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Benefícios e requisitos principais</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/core-benefits?tpqid=300-000014]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Não tem certeza de quantas horas você tem? Veja suas horas de consultoria de parceiro disponíveis. </text>
        <url><![CDATA[http://aka.ms/mysupport?tpqid=300-000014]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000101</id>
    <title>Como enviar um incidente de suporte técnico/profissional?</title>
    <description><![CDATA[Consulte o Resumo de benefícios técnicos do MPN para verificar se a sua empresa está qualificada para suporte técnico.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Resumo de benefícios técnicos do MPN</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2987884?tpqid=300-000101]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Etapas para criar um incidente de suporte</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3020636?tpqid=300-000101]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000043</id>
    <title>Como ativar o benefício de uso interno de Microsoft Azure?</title>
    <description><![CDATA[Aprenda como ativar o benefício de uso interno de Microsoft Azure ao seguir as etapas descritas no artigo da Base de conhecimento de "Como ativar benefício de uso interno de Microsoft Azure".]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Como ativar o benefício de uso interno de Microsoft Azure</text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/3013414?tpqid=300-000043]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Benefícios de licenças de Nuvem e de software com direitos de uso interno.</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=300-000043]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Acelere o seu negócio com os benefícios de uso interno (IUR)</text>
        <url><![CDATA[https://vimeo.com/158216561?tpqid=300-000043]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000028</id>
    <title>Como qualificar para o benefício de Signature Cloud Support?</title>
    <description><![CDATA[Reveja o Guia de Divulgação para mais informações sobre os requisitos para Cloud Performance e as Competências híbridas.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Guia de Divulgação do Microsoft Partner Network</text>
        <url><![CDATA[http://aka.ms/mpnbenefits?tpqid=300-000028]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Para verificar se você está qualificado para esse benefício e saber mais</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2987884/?tpqid=300-000028]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000106</id>
    <title>Quais são as etapas para criar uma conta de usuário e atribuir permissões?</title>
    <description><![CDATA[Agora, você tem a capacidade de atribuir aos usuários três novas funções no Partner Center que ajudarão a gerenciar seus negócios: administrador do MPN, administrador do perfil de negócios e administrador de indicações.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Partner Center: Criar contas de usuário e atribuir permissões</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/create-user-accounts-and-set-permissions?tpqid=300-000106]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Partner Center: Gerenciar sua conta do Partner Center</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/partner-center-account-setup?tpqid=300-000106]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000004</id>
    <title>Como faço para obter o meu logotipo de competência?</title>
    <description><![CDATA[Vá para Partner Logo Builder para criar e fazer o download de logotipos personalizados que podem ser usados para promover a sua parceria com a Microsoft em todas as competências que você conquistou.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Logo Builder para Parceiros</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/marketing/branding?tpqid=300-000004]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group></groups>