<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><groups><group title="Assistenza tecnica prevendita, distribuzione e sviluppo di app" refid="TechnicalPresalesAppDev"><question>
    <id>1400-000110</id>
    <title>Dove posso trovare le principali domande dei partner relative alle fasi di prevendita e distribuzione di progetti cloud e ibridi dei clienti?</title>
    <description><![CDATA[Esamina le domande più frequenti dei partner relative alle fasi di prevendita e distribuzione di progetti dei clienti, tra cui posizionamento rispetto alla concorrenza, demo, configurazione, gestione tecnica delle licenze, migrazione, distribuzione e sviluppo di applicazioni. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Domande più frequenti dei partner</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3182623?tpqid=1400-000110]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1400-000112</id>
    <title>Che cos'è un percorso di formazione tecnica? Perché è così importante per l'organizzazione dei miei partner?</title>
    <description><![CDATA[I percorsi di formazione tecnica consentono di sviluppare più rapidamente le competenze tecniche necessarie per accelerare vendite, implementazioni e sviluppo di app. Coloro che iniziano un percorso di formazione tecnica, ricevono indicazioni tecniche dai consulenti tecnici dei partner Microsoft, attraverso un percorso consigliato di webinar tecnici interattivi e consulenze personalizzate che includono lavagne virtuali, revisioni dell'architettura e simulazioni di scenari reali. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Inizia il tuo percorso di formazione tecnica</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/reach-customers/technical-journeys?tpqid=1400-000112]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Leggi il blog</text>
        <url><![CDATA[https://www.microsoftpartnercommunity.com/t5/Partnership-101/How-do-I-build-my-technical-capabilities-faster/td-p/3076?tpqid=1400-000112]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1400-000113</id>
    <title>Come avviene l'interazione con i consulenti tecnici dei partner Microsoft lungo il percorso di formazione tecnica?</title>
    <description><![CDATA[]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Ulteriori informazioni</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/reach-customers/technical-journeys?tpqid=1400-000113]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Avvia la chat per sviluppatori</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/3174960?tpqid=1400-000113]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1400-000114</id>
    <title>Quali benefit MPN posso sfruttare per accedere ai percorsi di formazione tecnica?</title>
    <description><![CDATA[I partner MPN ricevono accesso illimitato ai webinar tecnici remoti e accesso illimitato alla chat per sviluppatori offerta nell'ambito del percorso di formazione tecnica. Per ottenere una consulenza tecnica di persona tramite Skype for Business, è possibile sfruttare l'assistenza tecnica prevendita o le ore di consulenza per i partner. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Visualizza i benefit MPN relativi all'assistenza tecnica prevendita e ai servizi di implementazione</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/core-benefits?tpqid=1400-000114]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Leggi il blog</text>
        <url><![CDATA[https://www.microsoftpartnercommunity.com/t5/Partnership-101/How-do-I-build-my-technical-capabilities-faster/td-p/3076?tpqid=1400-000114]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Inizia il tuo percorso di formazione tecnica</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/reach-customers/technical-journeys?tpqid=1400-000114]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group><group title="Configurazione e gestione account" refid="AccountSetupManagement"><question>
    <id>200-000066</id>
    <title>Come posso incentivare i miei clienti ad adottare Office 365?</title>
    <description><![CDATA[dalle aziende di servizi online appena avviate a quelle più mature e pronte a scalare, il programma Cloud SureStep è espressamente concepito per aiutarti a massimizzare la redditività.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Panoramica di Cloud SureStep Contatta Microsoft Partner Network  Cerca in Soluzioni Search </text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/SureStep?tpqid=200-000066]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000029</id>
    <title>Come posso aprire un incident per il supporto di firma Cloud?</title>
    <description><![CDATA[Ottieni una panoramica dei vantaggi del supporto Cloud Signature, incluse le istruzioni su come aprire un incident per il supporto di firma Cloud.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Ulteriori informazioni su Signature Cloud Support</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/Support/signature-cloud-support?tpqid=200-000029]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Panoramica dei benefici del supporto di firma Cloud </text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/2996739?tpqid=200-000029]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Signature Cloud Support per Microsoft Office 365 </text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2993570?tpqid=200-000029]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000026</id>
    <title>Siamo Microsoft Partner. Come possiamo attivare le funzionalità per i partner?</title>
    <description><![CDATA[Usa queste risorse per apprendere come accedere ai tuoi benefici online services ed attivare le funzionalità partner:]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Pagina dei vantaggi relativi a software e servizi online</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=200-000026]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Come si attivano le funzionalità per i partner</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4024694?tpqid=200-000026]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question SortOrderOnHome="3">
    <id>200-000086</id>
    <title>Cosa devo fare per creare o annullare e un abbonamento?</title>
    <description><![CDATA[Per ottenere ulteriori informazioni, accedi ai collegamenti indicati di seguito.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Aggiungere licenze o servizi a una sottoscrizione esistente</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/add-licenses-or-services-to-an-existing-subscription?tpqid=200-000086]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Centro per i partner: Creare, sospendere o annullare abbonamenti utente</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/create-a-new-subscription?tpqid=200-000086]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question SortOrderOnHome="5">
    <id>200-000092</id>
    <title>Come si partecipa al programma Cloud Solution Provider?</title>
    <description><![CDATA[Leggere le seguenti informazioni sull'iscrizione]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Centro per i partner: iscrizione al programma Cloud Solution Provider</text>
        <url><![CDATA[https://partnercenter.microsoft.com/partner/cloud-solution-provider?tpqid=200-000092]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Centro per i partner: domanda per le vendite nei cloud nazionali- Cloud Germania</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/csp-national-clouds-overview?tpqid=200-000092]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Portale MPN: introduzione</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/cloud-solution-provider/get-started?tpqid=200-000092]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000094</id>
    <title>Dove posso trovare altre informazioni sulla mia posizione finanziaria nei programmi di incentivazione nel Centro per i partner?</title>
    <description><![CDATA[Trovare ulteriori informazioni sulle tendenze di pagamento.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Centro per i partner: informazioni sugli incentivi CSP</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/incentives-payouts?tpqid=200-000094]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000095</id>
    <title>Qual è la procedura da seguire per iniziare a utilizzare il Centro per i partner?</title>
    <description><![CDATA[Leggere l'articolo seguente per ulteriori informazioni sul sito Web del Centro per i partner.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Centro per i partner: iscriviti a Microsoft Partner Network (MPN)</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/join-a-partner-program?tpqid=200-000095]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Centro per i partner: benvenuto in Microsoft Partner Center</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/index?tpqid=200-000095]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000087</id>
    <title>Dove posso trovare informazioni sulle regole di fatturazione, le condizioni di pagamento e la disponibilità delle fatture?</title>
    <description><![CDATA[Per ulteriori informazioni sulla fatturazione, leggere le informazioni contenute negli articoli seguenti]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Centro per i partner: informazioni sulla fatturazione</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/billing?tpqid=200-000087]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Centro per i partner: utilizzo dei file di riconciliazione </text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/use-the-reconciliation-files?tpqid=200-000087]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Centro per i partner: scenari di fatturazione comuni </text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/common-billing-scenarios?tpqid=200-000087]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000088</id>
    <title>Cosa devo fare per aggiungere la partita IVA della mia azienda?</title>
    <description><![CDATA[Per informazioni sull'aggiunta della partita IVA, leggere l'articolo seguente]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Centro per i partner: informazioni fiscali dell'azienda</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/organization-tax-info?tpqid=200-000088]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000089</id>
    <title>Come si richiede una relazione CSP?</title>
    <description><![CDATA[Per consentire all'utente di gestire un servizio o un abbonamento a proprio nome, il cliente deve concedergli autorizzazioni di amministratore per tale servizio. Per ulteriori informazioni, leggere gli articoli seguenti:]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Centro per i partner: richiedere una relazione di rivenditore</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/request-a-relationship-with-a-customer?tpqid=200-000089]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Centro per i partner:  rimuovere una relazione di rivenditore</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/remove-a-relationship?tpqid=200-000089]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000091</id>
    <title>Come si utilizzano le promozioni e dove è possibile trovare le promozioni disponibili?</title>
    <description><![CDATA[Microsoft offre due tipi di promozioni, ovvero quelle disponibili a tutti i partner idonei nel programma Cloud Solution Provider (CSP) e quelle riservate ai partner di una particolare area geografica.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Centro per i partner: uso delle promozioni per attirare nuovi clienti</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/promotions?tpqid=200-000091]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000096</id>
    <title>Esiste una community Cloud Solution Partner (CSP) globale a cui posso partecipare?</title>
    <description><![CDATA[Sì, è possibile partecipare alla community CSP su Yammer.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Community cloud su Yammer</text>
        <url><![CDATA[https://www.yammer.com/cloudpartnercommunity/#/threads/inGroup?type=in_group&feedId=4989124&tpqid=200-000096]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000097</id>
    <title>Come posso ottenere risposta alle domande relative al Centro per i partner o al programma Cloud Solution Partner (CSP) dal Regional Service Center (RSC)?</title>
    <description><![CDATA[Il Regional Service Center (RSC) è a disposizione per fornire assistenza con le domande e i problemi relativi al Centro per i partner o al programma Cloud Solution Provider (CSP).]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>chat con il supporto per i partner Microsoft</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support/startchat?product=partner&issue=CSP&tpqid=200-000097]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Sito di supporto del Centro per i partner</text>
        <url><![CDATA[https://partnercenter.microsoft.com/partner/support?tpqid=200-000097]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Inviare una richiesta di supporto per il Centro per i partner o CSP</text>
        <url><![CDATA[https://go.microsoft.com/fwlink/p/?linkid=851613&tpqid=200-000097]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000099</id>
    <title>Dove posso trovare informazioni sull'API del Centro per i partner?</title>
    <description><![CDATA[Da queste risorse è possibile ottenere materiale di riferimento, istruzioni ed esempi di codice per qualsiasi esigenza di sviluppo tramite l'API del Centro per i partner.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Sviluppare soluzioni per il Centro per i partner</text>
        <url><![CDATA[https://partnercenter.microsoft.com/partner/developer?tpqid=200-000099]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Informazioni di riferimento sull'API gestita del Centro per i partner</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/en-us/partner-center/develop/partner-center-managed-api?tpqid=200-000099]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Centro per i partner: iscriviti al programma Partner Center API and SDK Early Adopter</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/en-us/partner-center/develop/early-adopter-program?tpqid=200-000099]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000100</id>
    <title>Dove posso trovare informazioni su come eseguire le varie operazioni nel Centro per i partner?</title>
    <description><![CDATA[Per informazioni su come eseguire le varie attività per l'organizzazione e i clienti nel dashboard del Centro per i partner, consultare la libreria della Guida del Centro per i partner o il materiale di riferimento per gli sviluppatori.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Libreria della Guida del Centro per i partner   </text>
        <url><![CDATA[https://partnercenter.microsoft.com/en-us/partner/help?tpqid=200-000100]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Centro per i partner: passaggio dall'interfaccia di amministrazione partner al Centro per i partner </text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/moving-from-pac-to-pc?tpqid=200-000100]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question SortOrderOnHome="4">
    <id>200-000101</id>
    <title>Come posso gestire le fatture CSP e la fatturazione per i clienti?</title>
    <description><![CDATA[Per informazioni sulla gestione della fatturazione, vedi le informazioni riportate di seguito. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Centro per i partner: fatturazione</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/billing?tpqid=200-000101]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Centro per i partner: utilizzo dei file di riconciliazione </text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/use-the-reconciliation-files?tpqid=200-000101]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000085</id>
    <title>Cosa è la Dashboard Online Service Partner?</title>
    <description><![CDATA[La Dashboard Online Services Partner aiuta i rivenditori e i distributori a tenere traccia dello stato delle sottoscrizioni dei loro client per Microsoft Office 365, Microsoft Intune, e Microsoft Dynamics CRM Online. 
Tu puoi usare la dashboard come fonte per dati chiave per aiutarti a gestire in maniera efficiente le sottoscrizioni dei clienti che hanno designato la tua organizzazione come loro Partner of Record. Con questi dati, puoi in maniera più efficiente e pratica guidare le richieste, il deployment, e i rinnovi. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Qui maggiori informazioni sul Microsoft Cloud Services Dashboard</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4036921?tpqid=200-000085]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Microsoft Cloud Services Dashboard</text>
        <url><![CDATA[https://vimeo.com/139233180?tpqid=200-000085]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000083</id>
    <title>Dopo posso trovare informazioni e mantenermi aggiornato sulle ultime novità del programma Cloud Solution Provider (CSP)?</title>
    <description><![CDATA[Mantenersi aggiornati e ottenere ulteriori informazioni sul programma CSP del portale Centro per i partner.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Centro per i partner: ulteriori informazioni sul programma CSP</text>
        <url><![CDATA[https://partnercenter.microsoft.com/partner/home?tpqid=200-000083]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Centro per i partner: annunci CSP</text>
        <url><![CDATA[https://partnercenter.microsoft.com/pcv/announcements?tpqid=200-000083]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>200-000068</id>
    <title>Come può la mia azienda creare demo di Office 365?</title>
    <description><![CDATA[Il portale Microsoft Office demo consente la creazione di ambienti demo ed accesso a materiale guida dimostrativo per prodotti Office senza richiedere una installazione completa locale. L’ambiente demo di Microsoft Office guide  consiste in un tenant Office 365 trial compost da un contenuto demo-ready. Una volta creato il tenant Office 365 è possibile inviare demo includenti tutti I prodotti Office come Exchange, Sharepoint, Lync, Outlook, Word, Excel, PowerPoin ed altro. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Portale demo Microsoft Office </text>
        <url><![CDATA[https://demos.microsoft.com/login#/?tpqid=200-000068]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Tenant per le demo di Microsoft Office 365, Project Online e Power BI</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2990500?tpqid=200-000068]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Microsoft Office 365 Initial Journey</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3061449?tpqid=200-000068]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group><group title="Contratti, ordini e gestione adesioni" refid="AgreementsOrdersSubscriptions"><question SortOrderOnHome="6">
    <id>800-000039</id>
    <title>Quali vantaggi software si ottengono con il Microsoft Action Pack? </title>
    <description><![CDATA[Gli abbonati Action Pack ricevono generalmente 10 licenze ad uso interno dell’ultimo software Microsoft. Questo include licenze software on-premises, online services e abbonamento Visual Studio Online. Per Office 365 e Dynamics è necessario un processo di rinnovo separato dalla reiscrizione a MAPS. Questi prodotti non si rinnovano automaticamente quando il partner rinnova l'iscrizione a MAPS. Per informazioni dettagliate sui benefici licenze, consulta le seguenti risorse: ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Panoramica su Microsoft Action Pack</text>
        <url><![CDATA[http://aka.ms/actionpack?tpqid=800-000039]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Tabella delle licenze per i partner Microsoft Action Pack </text>
        <url><![CDATA[https://assetsprod.microsoft.com/mpn/en-us/MPN-MAPS-Software-IUR-License-Table.xlsx?tpqid=800-000039]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000045</id>
    <title>Perché Visual Studio è riconosciuto come versione di prova quando accedo? </title>
    <description><![CDATA[La modalità di accesso per i partner che usano MSDN e Visual Studio è cambiata. Puoi trovare maggiori informazioni qui:]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Accedi a Visual Studio</text>
        <url><![CDATA[http://msdn.microsoft.com/library/dn457348.aspx?tpqid=800-000045]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Licenza di Visual Studio 2015 non riconosciuta</text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/en-us/library/dn950037.aspx?tpqid=800-000045]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000030</id>
    <title>Come gestisco il limite degli id tecnici per le sottoscrizioni Visual Studio Online?</title>
    <description><![CDATA[I partner con Competenza hanno una soglia illimitata per gli abbonamenti Visual Studio Online e dovrebbero non avere necessità di aumentarla.  I partner con Action Pack possono avere un aumento della soglia fino al 360% per gli abbonamenti Visual Studio Online contattando il servizio clienti. Utilizzare le risorse qui sotto per saperne di più circa l’aumento della soglia fino al 360% per Action Pack.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Impossibile assegnare sottoscrizioni Visual Studio Online a nuovi utenti</text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/2954371?tpqid=800-000030]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Assegna accesso e privilegi alle sottoscrizioni Visual Studio Online</text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/2966345?tpqid=800-000030]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000048</id>
    <title>Come posso richiedere il mio credito relativo a Microsoft Azure ad uso interno (IUR)?</title>
    <description><![CDATA[Tutti i partners iscritti ad una competenza o Microsoft Action Pack hanno accesso ad un credito mensile di Microsoft Azure. Questo beneficio è previsto per organizzazione, indipendentemente dal numero di abbonamenti Action Pack o Additional Benefit Toolkits acquistati. Se uno degli amministratori all’interno di una organizzazione ha già richiesto il beneficio Azure, gli altri utenti della stessa organizzazione non saranno in grado di richiederlo nuovamente. Verifica il link sottostante per maggiori informazioni su come richiedere il tuo beneficio Microsoft Azure IUR. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Come attivare le licenze ad uso interno Microsoft Azure</text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/3013414?tpqid=800-000048]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Come attivare le licenze per uso interno di Microsoft Azure?</text>
        <url><![CDATA[https://vimeo.com/123338148?tpqid=800-000048]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Vantaggio per software e cloud dei diritti di uso interno</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=800-000048]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000104</id>
    <title>Dove posso scaricare e come posso attivare le licenze per i diritti di uso interno (IUR)?</title>
    <description><![CDATA[Leggi l'articolo sottostante per scoprire come attivare e assegnare le licenze IUR]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Vantaggio per software e cloud dei diritti di uso interno (Scorri alla parte inferiore della pagina per visualizzare la tabella delle licenze per i partner con competenze)
 
</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=800-000104]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Quali sono i miei vantaggi IUR (Internal Use Rights)/Perché è importante che li utilizzi?</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2887467?tpqid=800-000104]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Gestire i benefit ottenuti con l'iscrizione a Microsoft Partner Network</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/mpn-get-action-pack?tpqid=800-000104]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000036</id>
    <title>Come posso attivare la sottoscrizione Visual Studio Online?</title>
    <description><![CDATA[Con la sottoscrizione Visual Studio Online si ottengono gli strumenti, la piattaforma ed i servizi necessari per sviluppare con successo e testare le applicazioni. Leggere l’articolo qui sotto per informazioni su come attivare l’abbonamento.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Sottoscrizioni di Visual Studio per Microsoft Partner Network (MPN)</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4013871/?tpqid=800-000036]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Attiva la sottoscrizione di Visual Studio Online</text>
        <url><![CDATA[https://vimeo.com/134888835?tpqid=800-000036]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Abbonamenti Visual Studio Online</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/msdn-subscriptions?tpqid=800-000036]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000105</id>
    <title>Posso acquistare una sottoscrizione per un componente aggiuntivo come integrazione alla sottoscrizione dei servizi online IUR (Internal Use Rights) MPN?</title>
    <description><![CDATA[No, non è possibile. Per aggiungere qualsiasi componente aggiuntivo, è necessario acquistare almeno 1 licenza per una sottoscrizione di base tramite i canali di acquisto disponibili. Eccezione: per i componenti aggiuntivi di CRM OL e Dynamics 365,  ad esempio per istanze di archiviazione e non di produzione, puoi inviare una richiesta qui per ottenere una sottoscrizione di base gratuita]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Invia qui la tua richiesta per ottenere una sottoscrizione di base gratuita</text>
        <url><![CDATA[https://profile.microsoft.com/RegSysProfileCenter/wizardnp.aspx?wizid=f4a1d0f2-6bed-4a89-86b2-b49b3469759a&lcid=1033&tpqid=800-000105]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Guida all'utilizzo dei vantaggi software e dei servizi cloud</text>
        <url><![CDATA[https://assets.microsoft.com/en-gb/MPN-MAPS-Product-Usage-Guide.pdf?tpqid=800-000105]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000032</id>
    <title>Come ottenere i benefici dei diritti di uso interno di Office 365 (E3) tramite rete Partner Microsoft?</title>
    <description><![CDATA[Visualizzare una panoramica dei benefici dei diritti di uso interno di Office 365 (E3) della rete Partner Microsoft.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Come ottenere i benefici dei diritti di uso interno di Office 365 (E3) tramite rete Partner Microsoft</text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/2996518?tpqid=800-000032]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Come attivare e assegnare le licenze per i diritti di utilizzo interno di Office 365 (E3)</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3007588?tpqid=800-000032]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000092</id>
    <title>Come posso attivare le mie licenze per diritto d’uso interno? </title>
    <description><![CDATA[Puoi trovare le istruzioni passo a passo per attivazione di Office 365, Enterprise Mobility Suite, e Microsoft Dynamics CRM Online per diritto d’uso interno negli articoli di seguito.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Portale MPN: vantaggi del software e del cloud dei diritti di utilizzo interno - Per i partner che utilizzano ancora PMC</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=800-000092]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Gestire i benefit ottenuti con l'iscrizione a Microsoft Partner Network</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/mpn-get-action-pack?tpqid=800-000092]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Microsoft Action Pack internal-use rights license table</text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/3013414?tpqid=800-000092]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000090</id>
    <title>Dove posso scaricare il software Windows 10 e trovare la chiave prodotto?</title>
    <description><![CDATA[I Partner con una competenza Microsoft oppure un abbonamento Action Pack possono accedere al software Windows 10 Enterprise e chiave prodotto per uso interno dal Portale Partner Digital Distribution. A fini di sviluppo, test e valutazione, i partner possono accedere al software e chiave tramite l’abbonamento Visual Studio Online che è loro concesso come beneficio del programma.  (Questo include le edizioni Pro e Home). L’accesso è limitato agli utenti finali cui è assegnata la sottoscrizione Visual Studio Online.

Nota: Le licenze per uso interno di Windows 10 Enterprise sono disponibili solo come versione di aggiornamento. 

Nota: I privilegi di Download Software e Visualizza Codici sono richiesti per scaricare software e visualizzare le chiavi prodotto dal Portale Digital Distribution.
Per accedere al download per abbonati Visual Studio Online, i privilegi per l’abbonamento Premium è richiesto per i partner con competenza, il ruolo di contatto tecnico invece è richiesto per i partner con l’abbonamento Action Pack.

Nota: I Partner non possono usare un’esistente chiave prodotto di Windows 8.1 o di Windows 10 per eseguire l’aggiornamento in locale. Devono invece ottenere la chiave dal Portale Partner Digital Distribution.
]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Partner Digital Distribution Portal</text>
        <url><![CDATA[https://www.microsoft.com/msppdd?tpqid=800-000090]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Abbonamenti Visual Studio Online</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/msdn-subscriptions?tpqid=800-000090]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Visual Studio Online Download per gli abbonati</text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/it-it/subscriptions/downloads/?tpqid=800-000090]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000075</id>
    <title>Dove posso visualizzare le modifiche apportate ai download e software disponibili?</title>
    <description><![CDATA[È possibile trovare tutte le recenti modifiche apportate ai programmi di partecipazione partner nella pagina Novità e pagina Portale Digital Distribution.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Novità</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/Support/whats-new?tpqid=800-000075]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Vantaggio per software e cloud dei diritti di uso interno</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=800-000075]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Come attivare e assegnare le licenze per i diritti di utilizzo interno di Office 365 (E3)</text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/3007588?tpqid=800-000075]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>800-000087</id>
    <title>Noi abbiamo una sottoscrizione Microsoft Action Pack e abbiamo soddisfatto i requisiti per le postazioni/seat aggiuntive Microsoft Office 365 / Microsoft Dynamics CRM Online grazie alle vendite. Dove posso trovare i tokens?</title>
    <description><![CDATA[I tokens aggiuntivi non sono stati assegnati automaticamente al tuo account. Contatta il tuo centro di Servizio Regionale in modo da ricevere le informazioni necessarie in merito alla tua richiesta.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Contatta il supporto</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support/contact-support?Issueid=200-0011&tpqid=800-000087]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Vantaggio per software e cloud dei diritti di uso interno</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=800-000087]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group><group title="Formazione" refid="Training"><question>
    <id>1200-000056</id>
    <title>Microsoft offre training low-cost o no-cost?</title>
    <description><![CDATA[Il Partner University è un beneficio disponibile per qualsiasi organizzazione registrata al Microsoft Partner Network indipendentemente dal livello di adesione. Il Partner University fornisce registrazione ed accesso a training online ed in-person sia low che no-cost. Il portale è anche usato per completare gli esami richiesti per il Microsoft Action Pack e le varie competenze.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Supporto tecnico prevendita e servizi di distribuzione - Technical Training</text>
        <url><![CDATA[http://aka.ms/advisoryhours?tpqid=1200-000056]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Percorsi formativi per partner Microsoft</text>
        <url><![CDATA[https://mspartnerlp.partner.microsoft.com/LearningPath?tpqid=1200-000056]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Partner University </text>
        <url><![CDATA[https://partneruniversity.microsoft.com/?tpqid=1200-000056]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1200-000089</id>
    <title>Dove posso trovare le informazioni sugli esami e readiness delle rispettive competenze?</title>
    <description><![CDATA[Per le informazioni sugli esami e readiness, visita la pagina dei Percorsi Formativi di seguito: ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Percorsi formativi per partner Microsoft</text>
        <url><![CDATA[https://mspartnerlp.partner.microsoft.com/LearningPath/PathHome?tpqid=1200-000089]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1200-000022</id>
    <title>Cosa sono i top domande frequenti su percorsi di apprendimento?</title>
    <description><![CDATA[Percorsi di apprendimento può aiutare a ottenere addestrati o certificata. Percorsi di apprendimento evidenziano i percorsi che sono rilevanti per la vostra azienda o organizzazione. Le FAQ di percorsi di apprendimento fornisce le risposte alle domande frequenti su percorsi di apprendimento alto.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Percorsi: elenco delle domande frequenti superiore di formazione</text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/2964426?tpqid=1200-000022]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Percorsi formativi per partner Microsoft</text>
        <url><![CDATA[https://mspartnerlp.partner.microsoft.com/LearningPath?tpqid=1200-000022]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Partner University</text>
        <url><![CDATA[https://partneruniversity.microsoft.com/?tpqid=1200-000022]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group><group title="Incentivi e pagamento incentivi" refid="IncentivesPayouts"><question>
    <id>400-000082</id>
    <title>Come posso diventare eleggibile per l’ottenimento degli inventivi per i partner? </title>
    <description><![CDATA[L’eleggibilità per l’ottenimento degli incentivi per i partner varia a seconda dei programmi. Alcuni programmi necessitano il raggiungimento delle competenze sul Microsoft Partner Network. Altri valutano le prestazioni partner o lo stato di autorizzazione del Microsoft channel. Non tutti i partners possono essere eleggibili per tutti gli incentivi. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Visualizza come poter diventare eleggibile ad ottenere gli incentivi per i partner</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/partner-incentives?tpqid=400-000082]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Creare account utente e assegnare autorizzazioni</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/create-user-accounts-and-set-permissions?tpqid=400-000082]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>400-000083</id>
    <title>In che modo posso aggiornare le informazioni bancarie e i dati fiscali?</title>
    <description><![CDATA[Leggi gli articoli sottostanti per scoprire come aggiornare le informazioni bancarie e i dati fiscali]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Come aggiungere i dati bancari per ricevere gli incentivi Azure</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3073470?tpqid=400-000083]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Come inviare moduli bancari e delle imposte per Azure Online Incentives</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3090503?tpqid=400-000083]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Dove è possibile aggiornare i dati fiscali?</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3011099?tpqid=400-000083]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>400-000079</id>
    <title>Dove posso trovare ulteriori informazioni sugli incentivi per i partner?</title>
    <description><![CDATA[A partire dal 1° luglio 1015, le informazioni su tutti i programmi di incentivi per i partner sono disponibili in Microsoft Partner Network. I partner che sono idonei per un programma di incentivi visualizzeranno tutti i materiali disponibili per tale programma all'indirizzo aka.ms/partnerincentives. I partner potranno inoltre visualizzare dettagli sulla maggior parte degli incentivi cloud, anche se non hanno ancora conseguito le competenze necessarie.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Visualizza la nuova pagina relativa agli incentivi per i partner</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/partner-incentives?tpqid=400-000079]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Comprendere i pagamenti degli incentivi</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/understand-incentive-payouts?tpqid=400-000079]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>400-000080</id>
    <title>Come posso ottenere assistenza sugli incentivi per i partner?</title>
    <description><![CDATA[È possibile trovare informazioni sul programma di incentivi per i partner nella sezione Supporto nella pagina relativi agli incentivi per i partner:]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Ottieni informazioni sugli incentivi per i partner</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/partner-incentives#Supports?tpqid=400-000080]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Visualizza la nuova pagina relativa agli incentivi per i partner</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/partner-incentives?tpqid=400-000080]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>400-000002</id>
    <title>Come posso ricevere incentivi per la vendita e la distribuzione di soluzioni Microsoft Cloud?</title>
    <description><![CDATA[Accedi alle risorse che possono facilitare l'utilizzo degli incentivi dei servizi online e apprendi cosa fare in caso di domande sul rendiconto tariffe o sul processo di pagamento.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Incentivi per la vendita e lo sviluppo di soluzioni Microsoft Cloud</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3082022/?tpqid=400-000002]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>400-000008</id>
    <title>Che cosa sono gli incentivi per i partner Microsoft?</title>
    <description><![CDATA[Gli incentivi per i partner sono un aspetto dell'investimento di Microsoft nel suo ecosistema di partner. Che tu abbia attività in locale, nel cloud o in un ambiente ibrido, gli incentivi per i partner sono creati per supportare la tua redditività e crescita e per guidare la strategia di Microsoft per quanto riguarda mobilità e cloud. Gli incentivi includono programmi per aziende, piccole e medie imprese, servizi cloud e dispositivi.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Ulteriori informazioni sugli incentivi per i partner</text>
        <url><![CDATA[http://aka.ms/partnerincentives?tpqid=400-000008]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Comprendere i pagamenti degli incentivi</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/understand-incentive-payouts?tpqid=400-000008]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group><group title="Licenze, vendite e marketing" refid="LicensingSalesMarketing"><question>
    <id>1500-000008</id>
    <title>Dove posso trovare ulteriori informazioni sulle licenze Microsoft?</title>
    <description><![CDATA[Per ulteriori domande sulle licenze, consultare l'articolo indicato di seguito.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>KB 4076425: Domande sulle licenze per i partner: guida di riferimento rapido</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4076425?tpqid=1500-000008]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1500-000009</id>
    <title>In quali circostanze i partner hanno diritto a ricevere nuovi codici per i prodotti on-premise? </title>
    <description><![CDATA[Si ricorda che i codici on-premise consentono un numero di attivazioni limitato. I partner hanno diritto a ricevere nuovi codici solo se è stata lanciata una nuova versione del prodotto. In caso contrario, i partner non ricevono alcuna attivazione aggiuntiva, anche se hanno già utilizzato il prodotto e hanno pagato per un anno di reiscrizione. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Portale MPN: Domande frequenti sui vantaggi delle licenze software di Partner Network  </text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=1500-000009]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1500-000001</id>
    <title>Dove posso trovare informazioni sulla preparazione e la formazione per gestire la mia relazione con Microsoft?</title>
    <description><![CDATA[Il portale Microsoft Readiness costituisce lo strumento ideale per trovare facilmente risorse di formazione e preparazione operativa che forniscono informazioni sui cambiamenti e il lancio di programmi, criteri, processi e strumenti (inclusi Commercial, OEM, ADD e CFPP, poiché CSP è nel Centro per i partner)]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Microsoft Readiness</text>
        <url><![CDATA[https://www.microsoftreadiness.com/?tpqid=1500-000001]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1500-000002</id>
    <title>Quali sono le risorse disponibili per comprendere il funzionamento dei contratti multilicenza?</title>
    <description><![CDATA[Microsoft fornisce formazione e risorse sui contratti multilicenza per aiutare i partner ad accedere a prezzi, preventivi, contratti, attivazione dei prodotti e altri strumenti.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Portale MPN: formazione e risorse sui contratti multilicenza</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/licensing/training-and-resources?tpqid=1500-000002]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Home page per la gestione delle licenze</text>
        <url><![CDATA[https://www.microsoft.com/licensing?tpqid=1500-000002]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Prepararsi alla gestione delle licenze</text>
        <url><![CDATA[https://getlicensingready.com?tpqid=1500-000002]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1500-000003</id>
    <title>Quali sono le risorse disponibili per le domande relative a Microsoft Products and Services Agreement (MPSA)?</title>
    <description><![CDATA[Microsoft Products and Services Agreement (MPSA) è un contratto di licenza transazionale per organizzazioni commerciali, pubbliche e accademiche con un minimo di 250 utenti o dispositivi. MPSA è l'ideale per le organizzazioni che desiderano ottenere una licenza per software locale o servizi cloud Microsoft, o entrambi a seconda delle esigenze, senza alcun impegno a livello di organizzazione nell'ambito di un contratto privo di scadenza. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>MPSA Academy sui portali Readiness</text>
        <url><![CDATA[https://www.microsoftreadiness.com/opsacademy/details/programs/ce53ec8a-c419-4f9c-8c95-814e994bc32f?tpqid=1500-000003]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Microsoft Products and Services Agreement</text>
        <url><![CDATA[https://www.microsoft.com/Licensing/MPSA/default.aspx?tpqid=1500-000003]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Volume Licensing Partner Center (accesso obbligatorio)</text>
        <url><![CDATA[https://licensing.microsoft.com/?tpqid=1500-000003]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1500-000004</id>
    <title>Dove posso ottenere assistenza per programmi, contratti, accordi, ordini, fatture, listini prezzi, limiti di credito, blocchi del credito, problemi con il sito VLSC e incentivi?</title>
    <description><![CDATA[Utilizzare Explore.ms per contattare un Regional Operational Center (ROC, Centro operativo regionale) tramite Call Logging Tool (CLT). Se è necessaria ulteriore assistenza o non si è soddisfatti della risposta ricevuta, rispondere all'e-mail di conferma della richiesta inviata tramite CLT, scrivendo ESCALATE nel corpo dell'e-mail.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Portale Explore.ms</text>
        <url><![CDATA[http://www.explore.ms?tpqid=1500-000004]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Inviare e gestire richieste di assistenza Microsoft Operations (MSOps)</text>
        <url><![CDATA[https://clt.partners.extranet.microsoft.com/clt/?tpqid=1500-000004]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1500-000005</id>
    <title>Dove posso trovare assistenza per le domande o i problemi relativi ai vantaggi di Software Assurance?</title>
    <description><![CDATA[Per tutte le domande su Software Assurance per conto dei clienti, inviare una richiesta di supporto da Volume Licensing Service Center.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Volume Licensing Service Center</text>
        <url><![CDATA[https://www.microsoft.com/Licensing/servicecenter/Help/Contact.aspx?tpqid=1500-000005]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Panoramica di Software Assurance</text>
        <url><![CDATA[https://www.microsoft.com/Licensing/licensing-programs/software-assurance-default.aspx?tpqid=1500-000005]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1500-000006</id>
    <title>Che cos'è Home Use Program?</title>
    <description><![CDATA[Home Use Program è un vantaggio di Software Assurance a disposizione dei clienti con contratti multilicenza Microsoft e copertura Software Assurance attiva per le proprie applicazioni Office. I dipendenti che utilizzano licenze coperte al lavoro hanno diritto ad acquistare tali applicazioni Office per utilizzarle su un dispositivo personale per tutta la durata del rapporto di lavoro.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Home Use Program</text>
        <url><![CDATA[https://www.microsofthup.com/hupuk/hup.aspx?tpqid=1500-000006]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1500-000007</id>
    <title>Sono un partner Dynamics e desidero effettuare un transazione tramite un Solution Provider Agreement (SPA). Cosa devo fare per registrarmi?</title>
    <description><![CDATA[Occorre innanzitutto registrare il proprio interesse tramite il collegamento a PartnerSource fornito di seguito. Se dopo l'inizio del processo è necessaria ulteriore assistenza, inviare un'e-mail al ROC locale.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Dynamics PartnerSource</text>
        <url><![CDATA[https://mbs.microsoft.com/partnersource/partner-essentials/solution-provider-agreement/SPA?tpqid=1500-000007]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1500-000010</id>
    <title>Le licenze acquistate possono essere utilizzate per scopi di formazione?</title>
    <description><![CDATA[Le licenze concesse non possono essere utilizzate per la formazione dei clienti. I diritti di utilizzo interno (IUR) sono destinati solo a formazione interna per i dipendenti, tenere presente che verrà utilizzata un'attivazione. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Guida all'uso dei pacchetti di vantaggi MPN </text>
        <url><![CDATA[https://assets.microsoft.com/MPN-MAPS-Product-Usage-Guide.pdf?tpqid=1500-000010]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>1500-000011</id>
    <title>I token online vengono attivati automaticamente dopo il rinnovo della competenza/abbonamento Action Pack?</title>
    <description><![CDATA[Quando si rinnova un abbonamento o si ripete la registrazione per l'abbonamento/programma Action Pack con una competenza, viene emesso un nuovo set di token in base ai diritti dell'organizzazione al momento della nuova iscrizione. Per evitare interruzioni dei servizi cloud, gli amministratori del programma per i partner devono attivare i nuovi token. Non è prevista l'attivazione automatica. I token possono essere attivati quando lo si desidera, ma è importante tenere presente la conformità. Dopo la scadenza della competenza/Action Pack, non si disporrà più di una licenza per il vantaggio specifico, anche se i token sono ancora attivi.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Guida all'uso dei pacchetti di vantaggi MPN </text>
        <url><![CDATA[https://assets.microsoft.com/MPN-MAPS-Product-Usage-Guide.pdf?tpqid=1500-000011]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group><group title="Programmi e adesione" refid="ProgramsMembership"><question>
    <id>100-000003</id>
    <title>Qual è la differenza tra vantaggi di base e vantaggi di competenza?</title>
    <description><![CDATA[Con il conseguimento della prima competenza, si ottiene il diritto a una serie di vantaggi di base.  Via via che si conseguono ulteriori competenze, sono concessi ulteriori vantaggi specifici.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Vantaggi e requisiti principali</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/core-benefits?tpqid=100-000003]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Panoramica di Microsoft Partner Network</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/how-it-works?tpqid=100-000003]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000094</id>
    <title>Come si crea un account per il Centro per i partner?</title>
    <description><![CDATA[L'articolo spiega come creare un account per il Centro per i partner ed è rivolto ai partner che desiderano spostare le proprie informazioni sull'iscrizione a Partner Network dal Partner Membership Center al Centro per i partner. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Centro per i partner: creare un account per il Centro per i partner</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/mpn-create-a-partner-center-account?tpqid=100-000094]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Centro per i partner: gestire l'account per il Centro per i partner</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/partner-center-account-setup?tpqid=100-000094]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Centro per i partner: Aggiornare il proprio profilo partner</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/update-your-partner-profile?tpqid=100-000094]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000070</id>
    <title>La mia azienda è iscritta al Microsoft Partner Network. Come posso associarmi come individuo al profilo aziendale?</title>
    <description><![CDATA[Se si è già in possesso di un Microsoft account, accedere alla pagina Associati come individuo sul Partner Membership Center e completa tutti i campi obbligatori. Se non si è in possesso di un Microsoft account è necessario crearne uno prima di cominciare la procedura.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Associati come individuo </text>
        <url><![CDATA[https://partners.microsoft.com/partnerprogram/OrganizationSearch.aspx?tpqid=100-000070]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Panoramica di Microsoft Partner Network</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/how-it-works?tpqid=100-000070]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000069</id>
    <title>La mia organizzazione non è iscritta al Microsoft Partner Network. Come registro la mia azienda?</title>
    <description><![CDATA[Se si è già in possesso di un Microsoft account, per cominciare accedere alla pagina Iscrivi la mia Organizzazione al Microsoft Partner Network. Se non si è in possesso di un Microsoft account è necessario crearne uno prima ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Come associare l'account Microsoft a un ID Microsoft Partner Network</text>
        <url><![CDATA[https://vimeo.com/134886256?tpqid=100-000069]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Come effettuare l'associazione a un ID MPN</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3090740?tpqid=100-000069]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Come associare un account di Microsoft per l'ID di rete dell'organizzazione Microsoft Partner</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3083683?tpqid=100-000069]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000084</id>
    <title>Quanto costa rinnovare la competenza e dove posso trovare ulteriori informazioni?</title>
    <description><![CDATA[I partner possono accedere alla pagina delle competenze per visualizzare informazioni aggiornate sui requisiti e sui costi da sostenere per raggiungere le varie competenze. Di seguito sono riportati alcuni collegamenti utili per accedere ai listini prezzi più aggiornati per le competenze]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Competenze partners</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/competencies?tpqid=100-000084]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Centro per i partner: competenze</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/competencies?tpqid=100-000084]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000018</id>
    <title>Come posso risolvere i problemi di accesso al sito Web Partner Network?</title>
    <description><![CDATA[Se non ti riesce di accedere al sito Web Microsoft Partner Network, segui questi suggerimenti.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Risoluzione dei problemi di accesso al sito Web Microsoft Partner Network</text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/2913746?tpqid=100-000018]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000054</id>
    <title>Come diventare un Online Service Advisor?</title>
    <description><![CDATA[Il programma Microsoft Online Service Advisor, attraverso un incentivo una-tantum ed uno con frequenza fissa, premia i partner che hanno contribuito alle vendite dei prodotti Microsoft Online Services e gestito le relazioni con i clienti, aiutandoli così a sviluppare un business annuo sostenibile. Visitare la pagina per ottenere maggiore conoscenza del programma e su come avviare il processo:]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Programma Microsoft Online Services Advisor</text>
        <url><![CDATA[http://aka.ms/advisorprogram?tpqid=100-000054]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Digital POR (Partner of Record)</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/digital-partner-of-Record?tpqid=100-000054]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000083</id>
    <title>Quanto costa rinnovare l'Action Pack?</title>
    <description><![CDATA[Di seguito sono riportati alcuni collegamenti utili per accedere ai listini prezzi più aggiornati per l'Action Pack]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Panoramica su Microsoft Action Pack</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/action-pack?tpqid=100-000083]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Acquistare o rinnovare una sottoscrizione a Microsoft Action Pack</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/mpn-get-action-pack?tpqid=100-000083]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Come si rinnova l'Action Pack?</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3009703?tpqid=100-000083]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000077</id>
    <title>Dove posso trovare informazioni su come diventare un rivenditore dispositivi autorizzato Microsoft (ADR, Authorized Device Reseller) per Surface o Surface Hub?</title>
    <description><![CDATA[Se sei interessato a diventare un rivenditore dispositivi autorizzato Microsoft per Surface o Surface Hub, devi contattare un rivenditore dispositivi autorizzato Microsoft Surface e registrarti per ricevere aggiornamenti sul programma ADR.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Contatta un distributore dispositivi autorizzato di Microsoft Surface</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/Solutions/find-an-authorized-device-distributor?tpqid=100-000077]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Iscriviti per ricevere aggiornamenti su come diventare un ADR di Microsoft Surface Hub o su come installarlo</text>
        <url><![CDATA[http://www.microsoft.com/microsoft-surface-hub/surfacepartners?tpqid=100-000077]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000078</id>
    <title>Come si stampa/scarica la fattura finale per le quote per MAPS e competenze?</title>
    <description><![CDATA[Leggi l'articolo sottostante per scoprire come stampare le fatture finali]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Come stampare le fatture finali</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4017791?tpqid=100-000078]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Scaricare la fattura di Action Pack</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/it-it/partner-center/mpn-get-action-pack#download-your-action-pack-invoice?tpqid=100-000078]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question SortOrderOnHome="2">
    <id>100-000012</id>
    <title>Come si rinnova l'iscrizione a MPN?</title>
    <description><![CDATA[Scopri come e quando rinnovare la tua adesione, le opportunità che il network ti offre e molto altro.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Partner Membership Center</text>
        <url><![CDATA[https://partners.microsoft.com/PartnerProgram/?tpqid=100-000012]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Rinnova iscrizione</text>
        <url><![CDATA[https://partners.microsoft.com/PartnerProgram/?tpqid=100-000012]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Centro per i partner: accesso al dashboard del Centro per i partner</text>
        <url><![CDATA[https://partnercenter.microsoft.com/pcv/dashboard/overview?tpqid=100-000012]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000095</id>
    <title>Quando è previsto il trasferimento del mio account dall'interfaccia di amministrazione partner al Centro per i partner? </title>
    <description><![CDATA[A partire dalla primavera 2018, le funzionalità degli strumenti dell'interfaccia di amministrazione partner di Office 365 verranno trasferite nel Centro per i partner Microsoft. Quando sarà disponibile, verrà visualizzata una finestra di dialogo popup per il trasferimento al Centro per i partner. Il giorno della transizione, tutti i partner che tenteranno di accedere all'interfaccia di amministrazione partner verranno automaticamente reindirizzati e connessi al dashboard del Centro per i partner. Dopo tale reindirizzamento automatico i partner non potranno più accedere all'interfaccia di amministrazione partner.  Nota per i consulenti: al momento non è possibile inviare preventivi di valutazione e a pagamento ai clienti tramite il Centro per i partner. È possibile continuare a usare la funzionalità Build your Business (Crea il tuo business) nell'interfaccia di amministrazione partner finché non verrà abilitata la funzionalità Paid and Trial Quotes (Preventivi di valutazione e a pagamento) nel Centro per i partner.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Centro per i partner: passaggio dall'interfaccia di amministrazione partner al Centro per i partner </text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/moving-from-pac-to-pc?tpqid=100-000095]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Centro per i partner: l'interfaccia di amministrazione partner verrà trasferita nel Centro per i partner</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/pac-to-pc-overview?tpqid=100-000095]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000096</id>
    <title>Che cos'è il Digital POR (Partner of Record)?</title>
    <description><![CDATA[Per ulteriori informazioni sul Digital POR (Partner of Record), vedere gli articoli indicati di seguito.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Portale MPN: Panoramica del metodo Digital POR (Partner of Record) per i partner</text>
        <url><![CDATA[https://assets.microsoft.com/digital-partner-of-record-overview-2017.pptx?tpqid=100-000096]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Portale MPN: Digital POR (Partner of Record) e associazione del partner</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/digital-partner-of-record?tpqid=100-000096]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000097</id>
    <title>Come si effettuano i pagamenti tramite bonifico bancario nel Partner Membership Center?</title>
    <description><![CDATA[Vedere la procedura di bonifico bancario nel Partner Membership Center illustrata nell'articolo indicato di seguito.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Bonifico bancario nel Partner Membership Center</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4089048?tpqid=100-000097]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000098</id>
    <title>Come viene calcolato l'utilizzo di Azure per la competenza Cloud Platform?</title>
    <description><![CDATA[L'utilizzo di TTM viene calcolato per gli abbonamenti che hanno un DPOR associato. Nel caso in cui un partner disponga di un certo numero di abbonamenti, questo non è un requisito sufficiente. Per quanto riguarda gli abbonamenti in suo possesso, il partner deve essere associato come DPOR.  L'utilizzo verrà calcolato solo a partire dalla data in cui viene associato il DPOR.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Portale MPN: Cloud Platform</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/cloud-platform-competency?tpqid=100-000098]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000082</id>
    <title>Quali requisiti mi mancano per rinnovare le mie competenze?</title>
    <description><![CDATA[I partner possono consultare l'elenco dei requisiti relativi alle competenze nel Partner Membership Center. Spostare il mouse su Requirements e Assets (Requisiti e risorse) e selezionare Competency Summary (Riepilogo competenze). I partner possono consultare l'elenco delle competenze e i requisiti relativi anche nel portale MPN.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Competenze</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/competencies?tpqid=100-000082]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>KB 4089772: Come visualizzare i requisiti mancanti nel Centro per i partner</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4089772?tpqid=100-000082]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000081</id>
    <title>Come posso ottenere assistenza per domande relative a Partner Network (MPN) tramite il Regional Service Center (RSC)?</title>
    <description><![CDATA[L'articolo di seguito illustra come ottenere assistenza per domande relative a Partner Network (MPN) tramite il Regional Service Center (RSC).]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Come ottenere assistenza relativa a Partner Network (MPN) tramite il Regional Service Center (RSC)</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3202548?tpqid=100-000081]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Chat con il supporto per i partner Microsoft</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support/startchat?product=partner&issue=ClassicRSC&tpqid=100-000081]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000087</id>
    <title>Dove posso trovare i requisiti per una competenza particolare?</title>
    <description><![CDATA[Visita la pagina delle competenze del portale per i partner e seleziona il link per la competenza di tuo interesse. Ogni pagina di competenza elenca i requisiti specifici di tale competenza.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Portale MPN: Competenze</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/competencies?tpqid=100-000087]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Vantaggi di base e requisiti</text>
        <url><![CDATA[http://aka.ms/mpnbenefits?tpqid=100-000087]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Centro per i partner: competenze</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/competencies?tpqid=100-000087]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000090</id>
    <title>Come mai i miei clienti non ricevono l’email per confermare la referenza, dopo aver creato la referenza del cliente sul Partner Membership Center?</title>
    <description><![CDATA[Abbiamo semplificato l’esperienza d’iscrizione e rinnovo per i partner con competenza silver e gold. Le referenze dei clienti sono ora approvate automaticamente entro 24 ore. Se non risultano approvate entro 24 ore, contatta il Regional Service Center.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Contatta il supporto</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support/contact-support?tpqid=100-000090]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000085</id>
    <title>Come si uniscono più iscrizioni MPN separate?</title>
    <description><![CDATA[Nell'articolo che segue sono riportate alcune considerazioni che potrebbero influire sull'accesso ai vantaggi e sulla capacità di effettuare le transazioni.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Come si uniscono più iscrizioni MPN separate</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4024707?tpqid=100-000085]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Come ottenere assistenza relativa a Partner Network (MPN) tramite il Regional Service Center (RSC)</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3202548?tpqid=100-000085]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000050</id>
    <title>La mia azienda ha dei Microsoft Certified Professionals (MCP) qualificati che non sono riconosciuti come requisito soddisfatto per una competenza silver o gold. Cosa posso fare? </title>
    <description><![CDATA[Dopo una recente modifica al programma, tu o i tuoi MCPs potrebbero non essere correttamente riconosciuti nel Centro di Gestione della Partnership, pur essendo associati correttamente ed aver superato gli esami richiesti. In questo caso, ti invitiamo a riassegnare gli MCP attraverso la sezione “Gestione dei Microsoft Certified Professional” nel Centro di Gestione della Partnership. Questa soluzione alternativa potrebbe risolvere la situazione. Se dovesse persistere, ti invitiamo a contattare il tuo Regional Service Center di zona. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Risoluzione dei problemi con gli esami MCP e certificazioni non accreditate correttamente</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2966774?tpqid=100-000050]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Collegare o scollegare un ID MCP a o da un'organizzazione partner</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2966380?tpqid=100-000050]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000086</id>
    <title>Come posso iscrivermi a un esame?</title>
    <description><![CDATA[Per iscriverti all'esame Microsoft Certification, individuare un centro di testing, fissare la data dell'esame o confermare il test, visita la pagina Microsoft Certifications sul sito Web Pearson VUE.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Pearson VUE</text>
        <url><![CDATA[http://www.pearsonvue.com/microsoft/?tpqid=100-000086]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Pearson Vue Exam Accommodations</text>
        <url><![CDATA[http://www.pearsonvue.com/accommodations/?tpqid=100-000086]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000079</id>
    <title>Come posso inviare un invito di gruppo?</title>
    <description><![CDATA[Leggi l'articolo sottostante per scoprire come inviare un invito di gruppo]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Come inviare un invito di gruppo</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4017800?tpqid=100-000079]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000089</id>
    <title>Dove posso trovare la valutazione tecnica necessaria per la Enterprise Mobility Offerings?</title>
    <description><![CDATA[La valutazione tecnica per Enterprise Mobility Offerings è disponibile sul Partner University nelle seguenti lingue: inglese, tedesco, spagnolo e francese.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Implementazione della valutazione tecnica Enterprise Mobility</text>
        <url><![CDATA[https://partneruniversity.microsoft.com/?tpqid=100-000089]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Enterprise Mobility Management</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/enterprise-mobility-management-competency?tpqid=100-000089]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Centro per i partner: Competency Enterprise Mobility Management</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/enterprise-mobility-management-competency?tpqid=100-000089]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000091</id>
    <title>Quali sono i metodi di pagamento accettati per l'iscrizione o la reiscrizione a MPN?</title>
    <description><![CDATA[L'articolo che segue illustra i metodi di pagamento accettati per l'iscrizione o la reiscrizione a MPN.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Metodi di pagamento accettati per l'iscrizione a MPN</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2966328?tpqid=100-000091]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question SortOrderOnHome="7">
    <id>100-000092</id>
    <title>Come posso collegare l'account aziendale della mia organizzazione al mio nuovo account del Centro per i partner?</title>
    <description><![CDATA[Se l'azienda non dispone ancora di un account di lavoro, è possibile crearne uno gratuitamente durante il processo di iscrizione. Se si desidera utilizzare un account aziendale esistente ma si incontrano problemi durante l'accesso, leggere gli articoli seguenti:]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Centro per i partner: account di lavoro aziendale e Centro per i partner</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/azure-active-directory-tenants-and-partner-center?tpqid=100-000092]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Aggiungere un nome di dominio personalizzato ad Azure Active Directory</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/azure/active-directory/add-custom-domain?tpqid=100-000092]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000061</id>
    <title>Dove posso visualizzare la scadenza del mio abbonamento Microsoft Action Pack?</title>
    <description><![CDATA[Per visualizzare la data di scadenza, accedi al Partner Membership Center. Seleziona l’opzione Ordini e Benefici dal menu. Clicca quindi Abbonamento Microsoft Action Pack.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Portale MPN: accesso a Partner Membership Center</text>
        <url><![CDATA[https://partners.microsoft.com/?tpqid=100-000061]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Acquistare o rinnovare una sottoscrizione a Microsoft Action Pack</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/mpn-get-action-pack?tpqid=100-000061]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>KB 4090552: Come visualizzare la data di scadenza per MAPS o competenze</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4090552?tpqid=100-000061]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question SortOrderOnHome="1">
    <id>100-000099</id>
    <title>Come si imposta un account nel nuovo Partner Center?</title>
    <description><![CDATA[Utilizzare il collegamento sottostante per ulteriori informazioni.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Domande frequenti sull'account Partner Center</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/help/4340639/?tpqid=100-000099]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000060</id>
    <title>Dove posso trovare il contratto Microsoft Partner Network?</title>
    <description><![CDATA[Per visualizzare il contratto Microsoft Partner Network, è necessario accedere al Partner Membership Center. Dopo l’accesso, vai su Programmi Aggiuntivi e seleziona Stato al punto Contratto Microsoft Online Services Partner Agreement. Seleziona quindi il passaggio 1, Registrati al Microsoft Partner Network Visualizza il contratto del Microsoft Partner Network. Oppure apri qui sotto la versione stampabile. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Partner Membership Center</text>
        <url><![CDATA[https://partners.microsoft.com/PartnerProgram/PartnerMembershipCenter.aspx?tpqid=100-000060]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Versione stampabile del contratto Microsoft Partner Network</text>
        <url><![CDATA[https://partners.microsoft.com/PartnerProgram/AgreementPrintable.aspx?tpqid=100-000060]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>100-000033</id>
    <title>Come gestire l'appartenenza della società?</title>
    <description><![CDATA[I partner possono accedere al Centro di gestione della partnership per gestire l'appartenenza alla rete Partner Microsoft e i benefici associati. Vedere l'articolo per una panoramica del Centro di gestione della partnership.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Panoramica Centro di gestione della partnership </text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/2984366?tpqid=100-000033]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Gestire l'iscrizione MPN</text>
        <url><![CDATA[https://vimeo.com/137640848?tpqid=100-000033]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Gestire i benefit ottenuti con l'iscrizione a Microsoft Partner Network</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/mpn-get-action-pack?tpqid=100-000033]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group><group title="Supporto tecnico (prodotti, piattaforme e strumenti)" refid="TechnicalSupport"><question>
    <id>700-000001</id>
    <title>Dove posso trovare assistenza per le domande o i problemi relativi ai prodotti Dynamics?</title>
    <description><![CDATA[Registrare una richiesta di assistenza tramite PartnerSource. A tale scopo, è possibile visitare la sezione Pricing and Ordering (Prezzi e orinazioni) del sito e selezione New Operations Request (Nuova richiesta operazioni). Specificare un numero IT nell'ambito della richiesta o utilizzare la chat per comunicare direttamente con un addetto. Se la richiesta non viene evasa in modo soddisfacente, inviare un'e-mail a Dynamics Escalation, includendo il numero IT nel corpo del messaggio.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Dynamics PartnerSource</text>
        <url><![CDATA[https://mbs.microsoft.com/partnersource/?tpqid=700-000001]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>700-000002</id>
    <title>Come posso creare richieste di supporto per Office 365, Microsoft Azure o Microsoft Dynamics 365, per la mia organizzazione o per conto di un cliente?</title>
    <description><![CDATA[Le richieste di supporto per i prodotti possono essere inviate da ciascuno di questi portali.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Supporto per Office 365 (accesso obbligatorio)</text>
        <url><![CDATA[https://portal.office.com/support/supportentry.aspx?tpqid=700-000002]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Supporto per Microsoft Azure (accesso obbligatorio)</text>
        <url><![CDATA[https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_Azure_Support/HelpAndSupportBlade/overview?tpqid=700-000002]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Supporto per Microsoft Dynamics 365 (accesso obbligatorio)</text>
        <url><![CDATA[https://portal.office.com/support/supportentry.aspx?tpqid=700-000002]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>700-000003</id>
    <title>Sono disponibili forum della community per Microsoft Azure, Microsoft Dynamics 365 o Office 365 che posso utilizzare per le domande relative ai prodotti tecnici?</title>
    <description><![CDATA[Certo! Esistono vari forum della community in cui è possibile trovare risposta alle domande relative ai prodotti tecnici.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Community di Microsoft Azure</text>
        <url><![CDATA[https://go.microsoft.com/fwlink/p/?linkid=851642&tpqid=700-000003]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Community di Microsoft Dynamics 365</text>
        <url><![CDATA[https://go.microsoft.com/fwlink/p/?linkid=851646&tpqid=700-000003]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Community di Office 365</text>
        <url><![CDATA[https://go.microsoft.com/fwlink/p/?linkid=851636&tpqid=700-000003]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group><group title="Vantaggi" refid="Benefits"><question>
    <id>300-000099</id>
    <title>Come posso registrarmi a Visual Studio se sono già registrato in MSDN?</title>
    <description><![CDATA[Scopri come registrarti per Visual Studio seguendo la procedura descritta nell'articolo della Knowledge Base: Registrazione a My Visual Studio. (Nota: il Regional Service Center (RSC) MPN ha la responsabilità di fornire assistenza ai partner MPN relativa a vantaggi della sottoscrizione a Visual Studio, accesso all'abbonamento e utilizzo di base del portale Visual Studio.)]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Registrazione a My Visual Studio</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4017803?tpqid=300-000099]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000102</id>
    <title>Quali sono i vantaggi dell'acquisizione di una competenza?</title>
    <description><![CDATA[Per ottenere ulteriori informazioni, accedi ai collegamenti indicati di seguito.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Panoramica delle competenze</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/competencies?tpqid=300-000102]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Panoramica dei vantaggi</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2887467?tpqid=300-000102]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Centro per i partner: competenze</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/competencies?tpqid=300-000102]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000072</id>
    <title>Dove posso trovare informazioni sugli aggiornamenti ai benefici di competenza?</title>
    <description><![CDATA[È possibile trovare le ultime notizie sulle modifiche recenti e future apportate ai vantaggi e ad altri aspetti dell'iscrizione nella pagina Novità.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Centro per i partner: requisiti futuri delle competenze Microsoft per gli iscritti ai programmi Gold e Silver</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/learn-about-competencies?tpqid=300-000072]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Vantaggi e requisiti principali</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/core-benefits?tpqid=300-000072]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Panoramica di Microsoft Partner Network</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/how-it-works?tpqid=300-000072]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000103</id>
    <title>Come si assegnano a MAPS e partner con competenze l'accesso e i privilegi per la sottoscrizione di Visual Studio Online?</title>
    <description><![CDATA[L'articolo che segue fornisce istruzioni dettagliate per l'assegnazione di accesso e privilegi per la sottoscrizione di Visual Studio Online a MAPS e partner con competenze.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Assegnare accesso e privilegi per la sottoscrizione di Visual Studio Online</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2966345?tpqid=300-000103]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000104</id>
    <title>Come si creano le richieste di assistenza professionale in loco utilizzando un ID accesso e un ID contratto?</title>
    <description><![CDATA[L'articolo che segue spiega come creare richieste di assistenza professionale in loco utilizzando un ID accesso e un ID contratto.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Uso di un ID di accesso e un ID contratto per creare richieste di assistenza professionale in loco</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3020636?tpqid=300-000104]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Supporto clienti</text>
        <url><![CDATA[https://msdn.microsoft.com/partner-center/customer-support?tpqid=300-000104]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000109</id>
    <title>Dove posso scaricare e come posso attivare le licenze per dimostrazioni e formazione?</title>
    <description><![CDATA[Viene fornito un solo codice per prodotto e l'utente può decidere se utilizzarlo a scopo di dimostrazione, formazione o uso interno. Non sono previste licenze diverse per ciascun tipo di benefit (dimostrazione, formazione o uso interno). Per le dimostrazioni o la formazione, se la licenza viene attivata e disattivata nell'arco di 30 giorni, non viene eseguita alcuna attivazione per il codice "Product Key" corrispondente.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Portale MPN: vantaggi del software e del cloud dei diritti di utilizzo interno - Per i partner che utilizzano ancora PMC</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=300-000109]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000100</id>
    <title>Come posso ottenere la qualifica per il supporto tecnico/di prodotto?</title>
    <description><![CDATA[Per informazioni sull'idoneità al supporto tecnico o di prodotto in base alla sottoscrizione, esamina i vantaggi e i requisiti di base, oltre al riepilogo dei vantaggi tecnici MPN.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Vantaggi e requisiti principali</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/core-benefits?mpnbenefits&tpqid=300-000100]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Riepilogo dei vantaggi tecnici di Microsoft Partner Network</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2987884?tpqid=300-000100]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000098</id>
    <title>Come posso completare la certificazione delle applicazioni tramite Microsoft Referrals?</title>
    <description><![CDATA[La partecipazione ai programmi o il conseguimento di certificazioni Microsoft consente di migliorare le referenze. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Centro per i partner: espansione del business con le referenze Microsoft</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/referrals?tpqid=300-000098]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Portale MPN: ulteriori informazioni sulle competenze </text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/competencies?tpqid=300-000098]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000105</id>
    <title>Quali partner sono qualificati e come posso ottenere i diritti di utilizzo interno (IUR) per Microsoft Dynamics 365 for Unified Operations?</title>
    <description><![CDATA[Per essere idonei i partner devono soddisfare i criteri di prestazioni per la competenza Cloud Business Applications e attualmente disporre della competenza ERP. Leggi l'articolo di seguito con le domande frequenti e ulteriori informazioni sui diritti di utilizzo interno per questo prodotto. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Domande frequenti - Diritti di utilizzo interno (IUR) per Microsoft Dynamics 365 for Unified Operations</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/4052881?tpqid=300-000105]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000108</id>
    <title>Dove posso trovare informazioni sui piani di supporto a pagamento disponibili per Microsoft Azure and Microsoft Dynamics 365?</title>
    <description><![CDATA[Il supporto avanzato a pagamento è disponibile sia per Microsoft Azure, sia per Microsoft Dynamics 365. Sono disponibili anche offerte di supporto a pagamento per tutti i prodotti Microsoft.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Offerte di supporto per i partner Microsoft</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support/partnersupport?tpqid=300-000108]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Piani di supporto Azure</text>
        <url><![CDATA[https://azure.microsoft.com/support/plans/?tpqid=300-000108]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Piani di supporto Dynamics 365</text>
        <url><![CDATA[https://www.microsoft.com/dynamics365/support?tpqid=300-000108]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000107</id>
    <title>Vorrei saperne di più sulle offerte di supporto a pagamento disponibili per i partner Microsoft. Dove posso trovare altre informazioni?</title>
    <description><![CDATA[Sono disponibili varie offerte di supporto a pagamento per i partner Microsoft. Per ulteriori informazioni, vedere il confronto tra le offerte di supporto a pagamento per i partner Microsoft.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Offerte di supporto per i partner Microsoft</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/support/partnersupport?tpqid=300-000107]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Supporto avanzato per i partner (ASfP, Advanced Support for Partners)</text>
        <url><![CDATA[https://aka.ms/asfp?tpqid=300-000107]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Supporto Premier per i partner (PSfP, Premier Support for Partners)</text>
        <url><![CDATA[https://aka.ms/psfp?tpqid=300-000107]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000014</id>
    <title>Che cosa sono le ore di consulenza partner?</title>
    <description><![CDATA[Le ore di consulenza per i partner sono la valuta utilizzata per accedere a determinati servizi tecnici di prevendita e di distribuzione offerti ai membri del Microsoft Partner Network. Utilizza le ore a tua disposizione per sviluppare il tuo bagaglio di competenze con corsi di formazione tecnici e per ottenere indicazioni personalizzate per aumentare la tua competitività e sviluppare e distribuire soluzioni ai clienti.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Supporto tecnico prevendita e servizi di distribuzione</text>
        <url><![CDATA[http://aka.ms/advisoryhours?tpqid=300-000014]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Vantaggi e requisiti principali</text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/core-benefits?tpqid=300-000014]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Non sai quante ore hai a disposizione? Guarda quante ore di consulenza hai a disposizione. </text>
        <url><![CDATA[http://aka.ms/mysupport?tpqid=300-000014]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000101</id>
    <title>Come posso inviare una richiesta di assistenza professionale/tecnica?</title>
    <description><![CDATA[Per verificare se la tua azienda è idonea a ricevere supporto tecnico, esamina il riepilogo dei vantaggi tecnici MPN.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Riepilogo dei vantaggi tecnici di Microsoft Partner Network</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2987884?tpqid=300-000101]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Procedura per la creazione di richieste di assistenza</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/3020636?tpqid=300-000101]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000043</id>
    <title>Come attivare le licenze ad uso interno di Microsoft Azure</title>
    <description><![CDATA[Impara come attivare le licenze ad uso interno di Microsoft Azure seguendo la procedura descritta nell’articolo Knowledge Base Come attivare le licenze ad uso interno di Microsoft Azure. ]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Come attivare le licenze ad uso interno di Microsoft Azure </text>
        <url><![CDATA[http://support.microsoft.com/kb/3013414?tpqid=300-000043]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Benefici software e cloud  ad uso interno </text>
        <url><![CDATA[https://partner.microsoft.com/membership/internal-use-software?tpqid=300-000043]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Accelera il tuo business con i benefici ad uso interno (IUR) </text>
        <url><![CDATA[https://vimeo.com/158216561?tpqid=300-000043]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000028</id>
    <title>Come qualificarsi per i vantaggi del supporto Signature Cloud? </title>
    <description><![CDATA[Consulta la Guida ai cambiamenti per informazioni sui requisiti per la competenza Cloud Performance e per le competenze Ibride.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Guida ai cambiamenti delle competenze nel Microsoft Partner Network</text>
        <url><![CDATA[http://aka.ms/mpnbenefits?tpqid=300-000028]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Informazioni utili per verificare l'idoneità a questo vantaggio e per approfondire l'argomento</text>
        <url><![CDATA[https://support.microsoft.com/kb/2987884/?tpqid=300-000028]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000106</id>
    <title>Qual è la procedura da seguire per creare un account utente e assegnare le autorizzazioni?</title>
    <description><![CDATA[Ora è possibile assegnare utenti a tre nuovi ruoli nel Centro per i partner, che semplificano la gestione del business, dell'amministrazione MPN, dell'amministrazione del profilo aziendale e dell'amministrazione delle referenze.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Centro per i partner: Creare account utente e assegnare autorizzazioni</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/create-user-accounts-and-set-permissions?tpqid=300-000106]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Centro per i partner: gestire l'account per il Centro per i partner</text>
        <url><![CDATA[https://docs.microsoft.com/partner-center/partner-center-account-setup?tpqid=300-000106]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question><question>
    <id>300-000004</id>
    <title>Come posso ottenere il logo della competenza?</title>
    <description><![CDATA[Vai a Partner Logo Builder per creare e scaricare logo personalizzati che potrai utilizzare per promuovere il tuo stato di partner Microsoft e le competenze conseguite.]]></description>
    <articlelinks>
      <link>
        <text>Partner Logo Builder</text>
        <url><![CDATA[http://logobuilder.partner.microsoft.com/?tpqid=300-000004]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Introduzione a Logo Builder</text>
        <url><![CDATA[https://logobuilder.partner.microsoft.com/Home/_DownloadResource?resourceId=1&tpqid=300-000004]]></url>
      </link>
       <link>
        <text>Guida all'utilizzo del logo per rivenditori partner MPN</text>
        <url><![CDATA[https://logobuilder.partner.microsoft.com/Home/_DownloadResource?resourceId=3&tpqid=300-000004]]></url>
      </link>
    </articlelinks></question></group></groups>